[寂寞惹的禍] 《22:22 限時情侶》

==================================================================

我有著一個很奇怪的習慣。
不，與其說是習慣......

倒不如說，是一個疾病。
不論多少次、去敲響哪位醫生的門。
卻總是找不到原因與根治方法的疾病。

不知道從哪天開始。
每一晚，十時二十二分。

不論前一秒有多快樂。
下一秒，我總會準時地掉下眼淚。

在心坎的某處。
像是被掏空了一樣地。

哭泣。

==================================================================

黎天雅

過往作品：

[靈魂交換/如果你都同我一樣想死] 《自殺未遂。》
連登 link:
紙言 link:

Instagram：
Facebook：

==================================================================

陽光...
隨著窗簾被劃開，不客氣地灑進房間。

讓我能一下子看見你黑暗的背影。

「起身啦。」

你走到我的身邊。
隔著被子拍了拍我，然後摸了摸我的頭髮。

「十一點幾啦。」

我忍著揉眼睛的衝動，然後單手撐著床褥，坐了起來。
褪下來的被子立刻讓我裸著的上半身露出。

「今日都係有d熱又有d凍咁？」我站了起來，裸著身體，走近衣櫃。
「係啊，同琴日差唔多。」聽起來是還沒有全開的聲音。
「C cup喎。」我在拿衣服時還不小心弄掉了旁邊衣架上掛著的女性內衣，「仲要豹紋咁wild。」
「佢比我想像中大食太多。」你走到我的旁邊，然後撿起了豹紋內衣，「我諗掉左佢都得，我應該唔會再搵佢。」
「咁難得係你最中意既C cup喎。」我再次強調著，然後穿起了屬於自己的AA cup內衣。
「我覺得同佢做得多會悶，而且佢太多SP，我驚會瀨野。」你把豹紋內衣丟了到床上，「佢唔似得你咁。」
「都話我對你其他囡冇興趣，唔洗話我知都得。」我把後面的頭髮綁成一條低辮子，「可唔可以幫手摺個被？」
「Okay。」你無所謂地回答道，再次走向床舖，「去邊食？我送你去鑽石山先？」
「你唔係約左人起黃大仙打波？」我收拾好了內褲與一套外衣，再次關上衣櫃，「咁一係起黃大仙食啦，我再行去鑽石山都得。」
「Okay。」我聽著你的回答，然後走向洗手間。

關上了門，我看見了鏡中的自己。
中分的瀏海沒有被綁到後方，反而是因為不足的長度而再次撇到前方。
不對稱的眼睛以單雙眼皮的派別分別站立著，然後是小而扁塌的鼻子，然後是偏薄的唇。
平凡的五官。

還有，再次腫了起來的眼睛。
...今天戴得了隱形眼鏡嗎。

===================================================================

「我翻離啦。」

我進到昏暗的房間中，然後熟悉地打開了儲物櫃，將工作服拉出來，並把背包塞進去。

「Jairus，你條囡翻到。」剛好站在門口的Louis看見了我，便立刻轉頭再向休息室的盡頭喊道。
「識唔識叫人嫁，無禮貌。」我關上儲物櫃，並打算離開休息室。
「你要出去換？」Louis看著我的動作，「唔洗啦，我行出去，你起度換都得啦。」
「好啊，咁你出去，我lock門。」我也爽快地答應道。
「小心生BB啊你地兩個。」Louis在臨出去之前也不忘調侃道，「要唔要dom？我locker入面有喎。」
「你自己食哂佢啦。」我沒好氣地推了Louis出去，把門關上，然後鎖好。

我把休息室前排的燈掣按下，白色的燈向下灑來，讓這房間不至於過份昏暗。
而且，能夠隱約地照耀到房間的另一邊，以及在角落中坐著的人。

雖然本身那筆記本電腦的光就已經能照耀到他的臉龐。

「我翻離啦。」我邊脫下上衣，邊重覆著道。
「把聲有d攰喎。」熟悉的聲音劃破了空氣中的寧靜，「琴晚又大戰左三百回合？」

本來馬上就想反駁的，但腦海中浮現起的畫面卻又再次佔據了我的思緒。

「...佢琴晚好似唔開心。」我輕輕嘆了口氣，然後換上職員服。
「咁所以就胃痛都由得佢照搞？」冰冷的語氣中夾雜著不繞圈子的話語。
「佢唔知。」我用指尖代梳，向下劃下頭髮，「我冇同佢講。」
「其實你地到底知唔知咩叫TLC？」偏低沉的嗓音疊著打字的聲音一同傳來，「最少起你地係couple既時候，佢有照顧你既責任。而你地而家呢個關係，一般市面上叫SP。」

...又開始了。

「咁起而家離講，要盡你既責任既話，可唔可以唔好再問呢件事，當係照顧下我？」我半要求著問道，「阿manager。」
「Okay，fine，唔問就唔問。」似乎是剛完成一個章節了吧，這下終於看了我一眼了，「你琴晚冇冰敷？」
「你都識得講大戰三百回合，可以點冰敷？一路扑一路敷？」我也沒好氣地回答道，「我個Name tag呢...」
「呢度啊，你琴日除左起張檯度啊白痴。」慵懶的聲音接近了我，附上一個名牌與冷凍眼罩，「敷一陣先啦，眼腫又要學人戴con。」
「佢話中意我唔戴眼鏡個樣多d啊嘛。」我也接過了名牌，扣在衣服上，「我陣間至敷啦，而家夠鐘啦。」
「叫你敷就敷啦。」眼前比我高出半個頭的男生把眼罩塞到我的手中，「敷十分鐘至出離，唔好嚇親d客。」
「你小心陣間又比人話假公濟私啊。」我再次嘆了口氣，看著紫黑色衣服上的名牌，「趙燈路經理。」
「咁就算係假公濟私都好，我對自己女朋友好都好正常姐。」趙燈路小力地敲了我的頭一下，「同埋，唔好成日響全朵。」
「怕咩喎，又冇人。」我摸了摸自己的頭，然後打開了眼罩的包裝紙，敷在眼部位置，把兩邊的拉繩往後拉固定在耳後。
「坐低敷啦，企起度做稻草人？」趙燈路把我拉到椅子旁，然後施力讓我坐下，「十分鐘好啦，訓著既話副con會攝上眼皮。」

聽見逐漸走遠的腳步聲，以及開門後再次關門的聲音，我便知道趙燈路出了休息室。
然後在安靜的空氣中，我的腦海裡自然地浮現起昨晚的畫面。

像平常一樣...
我到了港島，接他下班。

吃飯。
逛街。

然後...
回他的家。

在有心事時，他的表現方式還是沒有變。
心不在焉。
主動問的話，只會說自己很累。

但在床上的發洩動作又完全感受不到他的累。

是為了什麼呢...？

『卡嚓』—！

「哇屌—！」開門的聲音把正想得入神的我嚇了一大跳，髒話連著身體的抖動無意識地飆出。

為了擺脫不安及恐懼的感覺，我下意識地立刻把眼罩除下。
一個女生正把休息室的門關上。

「Sorry，願兒，我嚇親你？」Candy往我這邊看來，察覺到了我的神情。
「啊，唔緊要...」我確定了來者的身份，便立刻放下了心來，「你放工？」
「係啊，我今日約左男朋友睇戲。」Candy邊把職員服脫下來邊答道。
「仲睇戲？」我邊把眼罩摺疊，邊無法理解地反問道，「姐姐啊，我地做戲院嫁，仲有咩戲係你未睇過？」
「咁佢話想睇啊嘛。」Candy套上了長袖衛衣，「我專登同左Jairus講，佢仲比我去睇其他場次既場嫁。」

Jairus...
還是聽不慣這個故作有文學氣息的名字啊。

「其實Jairus真係好好，又高，個樣又okay，起戲院就係manager，起劇團又係leader。你真係搵到個好男朋友。」Candy整理著自己的帽子，「你睇下佢幾廿四孝，仲成日預備埋眼罩比你。」
「...係啊，佢係好男仔。」至少我是真心的這樣覺得。
「但係，其實點解對眼成日都會咁腫？」Candy再次望向我這一邊，「你係唔係好大壓力啊？」
「唔係啊，我睇緊眼科嫁啦。」我微笑著，作出一個有禮貌的敷衍，「放心喎，我okay。」
「咁就好啦。」Candy卻非常真誠地因為我的答案而感到滿足，「Jairus起四號院啊，你陣間可以出去搵佢。」

...四號院嗎。
大概又是把我與他放在一起當值了吧？

雖然說是已經公開了的情侶，但這樣倡狂的話，萬一被發現不會被罵嗎？

罷了。
反正趙燈路也不在乎這份工作。

「咁我出去做野啦，你拍拖拍得開心d。」我站了起來，走向休息室的出口。

耀眼的燈光，主要以橙色及白色為主的設計。
穿越過各種電影的宣傳海報，我往趙燈路所在的地方走去。

當中，也沒有忘記要跟其他同事打招呼。
他們也像是已經預測到我的路線那樣，甚至會再次告訴我說趙燈路在四號院。

說起來，趙燈路也是。
最近身邊的男朋友們心情都好像比較不好的感覺。

...罷了。
我也沒什麼資格去關心他們。

大概就算真的關心趙燈路也好，他也只會勸我別多管閒事。

「諗緊咩？」趙燈路即使沒有回過頭來，而是把注意力放在手中的小型電筒，但還是知道了我往他走去的動作，「敷完眼罩有冇好d？」
「嗯，好好多，thank you。」我也走到趙燈路的旁邊，與他平排站著，「諗緊d你會覺得我多管閒事既野。」
「例如？」趙燈路把電筒關掉，然後放回到自己的褲袋中。
「例如，你最近心情望落都唔多好。」我還是說出了自己的想法，「好冇精神，但唔似係因為寫劇本而唔精神。」
「講過幾多次。」趙燈路嘆了一口氣，朝我這邊看過來，「去關心一個自己唔應該關心既人，只會令自己受傷。」
「其實點定義係唔係應該關心既人？」我不解地追問著道，「某程度上，你叫做係我男朋友；就算唔係TLC，就只論係as朋友同埋同事，我都好應該關心你。」
「最起碼，你最應該用你既時間同埋心力去關心既人唔係我。」趙燈路完全不覺得自己的話有任何不正確的地方。
「咁係邊個？」總覺得他又要提起我想避開的事情。
「係你自己。」趙燈路揉了一下我的頭髮。

...依舊與他的形象不相襯。
這種會讓人著迷的溫柔。

「袁願兒小朋友，今晚放工之後去邊？」趙燈路微笑著，輕力掐了一下我的下巴。
「...翻歸啦大佬，我收十啊。」這樣想想也覺得真的很累，「琴日同Kenny調左更。」

趙燈路像是有話要回應，可是看到匆忙地往院場走的一對情侶，我們都有默契地停止了對話，並把兩人指示到自己的位置。

到了六點，趙燈路便已經先行下班了。
而因為本身要在售票處當值的Alice臨時請了病假，加上晚間人手較不足，所以在六點以後，我便一直在售票處與院場之間徘徊。

也因為這樣的節奏，所以感覺上很快就到了下班的時間。

即使平時的我一般都不會這麼快速地收拾與下班。
可是，因為時間已經超過了十時...

我必須要加快自己的步伐。

我換了衣服，收拾好了自己的東西，然後在離開時與同事們道了別。
看著錶上倒數三分鐘的計時提醒，我也加快了自己的腳步，走出到商場外一個沒有人的角落。

停了下來後，我再看了一下手錶。
『22:21:56』。
趕得及。

還正慶幸著的時候...

我的眼睛像平時的那樣，開始凝聚眼淚。
然後，急速地往下掉。

果然，還是不能避免的一天。

我用力地呼吸著，嘗試減輕心胸傳來的逼切及空虛感。
可是，越想自我安撫，我的眼淚卻流得越快。

不受控制地。

像是失去了什麼一樣。
像是有什麼不能被實現的那樣。

不管有多希望自己能冷靜下來，但卻還是被無情地拒絕了。

與昨天一樣。
與平常一樣。

希望你在我的身邊。

TLC守則，第一條。
在限時之外，雙方之間沒有關係，亦沒有義務滿足對方的需要。

===================================================================

「好，我firm多次，係五月既四至六號，頭一日係記者會同埋綵排，之後兩日係演唱會，三日都係full day，到時五月四號上午十點到酒店就okay，係咁多？」我向著電話的另一端再次重覆著道，「好，唔該哂，到時見。」

非常好。
這下子又能賺更多外快了。

「翻譯？」在我對面坐著的趙燈路也迅速地掌握了事態的發展。
「嗯，話係韓國男團既演唱會。」我也輕鬆地回答道，「叫Palette，上次佢地離見面會果時都有合作過。」
「正野啦，又有得去搵泡菜仔。」趙燈路還是把焦點放在手提電腦上，不斷地輸入著文字，「五月四五六？」
「Yes。」我又吃了一口米線，「Please...」
「知啦，更表唔落果三日。」趙燈路瞄了日程表一眼，「但係星期五喎，你唔洗去拍拖？」
「...就下時間，改早一日都應該okay。」反正也不是第一次了，「你專心寫你既野先啦，唔急。」
「都係既，你地要扑野既話晚晚都得。」趙燈路把注意力放回到電腦中，然後輕輕嘆了口氣，「好似唔係好岩。」
「做咩啊，樽頸位？」我也留意到了趙燈路臉上的困惑，「食左野先啦，你個墨演千湯凍哂啦。」
「袁願兒，企起身。」趙燈路邊這樣命令著，然後自己也站了起來，「行過離。」
「做咩？」我的口中還咬著米線，但還是聽話的站了起來，走出了自己的椅子範圍，「今次又係咩？」
「佢兩個應該要點初吻至會自然d？」趙燈路看著我，再次嘆了口氣，「唔係喎，但佢地而家唔錫既話之後都冇位錫。」
「性格點先？」我也吞了口中的食物，釐清著問道。
「女一好體貼但好遲鈍，唔知自己中意男一；男一又怯怯地，唔知點表白好。」趙燈路托著下巴，看上去更添了點懊惱的感覺，「但佢地最後點都唔會起到埋一齊。」
「咁樣既話男仔主動錫好似會好d？」我也一同苦惱了起來，「如果唔係既話，冇好好地錫過就完左，我作為觀眾會覺得好遺憾。」
「但遺憾會唔會好d？」趙燈路還是不能下決定，「留多d感覺比觀眾。」
「佢地最後起唔到埋一齊，已經係最大既遺憾。我覺得已經好夠。」我認真地分析著，「前面比下甜頭觀眾，佢地又睇得開心d，而且更可以代入到個關係，最後果個遺憾既感覺都會更深。」
「有道理。」趙燈路點頭的頻率帶著一絲安心，似乎是本來就已經比較偏向這個想法，「咁但係點錫至又自然又sweet又合理呢？」
「直接表白？」我直截了當地建議道。
「男一本身係d好唔識表達既人。」趙燈路輕輕皺著眉頭，「企起度？」
「應該係猶豫左好耐之後，突然間有個契機，令佢拎哂d勇氣出離既感覺？」我走到趙燈路的電腦旁邊，看著他正開啟著的文件檔，「例如係個女仔要走既時候，或者個女仔喊得好犀利，男一唔忍心既時候？」
「都係個唔錯既啟發。」趙燈路直直地看著我，「果時你同何俊朗第一次錫係點錫既？」
「...佢完全唔係唔識表達既人喎。」

而且，真的要說的話...
當時的他，是在我們聊天聊到一半時吻下來的。

「你不如諗下你當時同你第一個女朋友係點錫既好過啦。」我轉移著道。
「果時係佢主動嫁。」趙燈路又再次拒絕了一個主意，「定係落緊雨既時候錫？好似拍起上離會浪漫d。」
「拍？所以呢個唔係舞台劇？」我聽出了話中的另一個重點，「你又接新job？」
「一個一個問題離，我地解決左個kiss先，唔解決個樽頸位我食唔到野。」趙燈路堅定地先把我的問題撥到一邊，「落雨會唔會好d？」
「咁share一把遮係幾浪漫既。」我也妥協著，把自己集中在解決趙燈路的問題上，「但拍果時會好煩。」
「我諗到—！」趙燈路打量著我的衣服，像是終於想到什麼東西來的那樣。

然後，趙燈路往我這邊走近了一步，把我外套上的帽子戴到我的頭上。
接著，兩手抓住我帽子的兩邊，輕輕用力拉往自己的方向。

我的頭部立刻往趙燈路的方向傾去。
這個時候，趙燈路往下傾來，然後哄上了我的唇。

這樣感覺起來，才發現自己真的已經有一段時間沒有被這個人吻過了。
偏厚的唇，吻下來的時候依舊感覺很厚實。

「okay—！」趙燈路在吻了幾秒後便退開了，然後立刻回到座位上，快速地敲打著電腦的鍵盤，「就咁啦—！」

「又話食野。」我也熟練地回到了自己的座位上坐下，繼續吃著米線，「其實真係冇位kiss既話未唔好kiss囉。」
「監製話要有kiss scene。」趙燈路一手托住頭，一手繼續打字，「話咁樣會吸引觀眾。」
「監製？」又是最近沒有聽見的事情，「係喎，你未答我，你又接新job？」
「嗯，今次係台灣新男團出道，想連住個網劇炒人氣。」趙燈路回答問題時總是有一種只有半個靈魂的感覺，「其實個機會係正既，可以自己寫哂，如果出左之後d學生妹中意既話，就會有多d長job。」
「叻喎，今次跨埋線添喎，舞台劇編劇編埋劇集編劇果份喎。」我的語氣帶著點攻擊力，「唔係仲要畫story board？」
「唔好提。」趙燈路痛苦地摸了摸自己的頭，「不如我請個freelance翻離幫我畫啦。」
「唔好望住我，你知我唔識畫畫，分分鐘畫得樣衰過你。」我看著趙燈路的眼神，立刻想阻止道。
「不如幫手寫分場表？」趙燈路轉向我的表情似乎充滿著希望。
「...幾長？幾時出街？」我選擇先聞其詳。
「200分鐘，話要分五集，每集40分鐘，每星期播一集。」趙燈路又嘆了口氣，「預期七月出街。」
「痴撚線。」我極度自然地罵道，「二百分鐘起碼都成千個鏡頭，四月至搵人寫，三個月之內要寫完排完拍完剪完，佢真係覺得拍野係咁簡單既野？」
「所以要快d，我既目標係四月內完成我呢邊既任務。」趙燈路打字的聲音快速而清脆地響起，「仲有劇團要排戲。」
「你知就好，又新job，又劇團，仲要加埋翻戲院，你係唔係真係當自己係超人，可以唔洗休息？」我沒好氣地開始轟炸著，「可唔可以多d留意下自己情況？」
「你未又係有口話人冇口話自己。」趙燈路反駁著道，「你個friend打比你啊。」

我聽了趙燈路的話，便看了一下正放在桌子旁充電的手機。

『劉婉情』...

又打來幹嘛？

「喂？」我打開了擴音功能，然後繼續進食。
「喂，袁願兒—！」熟悉且又充滿朝氣的聲音響起，「放左工未？」
「放左，食緊dinner。」我看了趙燈路一眼，他卻完全只把焦點放在電腦上，「點？」

「十萬火急，你可唔可以離一轉大角咀？」

在此處向大家問好

大家好我是黎天雅，
《自殺未遂。》以及《22:22 限時情侶》的作者。

此次的故事與上一次的有很多不同的地方，
題材上也較偏向愛情類，
大家喜歡的話請不要吝嗇地多給正皮與留言

今天因為是第一天連載，所以一次過發了許多字，
明日開始會控制發佈量，始終天雅仍然在趕稿當中

此故事將不定時於連登更新；
並會從明天開始，逢星期三、四，下午六時，於紙言更新。

請大家多多支持

文筆唔錯，加油

追曬上個故嘅路人甲留個名

上個故極好睇

...一定不是什麼好事情。

「我係唔係可以答唔可以？」我夾起了一隻山賊手羽，把它在湯中點了一下。
「喂啊，唔好玩啦大佬，今次真係江湖救急。」手機對面的聲音非常逼切，「請你食飯。」
「放題？」我開始進行交易，「不如講左咩事先？」
「趕唔切啦，你快d離先啦—！」只聽語氣也覺得野蠻了，「我whatsapp個地址比你，你快d狗衝過離先—！」

掛線的聲音。

...這位大小姐。

「車你過去？」趙燈路儲存了自己電腦中的文檔。
「食你既野啦，我有小巴搭過去。」我邊咬著雞翼，邊搜尋著劉婉情傳來的地址，「我諗大角咀果邊完，你都未必走得。」
「可唔可以唔好詛咒我？」趙燈路終於打開了自己的那碗米線，「雖然我都唔覺得我會寫得哂。」
「你既劇本係唔會有寫完既一日。」我抹了抹嘴，然後把自己的膠碗蓋起來，「我行啦，佢好似真係好趕，Step outline果邊我再考慮下。」
「我講笑嫁咋，呢d野唔係話幫到就幫到。」趙燈路接過了我遞向他的筷子，「唔該。」
「你失憶？當我冇幫你做過？」我站了起來，俯視著趙燈路，「我做得好好嫁。」
「再算啦，你做左要做既野先。」趙燈路把米線倒進湯裡，「你如果完得夜既話，我車你翻屋企？」
「你快d翻歸訓教好過啦。」我收拾著自己的物件，「同埋趙燈路先生，行出呢個門口，我地就唔係男女朋友嫁啦。」
「係啦係啦，你中意啦。」趙燈路敷衍地點了點頭，「你對SP仲好過對我。」
「何俊朗係TLC。」我再次強調道，「Officially，你地兩個既pose係一樣。」
「但佢福利好d喎。」趙燈路反駁著，把米線拌了幾下，「佢有得大戰三百回合喎。」
「屌。」我又再次無意識地罵了出來，「你中意既你都得，我公廁離。」
「都叫你咪撚咁講自己。」趙燈路瞪了我一眼，「淨係比一個人上既公廁，我都真係未見過。」
「講呢d。」我從背包中拿出一盒沖劑，放到趙燈路的鍵盤上，「薑茶啊，沖離飲住寫，唔好病。」
「Wow，so sweet，仲有memo添。」趙燈路拿起了盒子，「不如真係嫁比我啦。」
「送層樓做嫁妝啊唔該。」我把背包給背了起來，「唔好太夜啦，bye。」
「Bye。」

我出了休息室，然後迅速地往地鐵站走去。
畢竟這種時候，我不能保證不會塞車。

劉婉情那傢伙又說得真的很急的那樣...

雖然基本上那傢伙每十次說是十萬火急的事情，有九次都是謊報。

但還是不能放她一個人啊。

通洲街...
是這裡嗎？

一幢工廠大廈林立在我的眼前。
根據地址來說，應該沒錯的。

可是，為什麼要突然叫我來工廈？

我跟著地址上的那樣，進了工廈，乘升降機到十一樓。

密碼9687...
然後，走到盡頭的房間。

還只是在走廊，就已經聽到了音樂聲。
但地板震動的幅度，卻又不像是樂團室。

我走到E室的門口，然後按下門鈴。

半透明的門傳來偏黃色的燈光，以及有誰正走過來的身影。

「袁願兒—！」門被打開的剎那，便看見一個天真無邪的笑容加上甜美的酒窩，「等到頸都長啦仆街。」

...都已經看過這麼多次了，但現在看見她的臉，卻仍會因為這滿滿的違和感而感到神奇。

「戲院起鑽石山啊大佬。」我不滿地反駁著道，「你估我識飛？」
「唔好講廢話啦，入離先。」劉婉情拉住了我的手，然後進到門後面的空間。

木地板...
不會太滑卻又不會太難移動的質感。

是適合舞蹈室的地板材質啊。

還沒有下定論，我看見的畫面就已經證實了我的想法。

四個大男生正坐在大鏡子前，然後掉過頭來，仰視著我。
音樂被停止了，全場的焦點更是剩得更少。

「就係佢，佢叫袁願兒，叫佢願兒就得。」劉婉情代替著我介紹道。
「Hello，我叫阿濠。」先是一個穿著寬鬆背心的男生站了起來。
「皓賢。」然後是一個全身裝束都是黑色的捲髮男生。
「Ben仔。」接著是一個看上去比較矮，頭髮染成淺棕色的男生。
「...你肯定人地想？」剩下來的一名戴著白色帽子的男生卻沒有自我介紹，看著劉婉情的方向，「有冇問過嫁？唔想唔好逼人。」

...雖然是戴著帽子。
可是，總有種像是在哪裡見過的感覺。

「不如話我知發生咩事先？」我也打破了剛才因最後那名男生的話而產生了的尷尬，「做咩野咁江湖救急？」
「Okay，我慢慢解釋一次，你坐低先。」劉婉情拉著我坐到地上，「佢地係一隊Dance crew，叫做『Climax』。」
「...咩話？」我剛才是聽錯了嗎？
「係咪呢，都話個名奇怪嫁啦。」Ben仔也像其他人那樣坐了下來，輕輕嘆了口氣，「邊撚度有人會改自己個名做『高潮』嫁。」
「um，其實都幾易記啊。」...看來他們不是在開玩笑。
「姐係咁，『Climax』有好多意思，我地唔好執著起個名度先。」劉婉情中止了我們的話題，「總之就係，佢地有個show，兩個星期後就要跳，但本身個女crewmate就整親，入左廠，所以佢地就要臨時搵個dancer代跳。」
「...你地crew得一個女dancer？」我還是不能理解過來。
「本來有多兩個，但之後一個去左working holiday，一個去左外國讀書。」阿濠代替回答道，「然後就得翻一個，點知佢整親腳。」
「本身都諗住叫Veanne幫手跳，點知佢又話果時已經同男朋友飛左。」皓賢看著劉婉情，無奈地描述著道。
「...你又飛？」我聽到了這話，立刻望向劉婉情的方向。
「我唔係韓國人，投唔到票，但都想去支持下個選秀節目啊嘛。」劉婉情的招牌式甜笑又向我綻出，「最近我既新寵係森岡由希啊。」

...她在說的，是最近紅遍韓國的選秀節目。
從一百名練習生中，選出十名可以出道的人，組成一個活動至二零一九年的組合。

可是，我實在是理解不了劉婉情的思想模式。
哪有人會到韓國去看日本人的？

「個show幾時？」我再次輕嘆了口氣。
「4月28號夜晚。」陌生的聲音從連名字都還不知道的白帽男生口中響起，「之後有可能會再有幾場，但日子未firm。」

...他。
原來還是會說點話的嗎？

「應該okay，我翻去再調更。」我看著手機裡的日程表，「但係有d趕，隻舞幾耐？」
「...接近五分鐘。」想必Ben仔說出來的時候都覺得不好意思了，「而且，有d位我地仲未排完。」

...我沒聽錯吧？
五分鐘？

「所以至同Veanne講，叫佢搵既話一定要搵個跳得好既。」皓賢也趁這個空隙插了進我們的話中。
「我都跳得唔好嫁喎。」我無奈地先利申著道。
「唔會啦，岩先睇左你跳舞既片，真係好有power。」阿濠笑看著我，「完全match到我地想要既style。」

...跳舞影片？
我聽到這裡，又再次怒瞪了劉婉情一眼。

她又把我的影片到處給別人看了。

「如果你唔okay既話，可以出聲，我地都可以排個冇女仔既版本。」白帽男生提出著道，「但係唔洗勉強自己。」
「痴撚線咩，而家排左大半啦，再改就真係練唔切嫁啦。」Ben仔沒好氣的看著白帽男生一眼，再看往我的方向，「願兒？可唔可以唔該你幫下手？呢個對我地crew離講係個好重要既表演機會。」
「佢地岩岩至開始上軌道接show，而且IG既followers開始多。」劉婉情在一旁補充著道，「況且你唔係搵緊新crew咩？佢地crew得一個女仔，佢都好吃力，如果你跳落覺得夾到既話，未入埋佢地crew囉。」

...什麼？

這次瞪著劉婉情的眼神中，還帶著了點驚訝。
她又在擅作主張了。

她已經把話說成這樣了，那麼如果之後我選擇不加入的話，也就會很奇怪吧？

「...我講明左先，我翻part-time戲院，每星期平均要翻三晚夜，果三晚會練唔到舞。」畢竟不能每次都拜托趙燈路按著我的時間喬好，「其他時間既話就要今日夾，我盡量都會就。」
「你okay？唔洗試左先？」白帽男生再次確認著。
「Veanne睇過你地跳舞？」我也反問著，然後把手錶拿下來，放進背包裡。
「睇過好多次啦，你都睇過嫁喎，2015 Mass Dance佢地都有份。」劉婉情代替回答道。

...是這樣嗎。

難怪看上去這麼面熟。
現在好像有點印象了。

「咁你睇過佢地跳舞，又睇過我跳舞，又覺得我地夾到，咁未夾囉。」我站了起來，把背包放到一旁，「況且，你地臨急臨忙都應該未必搵到第二個？」

雖然說是有點累...
但劉婉情說得沒錯，如果有機會的話，我也該是時候試試看別的舞團了。

「劉婉情。」我與劉婉情對看著，「有冇褲？」

畢竟要穿著緊身褲練舞的話，會很辛苦啊。

「得短既，要唔要？」劉婉情聽了我的話，也立刻翻起了自己的背包，然後把一條短褲拋了給我。

...牛仔褲。
罷了，總比現在來得好。

「我去換褲先。」我還是決定要把長褲換掉，卻突然想起了什麼事情來，「係喎，你地食左野未？」
「未啦，岩岩淨係煩緊搵女dancer。」劉婉情也嘆了口氣，「勁肚餓囉而家。」
「咁你地之前同果個整親既crewmate練舞既時候有冇拍片？」我停下了腳步，看著坐著的幾人問道。
「有啊，阿bee同我記舞都唔快，所以每次嚴少排完舞之後都要再拍多次，比我地翻屋企練。」阿濠率直地回答道。

...假設『阿bee』便是弄傷了的女團員。
那麼，『嚴少』又是誰？

「咁不如你地比片我睇，然後我留低練，你地出去食左野先？」我也回到正題，提出建議。
「下，但係留低你一個好衰喎...」皓賢猶豫著拒絕道，「唔緊要啦，我地落樓下買外賣都得。」
「放心喎，佢唔介意。」劉婉情也開始說服其他人，「你地岩先又話想打邊爐？」

...想必是劉婉情自己也很想去吧。

「我睇片都係學step，你地留起度都係教step，咁不如我一次過練哂，留低d唔明既step，你地翻離再一次過執啦。」我繼續推薦自己的建議，「放心喎，計你地食個幾兩個鐘，翻到離我都可能未學哂。」
「...咁又係既。」Ben仔也開始被說服了，「但係你真係okay？」
「okay啊。」我再次強調道，「有唔熟既人起度，我反而跳得冇咁好。」
「咁好啦，既然你都咁講。」阿濠看來也接受了這個方案，「但如果有咩事既話，就即刻打比Veanne，我地唔會去得好遠。」
「d片起哂度嫁啦，如果有咩唔明既話就打比我地啦。」皓賢拿出一部iPad，然後走到了我的旁邊。
「去啦，早去早回，再遲既話小心d料比人食哂。」我接過了皓賢遞給自己的iPad，然後催促著道，「翻離經7仔既話，唔該幫我買支保礦力。」
「收到。」劉婉情也在自己的背包中翻出了錢包，「電聯啦。」

...相當自然地全部離開了。

很好。
這下子能夠安靜地觀察一下這個地方了。

我到洗手間去換了褲子，然後回了鏡子前，靠著牆邊坐下來。
...很安靜的感覺。

趁著這個安靜，才能好好消化今天發生的事情。

趙燈路看起來不像是因為忙所以才那樣沒有精神的。
那麼，是因為什麼？

說起來，去年的這個時候，他也很沒精神。

然後，劉婉情前兩天因為跟家人吵架而很沮喪。
今天看上去也好多了。

剛才的那幾個男生，最面熟的便是戴著白色帽子的那個男生。
雖然說因為帽子而沒有看得很清楚。

可是，劉婉情說他在2015年的Mass Dance有出現過。
這便開始讓我回想起當年香港大學隊的表演。

我有曾經因為一個男生的表現而驚訝過。
他的力度、動作線條、角度，全部都非常完美。

但是，在那一年的巡迴演出之後...
我便沒有再見過他了。

是同一個人嗎？

說起來，那之後我便幾乎很少再完全投入在舞蹈中了。
自從認識何俊朗以後。

何俊朗...
他又為什麼如此憂鬱？

『卡嚓』—！

「哇屌—！！」

多謝
我會努力

多謝支持啊
畢竟上個故好長, 要追哂都唔係易事

多謝
我會努力唔令上個故既讀者起今個故失望

可能是因為我想得太專注的關係，所以門被打開的聲音一出現，我便又被嚇了一大跳。
我下意識地飆出了髒話，驚訝地注視著門的方向。

是面熟的白帽男生。

「Sorry，我嚇親你？」男生也注意到了我的神情。

...我到底在幹甚麼？
在第一次見面的男生面前飆髒話？

雖然嚴格點來說，我們並不是第一次見面。

「唔緊要，係我太細膽。」我找回了意識，搖了搖頭，示意沒有關係，「你唔係出去食野？漏左野？」
「我唔去啦，我買左麵包。」男生賣弄了一下自己手上拿著的膠袋，「仲有你既寶礦力。」
「Thanks。」我接過了男生拋過來的運動飲料，「幾錢？」
「唔洗啦。」男生把門關上，「請你飲。」
「...多謝。」反正拒絕也只會更尷尬，「但係你真係唔去？食太多麵包冇益嫁喎。」
「佢地打邊爐都冇益嫁喎。」男生綻起了微笑，「同埋我唔食辣，費事去掃佢地興。」

...這下才看清楚他的輪廓。

白晢的膚色，粗度適中的眉，水靈的眼睛被雙眼皮及臥蠶上下包圍，兩邊的耳珠上都釘了耳洞，笑起來的時候兩頰會出現酒窩。

...看來跟記憶中的那人差不多。

只是，這是我第一次看到他笑以及他私下的時尚。

白色帽子，白色寬鬆T-shirt，黑色長運動褲，白色鞋子。

像是沒有特意去搭配過的那樣...
可是卻又有種說不出來的時尚感，看上去很自然。

「你食呢d就夠？」我看著他隔著膠袋拿起來咬的麵包，「其實唔洗捱麵包都得嫁喎。」
「唔係捱麵包啊，我係真心中意食麵包，真心。」男生坐到我的旁邊，「其實我一日三餐食麵包都得，反而係身邊d人覺得我好慘咁。」
「我明，我都真心中意食杯麵，但係成日比人覺得好慘。」至少我是這樣對自己身邊的人說的，「但呢度好少咋喎。」
「放心啦，我叫左阿情佢地翻離既時候幫我買糯米糍。」男生在吞了口中的麵包後回答道，「你要唔要？幾出名嫁喎。」

...『阿情』。
他們很熟嗎？

「唔洗啦，我減緊肥。」我猶豫了一下後回答道。

...雖然還是有點餓。
剛才可是晚餐都還沒有吃完就來了這邊啊。

「你減咩肥？」男生像是極度驚訝地提問著，然後再打量了我一下，「而家咁樣明明就岩岩好。」

...他是真心的嗎？
雖然趙燈路也有因為這個議題而唸過我。

可是，何俊朗說過，覺得我減一下肥會更好看。

我看著眼前的男生，一時三刻不知道該怎樣應答。
總不能說是我的其中一名TLC嫌我不夠瘦，所以我才減肥的吧？

在某些人的心中，TLC是比PTGF更低俗的存在啊。

「d鬼祟肉比我遮住左姐。」我微笑著看著男生，「Sorry，我可唔可以問你叫咩名？」
「喔，Sorry，我冇介紹。」男生也似乎想起來了，「我叫嚴少諾，少年既少、諾言既諾，叫我嚴少就okay。」

...嚴少。
所以，剛才說的『排舞的人』...

就是眼前的這個人嗎？

「我叫願兒，願望既願，兒子既兒。」我也再次自我介紹道。
「個名好靚。」嚴少諾相當自然地吐出這句話來。

就像是真誠地覺得這個名字很漂亮的那樣。

...不要這樣啊。
這樣子的話，氣氛會更尷尬啊。

「你中意食紅豆、奶黃定係芒果多d？」嚴少諾繼續咬著麵包，喝了一口葡萄適，然後在手機裡輸入著什麼。
「...芒果。」他想做什麼？
「okay。」嚴少諾點了點頭，繼續輸入著文字，「你中意食芒果？」
「生果離講比較中意士多啤梨。」我想了一下，「只係我中意有d酸味多過死甜。」
「...好。」嚴少諾看了我一眼，然後再次點了點頭，「住邊？今晚趕唔趕住走？」
「九龍灣。」我簡潔地回答道，「睇下練成點啦，趕就唔係好趕。」

對了。
看看平板電腦裡的影片吧。

我拿起地上的平板電腦，然後逐一播放剛才皓賢說的影片。

這樣看上去，他們的那位女隊員長得比想像中嬌小。
可是，跳起需要用力的舞蹈時卻很俐落。

而且，其他隊員也是...
每一個拍子都毫無誤差地對上，即使有微小的錯誤，也能意識出自己的問題，露出尷尬的笑容。

這樣看上去的話，比之前我所在的舞團還要更完美啊。

還有，舞步也是一大看點。
不會讓人有看膩的感覺，每一個拍子的動作都很流暢及準確，選曲也做得很好。

會讓人有想要舞動起來的衝動。

「排得好好。」我真誠地誇獎道，「全部都係你排既？」
「有時我諗唔到既話，佢地都會幫手brainstorm下。」嚴少諾默認道，「未排哂嫁，後面仲有成分半鐘未搞掂。」
「你地都幾睇得起我嫁喎。」我調侃著站了起來，走到鏡子前，開始拉筋，「都未見過我live，就夠膽搵我一齊跳成五分鐘。」
「睇片都見到勁啦。」嚴少諾吃完了麵包，站了起來，把膠袋丟到垃圾筒中，「況且阿情真係好似hard sell緊咁，仲不斷強調話我地唔搵你跳既話會後悔。」

...有這麼嚴重嗎？
這個人的誇張症什麼時候能稍微退一點？

「我冇跳一排啦，差唔多成大半年。」我看著鏡子中的嚴少諾，繼續伸展著自己的腰，「我唔肯定練唔練得哂。」
「放心啦，我覺得你會練到。」嚴少諾站到我的後方，也一同拉著筋，「逐個逐個step離？」

...這樣看起來。
難道，嚴少諾是因為想要教我，所以才不跟著其他人一起出去吃飯？

「信我唔過？」我半開玩笑地問道。
「唔係，只係覺得咁樣個效率會快d姐。」嚴少諾認真地解釋著道，「同埋我地起條片入面都有d細節位跳錯，而家直接final version既話，你都唔會咁混亂。」
「okay。」我也不好意思說太多話，便微笑著點了點頭，「咁由intro開始？」

由教舞的那一刻開始，我們之間沒有任何廢話，話題只在於哪個位置是重心，哪一拍是應該要開始為下一個動作準備。
他站在我的左前方，有耐心地把動作逐一向我指導。

還有，不時稱讚我跳得很好。
明明我自己也不覺得自己跳得有多好。

「真係好叻喎，咁快就跟到音樂。」嚴少諾再次讚賞著道。
「離多次？」畢竟我還覺得自己有許多跳得不夠好的地方。
「你洗唔洗抖下先？」嚴少諾喝了一口葡萄適。
「唔洗都得。」我喘著氣，看著鏡子，「定係你都想休息下？」
「...其實都唔洗既。」嚴少諾在播放歌曲前看了一下自己的手機，「佢地都去左好耐下喎。」
「你咁講又好似係。」我也被這個話題而拉遠了本身想繼續練舞的意念，「而家幾點？」

正在等待回答的同時...
我卻得到了答案。

滾燙的淚珠，毫不客氣地從眼框中流出。

「十點二十二...」正想報時的嚴少諾，卻在與我對看時停了下來。

極度複雜的情緒。
一方面因為在陌生人面前哭泣而感到驚慌。
另一方面，卻因為從心頭湧上的寂寞而感到空虛。

而且，不斷加得更深。

「...願兒？」嚴少諾很快便反應了過來，「你冇野啊嘛？」

但卻同時地，因為嚴少諾的這句話，讓我拾回了意識。

「Sorry。」我用手抹了一下臉上的眼淚，「我去toilet。」

我沒有確認嚴少諾的反應，便急速轉了身，競步走往洗手間。

呼吸逐漸變得急促。
我知道，這是代表時間已經過了快一半了。

畢竟，每天都是這樣。
一樣的時間，一樣的節奏。

一樣的寂寞與痛。

有一種無助感。

像是有從哪裡來的願望，極其希望被實現。
但是...

卻又無法實現。

一分鐘過去，我逐漸鎮靜下來，呼吸也開始變得順暢。
洗了臉，深呼吸了數下，我便打開了門，再次往練舞範圍走去。

可是，人卻突然多了許多。
『邊爐小隊』回來了。

嚴少諾最早注意到我，與我對視了一秒，然後便又避開了。

「願兒。」阿濠也注意到我了，「買左芒果糯米糍啊，你快d食啦。」

...芒果糯米糍？
對了，剛剛嚴少諾之所以問我比較喜歡什麼口味...

便是因為這個原因吧？

「喂，袁願兒。」劉婉情把我拉到了她的旁邊，「你o唔okay？」
「...你個人都幾冇義氣。」我瞪了劉婉情一眼，「明知我會喊都唔離搵我。」
「我想嫁，阿諾唔比啊。」劉婉情小心地再用氣音與我溝通，「佢話覺得比你靜下會好d咋。」
「...所以全村人都知？」我不安地確認著問道。
「冇啦，得我咋嘛。」劉婉情無所謂地回答道，「佢專登私chat我，話擔心你係唔係太尷尬或者太大壓力。」

...這麼看來。

完全是個暖男呢。

「咁你點答佢？」雖然我也對劉婉情的回答有信心。
「未同佢講話可能壓力太大，我會再問下囉。」劉婉情小聲地訴說著，「快d食左野先啦，唔繼續練舞既話仲奇怪。」

...劉婉情說得沒錯。
要打起精神來，繼續練舞。

可是，我到底在做什麼？

在剛認識的男生面前說髒話也就算了。
我竟然，在他的面前哭了。

他，應該會覺得我是個怪人吧？

「放心，視力冇變差，係眼球肌肉依然會過份疲勞。」眼前的視光師看著報告上的數據，「翻到去好似我教你既咁樣做眼球運動，覺得好辛苦既時候就滴我開比你既眼藥水，或者都可以敷冰凍或者蒸氣眼罩，仲有記得千祈千祈唔好捽眼。」
「okay，唔該哂阿森。」我記下了朱賢森說的話，「你今次真係收我錢啦，好唔好？」
「唔好。」朱賢森在報告上記錄著，「除非你想我比阿情罵。」

...這樣真的好嗎。

「放心啦，d眼藥水唔貴。」朱賢森托了一下自己的眼鏡，「況且，d器材放起度都係比人用嫁姐。」
「係就係姐，始終我都係買緊你專業服務...」我嘗試作出反駁。
「冇辦法嫁喎，鬼叫你同我女朋友咁friend。」朱賢森微笑著，抬起了頭，「行啦，出去拎眼藥水。」

我跟著朱賢森站了起來，然後走到眼鏡店的舖面位置。

我也已經不記得是從什麼時候開始了。
每天晚上，我都會準確地於22:22哭泣。

久而久之，我的眼睛開始感到非常疲勞。
正當我想去看眼科醫生時...

『傻嫁咩，阿森做視光嫁，梗係叫佢幫手check啦—！』

雖然已經拒絕過許多次。
但是，拒絕全部被彈回，我們最後還是來到了這裡。

「森—！」招牌式甜美笑容的主人，在一看見朱賢森時便又換上了撒嬌式的樣子，然後向著朱賢森的方向撲去。

...劉婉情真的是一個很神奇的存在。

「喂，未放工嫁。」朱賢森哭笑不得地看著劉婉情，「等多陣啦，仲有十分鐘咋。」
「喔...」劉婉情不滿地嘟了一下嘴，「咁...願兒佢點？」
「okay啊，同之前一樣，做眼部運動同埋滴眼藥水就可以。」朱賢森報告著，坐到櫃檯的地方，「同埋記得，唔好比佢捽眼。」
「咁...係唔係都係搵唔到原因？」劉婉情收起了玩意，然後認真地追問著。
「嗯，起眼科離講，我地真係搵唔到原因。事實上我都係第一次聽呢個案例。」朱賢森示意讓我坐到他的對面，「願兒，或者你會唔會考慮去睇心理醫生？我怕係PTSD。」
「我有睇嫁。」我也微笑著澄清道，「但佢地都諗唔出到底發生左咩事。」

也對。

誰會想得出...

從某個毫無預警的日子醒來，我便已經突然懂得自己哭泣？
或許，應該說是被逼哭泣。

「佢地唔係有開藥比你？」劉婉情也側頭望向我的方向，「果d藥有冇用？」
「冇食啊。」我搖了搖頭，「我又唔係真係depression，果d藥副作用會好大。」

畢竟，我的空虛感，每一晚就只會在十時二十二分之時湧上及爆發。
平時的話，我的情緒還是很穩定的。

「不如試下先？我聽人講過，d藥係頭一個星期既副作用好大，捱得過既話就會幫到情緒。」劉婉情還是不死心地說服著道。
「...遲d再睇下點啦。」畢竟我並不真的覺得那些藥能起到什麼作用。
「唔好逼願兒啦，佢自己身體，自己會最清楚。」朱賢森從抽屜中翻找著，「佢唔似得你咁，佢會自律。」
「喂，朱賢森，你而家咩意思？」劉婉情又不滿地把頭轉向朱賢森。
「叫你注意多d自己身體既意思，就離去旅行嫁啦，唔好病啊。」朱賢森拿出了一小盒眼藥水，放了在玻璃檯面上，「願兒，好似平時咁，覺得對眼好澀好辛苦既時候就可以滴，每次滴唔好隔少過一個鐘。」
「好啊，唔該你。」我把眼藥水放了進背包裡，「同埋我最近有個朋友睇野會突然變濛，但之後又冇事。我可唔可以叫佢過離睇下？」
「可以啊，但我呢邊淨係做基本驗眼，如果發現到有咩大件事既話，都要轉介佢去睇眼科嫁喎。」朱賢森把一張名片遞了給我，「你直接比佢啦，如果到時過到離話係你介紹既話，我就會收佢平d。」
「...放心啦。」我接過了名片，「佢有錢仔離。」

或許應該說是中產嗎？

算了，反正是與我處於不同世界的人就對了。

「TLC？」劉婉情也開始猜測道。
「嗯。」我把名片放進手機的保護套裡，「你地跟住去食飯？」
「係啊，今晚食韓國野。」劉婉情也興奮了起來。
「又話就離去韓國，而家又食韓國野？」我不能理解的看著兩人，「你地食唔厭？」
「係啊，我都有同佢講，但佢又真係好想食咁。」朱賢森笑著站了起來，「你地傾住先，我差唔多要執野。」
「快d喎。」劉婉情在朱賢森進員工室前還不忘叮囑道。

...他們真的把其他眼鏡店裡的職員當成透明的嗎？

「願兒，咁你今晚去邊？」劉婉情確認著自己手機裡的訊息。
「大角咀啊，練舞。」我也反射性的拿出了自己的手機，解了鎖，「我仲未學哂。」

『一齊食飯？』

我看了一眼手機右上角顯示著的時間。
也是，應該要先吃個飯吧。

「難得喎，袁大小姐都會有學唔哂既時候？」劉婉情的語氣聽上去卻相當平淡。
「小姐，我真係冇跳好耐啦。」雖然我也覺得自己生疏得太多了，「同埋佢地排既step真係有d難，要多d時間跟。」
「都係既，阿諾排既step跳落比望落更複雜，唔係個個都跳到。」劉婉情明白地點了點頭，「你地係唔係有couple dance添？」
「...唔好提。」我輕輕地嘆了口氣，「你個friend係唔係好少拍拖經驗？」
「一次囉，做咩？」劉婉情聽到這裡，也停下了回覆訊息的動作，然後轉向了我。
「佢太gentlemen，成日都就住，唔真係touch到我，但咁樣我mark step既難度會高左。」我想起自己上一次與嚴少諾練舞時的畫面。

那天，其他人都因為加班而要遲到，嚴少諾便先教導要與我合作情侶舞步的地方。
可是，可能是因為我與嚴少諾還很不熟...

他完全不敢碰我。

我也不是要主動要求誰來撫摸我的意思。
但是，始終是練舞，如果要讓表演更好的話，便不能太介意這些肢體接觸吧？

還是只是因為我有太多經驗？

「喔，阿諾係咁嫁啦，佢好乖同埋好gentlemen，由好耐之前已經係。佢同我夾couple dance既時候都係咁。」劉婉情也似乎明白到了我說那話的原因，「佢一般都會起mark step既時候至咁樣，到真係學哂成首既時候你可以同佢講下呢樣野，咁佢就會touch。」

...也是。
他對舞蹈的熱情，是無容置疑的。

而且，排除掉太紳士的這個因素，他的性格也很細心。
第一次見面時，我哭成那樣，他也只是問了一句『還好嗎』，然後在察覺到我不想多說後也就沒有再問。

暫時來說，好像是能夠合作的朋友。

「你同佢好熟？」看他們對對方的稱號而猜測的話。
「中同。」劉婉情輕輕點了點頭，「唔好睇佢鳩下鳩下成個傻仔咁，中學果時好多女仔中意嫁。」
「...都唔難理解既。」畢竟樣子也不差。
「做咩？有興趣？」劉婉情以半期待半使壞的眼神望向我，「我覺得佢好過何俊朗一萬倍。」
「...其實你地係唔係對阿朗有太多偏見？」雖然這種話我已經司空見慣。
「唔係，我冇偏見，佢的確係一個仆街。」劉婉情開始變得激動了起來，「我真係唔知道你中意佢d咩。」

...算了。
反正每次談這個話題，也不會有什麼結論。

「行得啦。」朱賢森在這個時候也背著背包出來了，「願兒，你去邊？」
「我去練舞啊，大角咀。」我也很樂見有協助我扯開話題的人出現，「你地呢？」
「我地去尖沙咀啊。」朱賢森走出櫃檯，並與其他同事道著別，「Bye，聽日見。」
「Bye。」其他沒有在忙的同事也回應著道，「拍拖拍得開心d。」

...怎麼聽上去有股酸意？

我與朱賢森及劉婉情一起乘了地鐵，直到我到了太子站，才擺脫了要當電燈泡的宿命。
然後，我走到剛才約定了的出口...

像上次練舞前約吃飯的那樣...
嚴少諾在同一個位置，靠在牆邊，看著手機。

其實咩係TLC

Lm

===================================================================

「放心，視力冇變差，係眼球肌肉依然會過份疲勞。」眼前的視光師看著報告上的數據，「翻到去好似我教你既咁樣做眼球運動，覺得好辛苦既時候就滴我開比你既眼藥水，或者都可以敷冰凍或者蒸氣眼罩，仲有記得千祈千祈唔好捽眼。」
「okay，唔該哂阿森。」我記下了朱賢森說的話，「你今次真係收我錢啦，好唔好？」
「唔好。」朱賢森在報告上記錄著，「除非你想我比阿情罵。」

...這樣真的好嗎。

「放心啦，d眼藥水唔貴。」朱賢森托了一下自己的眼鏡，「況且，d器材放起度都係比人用嫁姐。」
「係就係姐，始終我都係買緊你專業服務...」我嘗試作出反駁。
「冇辦法嫁喎，鬼叫你同我女朋友咁friend。」朱賢森微笑著，抬起了頭，「行啦，出去拎眼藥水。」

我跟著朱賢森站了起來，然後走到眼鏡店的舖面位置。

我也已經不記得是從什麼時候開始了。
每天晚上，我都會準確地於22:22哭泣。

久而久之，我的眼睛開始感到非常疲勞。
正當我想去看眼科醫生時...

『傻嫁咩，阿森做視光嫁，梗係叫佢幫手check啦—！』

雖然已經拒絕過許多次。
但是，拒絕全部被彈回，我們最後還是來到了這裡。

「森—！」招牌式甜美笑容的主人，在一看見朱賢森時便又換上了撒嬌式的樣子，然後向著朱賢森的方向撲去。

...劉婉情真的是一個很神奇的存在。

「喂，未放工嫁。」朱賢森哭笑不得地看著劉婉情，「等多陣啦，仲有十分鐘咋。」
「喔...」劉婉情不滿地嘟了一下嘴，「咁...願兒佢點？」
「okay啊，同之前一樣，做眼部運動同埋滴眼藥水就可以。」朱賢森報告著，坐到櫃檯的地方，「同埋記得，唔好比佢捽眼。」
「咁...係唔係都係搵唔到原因？」劉婉情收起了玩意，然後認真地追問著。
「嗯，起眼科離講，我地真係搵唔到原因。事實上我都係第一次聽呢個案例。」朱賢森示意讓我坐到他的對面，「願兒，或者你會唔會考慮去睇心理醫生？我怕係PTSD。」
「我有睇嫁。」我也微笑著澄清道，「但佢地都諗唔出到底發生左咩事。」

也對。

誰會想得出...

從某個毫無預警的日子醒來，我便已經突然懂得自己哭泣？
或許，應該說是被逼哭泣。

「佢地唔係有開藥比你？」劉婉情也側頭望向我的方向，「果d藥有冇用？」
「冇食啊。」我搖了搖頭，「我又唔係真係depression，果d藥副作用會好大。」

畢竟，我的空虛感，每一晚就只會在十時二十二分之時湧上及爆發。
平時的話，我的情緒還是很穩定的。

「不如試下先？我聽人講過，d藥係頭一個星期既副作用好大，捱得過既話就會幫到情緒。」劉婉情還是不死心地說服著道。
「...遲d再睇下點啦。」畢竟我並不真的覺得那些藥能起到什麼作用。
「唔好逼願兒啦，佢自己身體，自己會最清楚。」朱賢森從抽屜中翻找著，「佢唔似得你咁，佢會自律。」
「喂，朱賢森，你而家咩意思？」劉婉情又不滿地把頭轉向朱賢森。
「叫你注意多d自己身體既意思，就離去旅行嫁啦，唔好病啊。」朱賢森拿出了一小盒眼藥水，放了在玻璃檯面上，「願兒，好似平時咁，覺得對眼好澀好辛苦既時候就可以滴，每次滴唔好隔少過一個鐘。」
「好啊，唔該你。」我把眼藥水放了進背包裡，「同埋我最近有個朋友睇野會突然變濛，但之後又冇事。我可唔可以叫佢過離睇下？」
「可以啊，但我呢邊淨係做基本驗眼，如果發現到有咩大件事既話，都要轉介佢去睇眼科嫁喎。」朱賢森把一張名片遞了給我，「你直接比佢啦，如果到時過到離話係你介紹既話，我就會收佢平d。」
「...放心啦。」我接過了名片，「佢有錢仔離。」

或許應該說是中產嗎？

算了，反正是與我處於不同世界的人就對了。

「TLC？」劉婉情也開始猜測道。
「嗯。」我把名片放進手機的保護套裡，「你地跟住去食飯？」
「係啊，今晚食韓國野。」劉婉情也興奮了起來。
「又話就離去韓國，而家又食韓國野？」我不能理解的看著兩人，「你地食唔厭？」
「係啊，我都有同佢講，但佢又真係好想食咁。」朱賢森笑著站了起來，「你地傾住先，我差唔多要執野。」
「快d喎。」劉婉情在朱賢森進員工室前還不忘叮囑道。

...他們真的把其他眼鏡店裡的職員當成透明的嗎？

「願兒，咁你今晚去邊？」劉婉情確認著自己手機裡的訊息。
「大角咀啊，練舞。」我也反射性的拿出了自己的手機，解了鎖，「我仲未學哂。」

『一齊食飯？』

我看了一眼手機右上角顯示著的時間。
也是，應該要先吃個飯吧。

「難得喎，袁大小姐都會有學唔哂既時候？」劉婉情的語氣聽上去卻相當平淡。
「小姐，我真係冇跳好耐啦。」雖然我也覺得自己生疏得太多了，「同埋佢地排既step真係有d難，要多d時間跟。」
「都係既，阿諾排既step跳落比望落更複雜，唔係個個都跳到。」劉婉情明白地點了點頭，「你地係唔係有couple dance添？」
「...唔好提。」我輕輕地嘆了口氣，「你個friend係唔係好少拍拖經驗？」
「一次囉，做咩？」劉婉情聽到這裡，也停下了回覆訊息的動作，然後轉向了我。
「佢太gentlemen，成日都就住，唔真係touch到我，但咁樣我mark step既難度會高左。」我想起自己上一次與嚴少諾練舞時的畫面。

那天，其他人都因為加班而要遲到，嚴少諾便先教導要與我合作情侶舞步的地方。
可是，可能是因為我與嚴少諾還很不熟...

他完全不敢碰我。

我也不是要主動要求誰來撫摸我的意思。
但是，始終是練舞，如果要讓表演更好的話，便不能太介意這些肢體接觸吧？

還是只是因為我有太多經驗？

「喔，阿諾係咁嫁啦，佢好乖同埋好gentlemen，由好耐之前已經係。佢同我夾couple dance既時候都係咁。」劉婉情也似乎明白到了我說那話的原因，「佢一般都會起mark step既時候至咁樣，到真係學哂成首既時候你可以同佢講下呢樣野，咁佢就會touch。」

...也是。
他對舞蹈的熱情，是無容置疑的。

而且，排除掉太紳士的這個因素，他的性格也很細心。
第一次見面時，我哭成那樣，他也只是問了一句『還好嗎』，然後在察覺到我不想多說後也就沒有再問。

暫時來說，好像是能夠合作的朋友。

「你同佢好熟？」看他們對對方的稱號而猜測的話。
「中同。」劉婉情輕輕點了點頭，「唔好睇佢鳩下鳩下成個傻仔咁，中學果時好多女仔中意嫁。」
「...都唔難理解既。」畢竟樣子也不差。
「做咩？有興趣？」劉婉情以半期待半使壞的眼神望向我，「我覺得佢好過何俊朗一萬倍。」
「...其實你地係唔係對阿朗有太多偏見？」雖然這種話我已經司空見慣。
「唔係，我冇偏見，佢的確係一個仆街。」劉婉情開始變得激動了起來，「我真係唔知道你中意佢d咩。」

...算了。
反正每次談這個話題，也不會有什麼結論。

「行得啦。」朱賢森在這個時候也背著背包出來了，「願兒，你去邊？」
「我去練舞啊，大角咀。」我也很樂見有協助我扯開話題的人出現，「你地呢？」
「我地去尖沙咀啊。」朱賢森走出櫃檯，並與其他同事道著別，「Bye，聽日見。」
「Bye。」其他沒有在忙的同事也回應著道，「拍拖拍得開心d。」

...怎麼聽上去有股酸意？

我與朱賢森及劉婉情一起乘了地鐵，直到我到了太子站，才擺脫了要當電燈泡的宿命。
然後，我走到剛才約定了的出口...

像上次練舞前約吃飯的那樣...
嚴少諾在同一個位置，靠在牆邊，看著手機。

我還沒有走到他的面前，他便像是已經察覺到了我的那樣，抬起頭來，與我對看著。

「等左好耐？」雖然說現在距離約定時間還有兩分鐘。
「唔係啊，一陣姐。」嚴少諾按了手機的鎖屏鍵，然後把手機放進褲袋中，「想食咩？」
「嗯...」我想了一會兒，「你有冇咩想食？」
「冇。」嚴少諾搖了搖頭。
「咁有冇咩唔想食？」我繼續仰視著嚴少諾追問道。
「都冇。」嚴少諾毫不猶豫地回答道。
「咁...日本野或者Burger？唔食太多，減少陣間嘔出離既機會率。」我開始拋出建議道。
「好啊，咁不如Burger？」嚴少諾露出了一個微笑，「呢度附近有間幾出名既，但我未試過。」
「Deal。」我滿意地點了點頭，「你識行？」
「識行係識行。」嚴少諾看著旁邊經過著的路人們，「但係，我想問你有冇帶遮？」

聽到這話，我才開始像嚴少諾的那樣留意旁邊的人。

對了...
他們很多人手上都拿著微濕的雨傘。

外面已經在下微雨了吧？

「有啊。」我從背包中翻出了一把紫色的雨傘，「你呢？」
「我冇。」嚴少諾苦笑著，看著我的雨傘，「我以為唔會落雨。」
「唔緊要啦，一齊用。」我主動邀請道。

還沒有走到出口的位置，嚴少諾已經接過了雨傘。
然後，在出口處的時候，便主動把雨傘打開了。

這樣看上去，才驟覺嚴少諾其實長得頗高。
應該差不多178...嗎？

「你唔好遮哂我啦，咁樣你自己會濕哂。」我觀察著嚴少諾的動作，然後把雨傘推向他的方向。
「咁冇帶遮果個係我，點都唔應該比你淋到嫁嘛。」嚴少諾的語氣相當理所當然，「再唔係既話，你介唔介意行埋d？」

聽到這句話，我卻竟然忍不住笑了出來。

「做咩？」嚴少諾也發現了我的反應。
「...冇。」我微笑著走近了嚴少諾一步，「覺得你好搞笑。」

哪有人會這樣問的？
他該不會是在跟女朋友接吻前還會先問一下『我可以吻你嗎』的人吧？

「...Sorry。」嚴少諾卻認真的望向了我一下，「我個人唔係好識同女仔相處。」

嗯，看得出來。
雖然很想這樣說...

「唔緊要啦。」我笑著搖了搖頭，「其實你當我男人都得。」

不過，上次與嚴少諾吃飯時，就已經感覺得出來。
他的這種尷尬，似乎不只是由不熟悉而產生。

而是因為我是『女的』。

雖然這種人我也見得不少...
可是，外貌不錯、穿著不錯，又有才華的男生，竟然會是這種人，我也是第一次碰到。

「咁你的確係女人，我都好難當你係男人嫁喎。」嚴少諾也因為我的這句話而笑了，「到啦，睇下岩唔岩食。」
「岩嫁啦。」我瞄了餐牌的價位一眼，然後走前了去，「兩位，唔該。」
「兩位呢邊啊。」招待的侍應也帶我們進了餐廳。

我與嚴少諾被帶至卡位前，然後嚴少諾也示意讓我坐到貼近牆壁的一邊。

「你唔好睇呢份menu啦，蝦離嫁。」一坐下來，嚴少諾便拿走了我隨意地拿起來看的餐牌，「你唔係唔食得蝦？」

...明明上一次只是輕輕地提起過。
只是偶然嗎？

在點了餐後，我與嚴少諾又開始進入等待狀態。

「其他人今晚都離唔到？」我先提出問題道。
「阿濠去探阿bee；皓賢唔知OT到幾點，夜d可能會到；Ben仔阿爸生日飯。」嚴少諾逐一報告著，「佢地成日都係咁，可能會無啦啦出現都唔定，唔洗理佢地。」
「點解阿bee整親，得阿濠去探既？」我雖然心裡已經有個答案，但還是想要再確認一下。
「我地費事做電燈膽啊嘛。」嚴少諾的酒窩跟著上揚的嘴角出現。

...那答案沒有錯。

「果然係隊長喎，對crewmate瞭如指掌。」我笑著調侃道。

上一次與嚴少諾一起吃飯時，在尷尬的同時，還了解了『Climax』的來源。

嚴少諾從中三便已經開始跳舞，主要的舞風是Krump。
雖然說其他舞風如Popping及Locking他也能消化得很好，但不論是比賽的結果，還是他所喜愛的舞風，Krump也是他的代表舞風。

他說到這裡，我才開始浮起了印象。

始終，本身香港以Krump作為主要舞風的舞者太少。
而我記起，幾年前，有一個舞者曾經以Krump舞風而在各項比賽中受到矚目，在地下舞蹈界中很有名。

只是，在某個瞬間，卻突然消聲匿跡了。

那個曾經在Mass Dance中，代表港大Danso，作為其中一名領舞者出現的男生。

而皓賢與Ben仔，本身便已經是在地下舞團中活躍的舞者，兩人的主要舞風也是Breaking。
阿濠是舞蹈老師，主要舞風是Popping。
阿bee本來是澳門人，然後來到香港留學，在演藝學院裡研修舞蹈，主要舞風是Hip Hop與Jazz Funk。

本身還有兩個舞者，是我的師姐，也是當時我在理工Danso中認識過的朋友。

而這幾個人，除了皓賢與Ben仔、以及我的兩位師姐以外，本身是完全不認識的。

然後，在半年前，嚴少諾對劉婉情說了一句，說自己想要組一隊舞團...

接著，劉婉情便在一星期內聚集了這七個人，把他們叫出來，說了自己的狀況，以及一同試跳了一會兒。
那之後，這幾個人便決定了要組團，並湊錢租了一間舞蹈室。

而因為隊中的編舞及常規領舞都是由嚴少諾主要負責，加上這一切的來源是因為嚴少諾的一句話，所以他便理所當然地成為了舞團的隊長。
然後，『Climax』這個名字是劉婉情取的。

因為想『成為舞蹈界的頂級』以及『隊員們在花樣年華中的最高點』，加上希望能是一個容易被記住的名字，所以便這樣取了。

...的確是很容易記住。

「但係，我有樣野想問。」我猶豫地提出從第一次見面時便已經想要問的問題，「不過，你唔一定要答我。」
「問啦。」嚴少諾也專心地與我對視著。
「點解，你會起入左Danso一年之後冇左影？」我想了一下，然後還是直接地提出道。

好問題, 呢個暫時仲係要大家一齊估既野
去到差唔多既時候就會起劇情入面揭曉

我估time limit couple

做人所謂女朋友有SP 條仔咁嘅反應 要諗多層

嚴少諾聽到問題時的表情，先是愣了一下。
然後，開始失去微笑。

果然，是不能問的問題嗎...？

「Sorry，唔想答真係可以唔答。」我主動再強調道。
「因為要專心學業。」嚴少諾以精簡的答案來應對了我的問題，「雖然你可能會唔信。」

...也不是太荒謬的理由。

眾所周知，加入Danso是燃燒GPA的一個萬試萬靈的方法。
我們學校也是，在進入Danso前，學生們便已經做好有可能不能準時畢業的心理準備。

尤其是像嚴少諾這種在舞蹈中領舞的人，練習的時間會再無限加乘。

事實上，有很多師兄姐也會在學業的衝刺期減少工作量，把領舞的位置交給後輩們，然後自己再著量減少練習的時間。
只是，比較少看到有人會直接消失。

「咁你果科都真係需要好多心機既。」始終也是專業學科，「雖然我識有d人讀得好hea。」

對了，嚴少諾在上次也有說過，他的正職是測量師。

「...因為我想拎scholarship。」嚴少諾再次開了口，「所以我直接唔留，留低我就會想跳。」

...他剛才說了什麼？

港大的獎學金？

「你最後拎到？」我不敢置信地確認著道。
「嗯。」嚴少諾輕輕地點了點頭。

這是什麼節奏？

還是這是一種文化差異，其實港大的獎學金是很容易就能拿到的？

「你冇借學費？」我皺眉追問道。
「有啊，full grant。」嚴少諾自然地回答道，「但都係想要多d錢啊嘛。」
「咁你出去幫人排舞教舞仲多錢啦。」我沒好氣地反駁著，「你好中意讀書？」
「呢d叫長線投資，First Hon畢業既話出離易搵工好多。」嚴少諾也說出自己的論點，「事實上都真係易搵好多。」
「咁你中唔中意而家份工？」

這一直是我對其他朋友感到很好奇的事情。
成為起薪點有兩萬以上的專業人士...

真的是那麼幸福的事情嗎？

而我好像在嚴少諾稍微變得黯淡的表情上得到了答案。

...是吧？
他不喜歡現在的工作吧？

「...冇話中唔中意既。」嚴少諾撥弄了一下自己的頭髮，「咁始終要有份穩定既正職。」
「你咁講，我呢d人點算？」我聽了嚴少諾的話，也以玩笑來嘗試打破被我弄得尷尬的氣氛。

上次嚴少諾也問過了我的職業。

但無可否認，嚴少諾是少數在我回答『Slasher』後便立刻明白過來了的人。

「咁你都係戲院既staff，都係穩定既正職離。」嚴少諾立刻澄清道，「同埋你接d翻譯job既時候，計日薪可能仲高過我。」
「咁我又唔係日日都有job。」想起來也覺得悲哀，「我地呢種人，翻完今日工係唔會知聽日仲賺唔賺到錢。」

明明我說的都是事實...
但是，卻好像在一直使氣氛變得更冰冷的那樣。

「算啦，唔好講呢個話題。」我微笑著阻止道，「講下第二d野啦。」

畢竟，在前幾次與嚴少諾的相處中，除了他過於紳士以外，其他地方都頗為合拍。
甚至在聊天時，會發現有些習慣與想法滿重疊的。

總覺得，在尷尬期過後，可能可以成為很不錯的朋友。

「都得。」嚴少諾妥協著道，然後看向了我的左手，「上次已經想講，個dreamcatcher好靚。」

我也跟著嚴少諾的視線，看了自己手上的手繩一眼。

...這是趙燈路送給我的。
說是某天逛手作市集時看到，覺得很適合，所以買了給我，希望我能找到自己的夢想。

...對一個沒有夢想的人。

「...多謝。」我笑著向嚴少諾道謝，「幾好啊，我都幾中意佢，易襯又唔易整甩。」
「自己買嫁？」嚴少諾看來還是對手繩很有興趣。
「唔係啊，人地送既。」我看嚴少諾很有興趣，所以便把手伸向嚴少諾，讓他能看得更清楚。
「男朋友？」

嚴少諾此話一出，我們兩人都停了下來，凝視著對方。
他的手，卻沒有放開我戴著的手繩。

尷尬程度光速上升。

...雖然可能是自視過高。
但是，我開始害怕，讓嚴少諾感興趣的，並不是手繩。

甚至，他的語氣還帶著一點動搖...

我說不出話來，仍然呆著看著嚴少諾。

我突然想起劉婉情說過的話。

『我覺得佢好過何俊朗一萬倍。』

我的腦中穿過無限的想法，但此時現實中的空氣卻是如此寧靜。

「菠蘿牛肉堡，飲檸茶少冰，請問係邊位既？」拿著餐盤的店員一下子把寧靜的氣息劃破。
「呢度。」嚴少諾也放開了手，然後向店員示意著我的方向。
「好，仲有照燒雞堡，忌廉溝鮮奶。」店員把兩個餐盤分別放到我們的面前，然後收走放在我們桌上的號碼牌，「兩位慢用。」
「唔該。」嚴少諾微笑向店員道謝，然後再看向我這邊，「快d食啦，唔係既話好快會凍哂。」

...是因為看穿了我的猶豫與尷尬，所以才放棄掉要問我的問題，讓我先吃東西吧？

越是感受到他的溫柔和紳士，越是對自己無法回答他的問題而產生歉疚感。
可是，我沒有別的選擇。

我很害怕被提問『有沒有男朋友』。
因為像我這種人...

就只會在指定時間，成為指定對象的女朋友。
時間一過，我們又是平常的關係。

我並不能說自己『沒有男朋友』...
可是，我也不是誰的穩定交往對象。

說穿了，何俊朗與趙燈路，在這一瞬間，也只是我的普通朋友罷了。

「要唔要tissue？」嚴少諾把一張面紙平均地撕成兩份，然後把其中一份遞給我。
「好啊，唔該。」我也樂意把這個尷尬的氣氛打破，接過了面紙。

在接過面紙的時候，我瞄了嚴少諾放在自己旁邊的背包一眼。

背包的拉鏈被拉開了一點...
而我，好像就在那空隙中，看到了我不應該看到的東西。

好聰明
但正解與否都係要等劇情揭開

諗到既話，都可以大膽啲咁估下

push

===================================================================

「所以，你起嚴少諾面前，又講左粗口，又喊左出離？」趙燈路依然看著筆記本電腦，輸入著文字。
「係...」我托著頭，看了手上的捕夢網手繩一眼。
「我送個捕夢網比你果時，冇諗過你會用離溝新仔嫁喎。」趙燈路不知道在什麼空隙中察覺到了我的動作，卻又馬上繼續自己的工作。
「我‧冇‧溝‧仔。」我一言一語地強調著道。
「佢唔係問你有冇仔？」趙燈路反駁著道。

...他總是這麼神奇。
明明就在高速工作中，但還是能聽到我訴苦的內容。

「可能真係好奇姐。」我說出自己數個推算中的其中一個。
「如果要追女仔，我都會問呢個問題先。」趙燈路也跟我一起推算著道，「For your reference。」
「咁點解你果時冇咁問我？」我在趙燈路的話中找出了另一個重點。
「因為我冇追過你。」趙燈路毫不拖泥帶水的答道，「得來全不費吹灰之力。」

我聽了趙燈路這話，一時間卻反駁不了什麼。

這樣想起來，他也說得沒錯。

當時，在這個房間裡...

『你對TLC有興趣？』

只有我們兩人的休息室裡。
我們肩靠著肩，我因為他出乎意料之外的提問而與他對望。

這才發現，原來我們兩人離得如此近。

但他的表情及語氣，卻仍然是這樣冷漠。

對了...
在我認識他的時候，他就已經不是一個愛笑的人。

即使嘴角上揚，看上去也是皮笑肉不笑的狀態。

也是因為這樣，所以他說出下一個問題時，才會加重了我的訝異。

『咁不如，做我TLC？』

如此漫不經心地...
說出了造就出我們現在關係的那句話。

「做咩突然間認真左？」趙燈路似乎也看出了我的異樣，「講笑嫁。」
「......」我也因為趙燈路的關心而回到了現實，「可能我中意左你呢。」
「wow，比人flirt添。」趙燈路一臉嬌羞地與我對看著，「shy shy。」
「...好撚噁心。」我毫不修飾地評論道。
「以為你會笑下。」趙燈路失望地搖了搖頭，然後繼續打字，「想氹翻你啊嘛。」
「wow，比人flirt啦我。」我接回剛才趙燈路的梗，「shy shy，係劇團男神啊。」
「如果比人flirt係開心既話，又何樂而不為？」趙燈路突然開始學術研究。

...這種讓人越想越無法得到答案的學術研究。

「因為flirt呢樣野，係一個包裝得好靚既禮物盒。」我冷靜地說出自己的想法，「絢麗奪目，令人覺得自己收左一份好好既禮物，開始想像入面係d咩，會唔會係自己已經想買好耐既野。」

因為人類就是如此膚淺的動物。

看見了美麗的包裝紙，可愛的裝飾...
就會開始對裡面的內容產生正面的幻想。

「但係當懷住滿心既盼望打開禮物，就會發現其實佢只係一個空盒。」我繼續向眼前的人解釋著，「但係當下都怪唔到邊個，因為佢本來就的確只係一個禮物盒，而對於裡面內容既想像，都不過係自己強加入去既一廂情願。」

所以，即使我發現自己並不能從你的身上得到我所渴求的什麼...
我也不怪你。

「最怕既係，明明已經打開左，知道裡面係d咩，但係仍然選擇閂翻埋，珍重咁收藏佢，呃自己佢係最好既禮物。」趙燈路再次停下了手上的工作，然後望向了我，「嗯？」

...他這樣算是在挖苦我吧？

「...冇辦法。」我把頭側向了一邊，「我個人比較犯賤。」
「你唔係犯賤。」趙燈路直視著我，「你只係仲選擇相信自己可以裝得滿個盒姐。」

...其實他說得沒錯。
就是因為他說的一切都是事實，我無法反駁什麼，所以才更是加強了我的無奈感。

「講野太精警既人，會惹人厭嫁。」我無力地看著趙燈路，輕輕地嘆了口氣。
「從來都唔打算要比d咩人中意我。」趙燈路的嘴角上揚，又是一個意味不明的笑容。

「包括我？」

問出來的時候，就連自己也覺得有點驚訝。
我今天是怎麼了？

「我地之間中唔中意，其實都唔重要，唔係咩？」趙燈路仍然選擇把時間及視線放在我身上，反問著我，「重要既係，我比到一d何俊朗比唔到既野你。」

...每天，總會在趙燈路與劉婉情的口中聽到他的名字。
雖然在他們喊出之前，這個名字就已經無數次在我的腦海中響起過。

「錢？」我故意調侃道。
「唔會啦，佢明明就好有錢。」趙燈路立刻駁斥道。
「咁...舞台劇？」我也不能反駁什麼，因為何俊朗的確滿有錢的。
「係喎。」趙燈路聽了我的話，也像是想起了什麼來的那樣，「差d唔記得聽日就係audition。」
「咁重要既野你冇理由唔記得嫁喎。」我多少產生了點不可置信的感覺，「睇離你真係就忙死。」
「我不嬲都就忙死。」趙燈路無奈地回答著，又開始繼續工作，「希望揀得岩人，我唔想再搞多次audition。」

說到這裡，我卻突然想起了一個上次也已經想要提出，但一個不小心便忘了的問題。

「係喎。」我提出著自己想說的話題，「我有個friend好中意舞台劇，而且好有天份，我知道過左申請期，但係我可唔可以都叫佢過你果邊試下？」
「都得既，當係比多個choice我地姐。」趙燈路無所謂地回答著，「咩人離嫁？大學同學？」
「Danso既friend，同我同年，而家起Disney做緊，跳舞好勁。」我開始推銷著道，「就係上次打離叫我去大角咀幫手果個女仔。」
「喔。」趙燈路也似乎想了起來，「高潮女？」

...我明明就說過這麼多關於她的事情。
為什麼你總是只在奇怪的事情上留下印象？

「如果佢聽到你咁叫，我可能會有生命危險。」我直視著趙燈路，向他事先聲明著，「而且佢男朋友好好，勁錫佢，我會驚比佢兩個圍插。」
「你男朋友都好好、好錫你嫁喎。」趙燈路的笑容總算加上了那麼一點的真心，「仲要識編劇，又型。」

「...早知果時就唔應該亂咁讚你。」竟然能變得如此自大，「佢男朋友就係我上次比卡片你果個視光師啊，你book左未啊？仲有冇發作睇唔到野嫁？」
「未book啊，見最近冇咩事咁。」趙燈路直接地回答著，「同埋我真係冇呢個時間。」
「長命功夫長命做，呢對係眼離嫁，傷左未必好得翻嫁。」我沒好氣地向著趙燈路嘮叨，「到時一個唔覺意盲撚左你就知死。」
「屌你，咪撚詛咒我。」趙燈路立刻阻止著我的話，「如果我盲左既話，我真係會死撚左佢算。」
「痴線。」我下意識地飆出了這句話，「touch wood啦你。」
「touch啦我。」趙燈路幼稚地摸了摸我的頭，「行啦，你夠鐘拍拖啦。」
「就行嫁啦，佢話OT要遲少少。」我看了手機顯示著的時間一眼，然後開始收拾起了自己的東西。
「今晚佢屋企？」趙燈路輕聲提問道。
「嗯，例牌節目。」我也自然地回答問題。
「記得用套。」趙燈路開始進行性教育。
「放心啦，幾想中出都好，佢更加唔會想既係有bb。」我站了起來，把背包的拉鏈拉好，「佢又唔會同我呢d SP結婚。」
「冇bb既方法有好多，而且有左之後唔結婚既方法都有好多。」趙燈路繼續看著自己眼前的螢幕，「唔好嘗試用你既世界去分析人地既世界，最後受傷既會係你自己。」
「...我慣。」我把背包揹了起來，「我犯賤。」
「即管再去期待一下個盒入面會有d咩。」趙燈路的嘴角微微上揚，「最後開封既時候，可能會係出乎想像之外既野。」

...他總是這樣。
說一些讓人分不清是助言或是嘲諷的話。

使人感到不安的神秘感。

「...我行啦。」我在走前先交代道，「唔好做到太夜，飲多d水。」
「知啦。」趙燈路平淡地應答著，「你都係，你最近個樣好攰。」
「You too。」我本來還猶豫著該不該說這種話的，「有咩唔開心既野想傾既話，就隨時出聲啦。」

畢竟他最近...
看上去實在是太沒有精神。

我看趙燈路在聽了我的這句話後並沒有什麼反應，便離開了休息室，走出戲院，一路往約定的地點前去。

何俊朗也是。
當待會兒再看見他，他看上去的心情會比較好嗎？

...沒有呢。

我看著往我這邊走來的何俊朗，雖然還不算走得很近，但我就像已經能透過他的步伐及動作而判斷到的那樣...
的確還是很沒有精神。

他們兩個最近到底是怎麼了？

「Sorry。」何俊朗走到我的面前，「等左好耐？」
「唔會啊。」我也像平常那樣地否認著，「一陣姐。」
「食日本野好唔好？」何俊朗摸了一下我的頭髮，「呢度附近有間食天婦羅好出名，我地可以試下個炸蝦。」
「......」我遲疑了一下，「好啊。」

遲疑的原因，並不是因為我想或不想吃日本菜。
而是在遲疑，他到底是忘掉有人吃不了什麼食物，或是在記憶庫中把他身邊女生們的資料放錯了邊。

然而，他依舊露出那迷人的微笑，輕撫了我的臉頰。
接著把手中溫暖的溫度傳進我的手心，把我牽離剛才一直等待著的位置。

熟練地。
做好了一個男朋友的角色。

讓我又開始在意了起來。
這對他來說，是例行公事嗎？

待身邊哪個誰很好，像是女朋友一樣...
親密地撫摸著誰，吻著誰。
陪誰一起吃飯，說著自己在工作時發生的事情。

然後，把誰帶上家裡。

一切都像是平常那樣。

我仍舊在十時二十二分躲到一邊偷偷哭泣，他仍然看不見我的眼淚。
或是裝作看不見我的眼淚。

他身上的所有仍然如此迷人。
而每個動作，亦已經不再生疏，能使我逐一跟上。

除了今天在使人呼吸繚亂的擁吻之間，他多了一句我平常不會聽得見的耳語。

「你今日係唔係安全期？」

使我反應不過來的，嶄新的話語。

「可唔可以唔用套？」

夾著低沈的聲音...

使我在一瞬間懷疑趙燈路的正職到底是戲院主任、劇團團長，或是算命師。

今晚會更文

TLC係Time Limited Couple

===================================================================

「袁小姐。」眼前穿著白袍的男人直直地注視著我，「雖然我知道食藥既後遺症相對離講都係大，但既然你既情況仍然冇好轉，我地都係會建議你試下食藥先。」

今天又是覆診的日子。

這已經是我的第四個主診醫生。

雖然我知道看醫生並沒有用。
可是，何俊朗說，他很希望我能根治突然哭泣的問題。

即使明知道可能不會有什麼效果...
還是像他要求的那樣，先來覆診吧。

「但我而家既生活同埋情緒真係ok，冇咩壓力。」我再次強調道，「即使食左藥，都只係會令個人high翻d，唔係咩？」
「有時我地表面感受到既野，同埋潛意識入面既野係兩回事。」醫生也重覆著已經說過無數次的話，「你細個發生過既事，對你既影響可能比我地想像中大好多，只係因為太唔想面對，所以至夾硬壓住左佢。」

小時候的事...
我也複述得幾乎要盲目了。

可是，不知道為什麼...
聽見醫生提及『小時候發生過的事』，心跳的節拍還是開始變得紊亂。

「如果我之前真係壓住左佢，而佢最近至開始帶d唔好既影響比我...」我開始提出自己心中的假設，「咁姐係話，呢件事對我既影響開始惡化緊？」
「其實呢d反應就好似腫瘤咁樣，可以係惡性，可以係良性。」醫生也嘗試用一個較為形象化的方式來向我解釋，「有可能係你既潛意識開始想叫你解決呢件事，所以將佢逐d抆緊出離，你亦都受佢既影響而有情緒反應，呢個係一個好既開始，比我地去開始拎個問題出離根治佢；但另一方面，都有可能係起你既生活入面發生左一d事，令你諗翻起細個既經歷，刺激到放起潛意識入面未好既傷口，所以至會有痛同埋流血既反應，呢種情況可能會過分刺激個傷口，如果唔起傷口發炎之前處理好既話，後遺症亦可能會比我地想像中既重。」

...總有一種明明已經說得很具體，但還是很複雜的感覺。
反正結論就是要處理傷口吧？

「但無論係邊一種都好，重要既係要搵翻個源頭出離，處理好個傷口。」醫生認證著我剛才閃出的想法，「所以都係果句，食藥同埋寫日記，然後我地起下次見面既時候再睇翻個情況，再分析多d。」

吃藥...

我開始對自己應否吃藥的這件事情感到動搖。
始終，吃藥的副作用太大。

而且醫生說過，我恰巧是貪血的人，如果加上藥物初期的副作用，我甚至可能會出現昏眩現象，突然失去意識，然後再立刻醒過來。
這種現象，對日常生活與工作的影響都太大了。

可是...
我還是很在意何俊朗說的話。

『我唔想見到你成日喊，我想見到你笑。』

雖然在聽到這話的時候，我還是會開始胡思亂想。

或許他不是希望看見我笑。
只是不想在激情的過程中，還需要處理的我的眼淚罷了。

「袁小姐，take care。」醫生在臨道別前也不忘提醒了我一句，「你望落比上一次離既時候更冇精神。」

...沒有精神嗎？

雖然這句話最近好像常對身邊的人說。

我也逐漸開始感受到，一種即將有什麼事情要發生的感覺。
而我最近的情緒是如此平靜...

像是暴風雨的前夕一般。

===================================================================

『所以你個audition點？』

上次與趙燈路提起過之後...
我也有即時問了劉婉情，要不要試試看到趙燈路的劇團去面試。

畢竟，雖然說趙燈路當了團長不久，但他的劇團本來就已經有著相當的歷史。
如果能進到趙燈路的劇團，能學習到的一定比想像中的要來得多。

可是，劉婉情她卻說，她早就已經有另一個看上了的劇團，恰巧也在當天有甄選。
結果，連給她資料的力氣也省了，她便已經去了她想去的甄選。

『仲未出結果ㅠㅠㅠㅠ』
『我勁緊張囉ㅠㅠㅠ』

難得能使我們Danso女神如此緊張。

『你到左studio？』

我看著以光速彈出的訊息，有種回覆不及的感覺。

『放鬆d啦，緊唔緊張個結果都係一樣。』
『到左啦，而家起門口。』

我拿出鑰匙，打開了工作室的門。
玄關處進去，有著另一道門，打開後便能看見連著鏡的練舞範圍。

自從我常來這邊練舞以後，嚴少諾他們便直接多配了一條鎖匙，讓我能隨時上來。

也是，畢竟我能練舞的時間不一定能與他們重疊。
而偏偏距離表演，就只剩下幾天的時間了。

可是，為什麼會開著燈？
現在都已經快要凌晨三時了...

我打開練舞室的門，便開始明白了燈被開著的理由。

一個男生正靠坐在練舞室的角落，低下了頭，以一個不知道該說是坐著或是靠著的姿勢...

睡著了嗎？
睡著了。

我走前去看了一下，發現嚴少諾的眼睛正緊緊的閉著，胸膛位置跟著呼吸的節奏一高一低地循環著。

...這樣睡的話，腰不會痛嗎？

我留意到了他手上正拿著的紙張。
上面...

畫著幾個人的位置圖，然後有著幾個箭頭放在人與人之間。

看起來像是走位圖。

對了。
舞蹈中最後的一分鐘，是上星期才排好的。
當時說走位還沒有時間整理...

他便用這些時間，自己來熬夜整理嗎？

我輕輕地抓住了紙張的尾部，然後小心地把它拔出來。
接著，在外面的玄關處，拿了上次阿濠忘了在這裡的外套。

回到嚴少諾的旁邊，打量著他的姿勢。

...看來不容易被吵醒。
既然如此...

我開始大膽了起來，把嚴少諾放在一旁的背包拿起，放到牆的角落，再把嚴少諾的頭與肩膀輕輕地往背包移，讓他的頭能枕在背包上。
接著，把他的腳移直，使他能整個人躺臥在地上。
最後，將阿濠的外套蓋到他的身上。

大功告成。

這樣看來，是比趙燈路還要難吵得醒的人。

我把冷氣稍微調暖了一點，然後坐在另一個角落，拿出筆來，開始構思著剩下來的舞蹈走位。

對了。
他們上次有說過，在幾天後的表演完結後，下個月還會有比賽。

到時候，我還會與他們繼續合作嗎？
如此一想，還真是一群很有實力卻也很有趣的人。

而且，他們都很努力。

每次與他們一起練舞時，都能感覺到他們的熱情。
他們是這樣地...

盡力地喜愛舞蹈。

而且，不像以前那樣...
在這裡，我不需要擔心有什麼競爭。

或是有誰來逼我做什麼。

像以前那樣。

如果付出自己的真心的話。

那顆曾對什麼有所期待的心...
只會被放在最高處，然後墮落。

像被撕裂一般的感覺。

『都係因為你。』

都是因為...

「！！！」

我猛地張開眼睛，才發現身邊的視野與剛才的完全不一樣。
四方的房間...
牆邊的鏡子。

...是夢嗎？

我微微瞇起眼睛，適應著經過牆上的小窗射進房間的陽光。

陽光...
早上了嗎？

我看了看身邊的視野，發現嚴少諾的位置上已經沒有人。
而我的身上...
正蓋著阿濠的灰色外套。

...我是在什麼時候睡著的？

而且還是以臥著的姿態。

我側過身來，用力撐著地面，讓自己能坐起來。

...依舊是頭暈的感覺。

一張便利貼從外套上掉下來，奪走了我的注意力。

我把便利貼拎起，然後閱讀著上面的字。

『排舞排得太好，手機同埋排舞費既訂金都起出面，下次再請翻你食飯 =]』

...所以，嚴少諾已經離開了？

我緩慢地站了起來，然後打開了練舞室的門，轉向位於洗手間外面的休息間。
桌子上，整齊地放著一個藍色的矽膠餐盒，以及與它成為一套的摺疊膠杯。

我打開了餐盒，裡面食物的香氣立刻衝向空氣之中。

粢飯。
還有連著這個話題，在上次與嚴少諾一同吃飯時也有被提及過的豆漿。

...他專誠去買的嗎？

桌子的另一方，放著一部連著充電線的手機。

那是我的手機。

我拿起手機來，先是按了解鎖鍵，讓它能射出光芒。
『09:44』。

...睡了很久。

練一下舞，然後再回家洗澡吧。

我簡易地梳洗了一下，然後再喝了點水，以及開始進食早餐。

這樣看來，嚴少諾的環保意識很不錯。
之前其他團員讓他幫忙買食物時，他也是用這種摺疊式的餐盒買的。

我昨晚有把舞都排完嗎？
總覺得對自己在什麼時候睡著的這件事情毫無概念。

我開了手機的鎖，開始逐一回覆著仍未回覆的訊息。
接著，打開了一個已經在最近聯絡人中排得比較後面的對話視窗。

『多謝你份早餐。』

多謝你既回覆
但呢個我暫時未開得估住, 要由劇情離作出回答

留名

===================================================================

「其實你係唔係有神明指引？」

雖然說我本來就知道趙燈路是個怪人。
可是這種程度的話也太奇怪了。

「定係其實係先知？」我繼續不解地追問著道。
「冷靜少少，答左我問題先，我問先嫁同學。」眼前的人繼續一貫的作風，邊打字邊與我對答著，「最後你有冇用套？」

...只關心答案的人呢。

「你覺得呢？」畢竟我也滿好奇趙燈路是怎樣想我的。
「有。」簡潔易明的答案。

正解。

「但下次未必。」趙燈路似乎略嫌自己的答案仍未完整，再補充了一句。
「其實不如真係從實招來。」趙燈路的答案更是加強了我的戒心，「你真係唔係真係同靈界有交流？」
「其實係。」趙燈路這次選擇承認，「如果我插左條野入你入面，就可以偷走你d時間。我平時寫劇本d時間係咁離。」

...哪招？
劇團編劇抄襲TVB？

「唔怪得知你一路都唔同我搞野啦。」我也像是恍然大悟的那樣點了點頭，「但其實我d時間都唔係好重要姐，你可以偷我果d嫁喎。」
「...你認真？」這下子總算是肯停下手上的工作了。
「好認真。」我以極度誠懇的眼神看著趙燈路，「我決定同你扑一次野，睇下係唔係會冇左兩日記憶。」
「屌。」趙燈路確認了我的態度也同樣是在開玩笑，便又繼續開始工作，「你應承左我求婚先。」
「你送左層樓比我先。」我也繼續處理著分鏡表，「到時任你搞又點話。」
「袁願兒你自愛d啦。」趙燈路的語調又突然變了，「就算下次佢再問，唔該都唔好唔用套。」
「...我一直都好自愛。」我選擇逃避這個問題。

「...你真係咁覺得？」

...神奇的人。
我是真的懷疑他是否有什麼另類的神力。

「你愛我未得囉。」我也微笑了一下，然後繼續編寫分鏡表。
「你唔係講過，唔會起任何人身上奢求愛咩？」趙燈路複述著我以前說過的話。

...對啊。
虧當時還說得如此俐落。

「可能我真係中意左你呢。」我再次調侃著道。
「咁就嫁比我啦。」趙燈路也再次重覆著我已經聽過數次的答覆，「你想要樓既話，我地可以一齊住。」

...是我的錯覺嗎？
他這次好像不像是在開玩笑的那樣。

「做咩無啦啦咁認真？」我也直接地問出自己感覺的不妥。
「我一直都好認真。」

...這個表情還真的絕了。
就像是真的一直以來都很認真的那樣。

或許他可以考慮一下從編劇轉型成演員。

「同一個自己唔愛既人結婚會幸福咩？」我也開始認真討論。
「所以我未話如果你愛我既話至嫁比我囉。」趙燈路也以理所當然的語氣答道。
「我係講緊你。」我也認真的釐清道，「你真係愛我咩？」

因為趙燈路就是這樣。

說的每一句話，是出自什麼心情，什麼動機...
我都無從得知。

從他向我提出成為TLC的那個時候，我便已經清楚明暸。
我們之前的關係，就只是一個『情侶』的名分而已。

於是，趙燈路對我有怎樣的想法...
我也不知道。

「你想聽咩答案？」

...這個為什麼要問我？
於是連我自己都在問自己這個問題的時候...

還沒有反應過來，趙燈路就已經停下了自己的工作。
然後抓住了我仍然拿著筆的手，往自己的方向拉。

他沒有吻下來。
反而停了在近至能感受到彼此呼吸的位置。

情侶來說，平時與趙燈路的身體接觸並不算多。
以這種距離看著他，反而覺得有點尷尬。

「...做咩？」我緩緩低下頭來，嘗試逃避我們之間的眼神接觸。
「怕醜既話，我可能會當左你真係中意我嫁喎。」趙燈路的嘴角再次向上揚，笑容帶著點邪意。

...總覺得眼前的人，並不太像平常的趙燈路。
他是怎麼了？

...！！！

我還在感受著趙燈路的情緒狀態時，他便已經強行想要托起我的下巴，然後往我這邊吻來。
我下意識地把頭別向了一邊。

趙燈路看到了這樣的我，也決定把我輕輕放開。

...為什麼要躲？

我找不到自己逃避趙燈路的理由，心中複雜的情緒一湧而上。

不知道自己為何要躲...
卻又很清楚自己的角色不應該躲。

心坎處帶有一種內疚感。

「...sorry。」我決定先道歉。
「要sorry果個係我。」我沒有正視趙燈路，但他的語氣聽上去卻是微笑著的，「明知道你唔係真係中意我。」

我決定鼓起勇氣來，抬頭看著趙燈路。
苦澀的笑容。

「既然導致你情緒既源頭唔係我。」我與趙燈路直直地對看著，「咁我中唔中意你，對你離講其實冇分別，唔係咩？」

我突然想起趙燈路在上次對我說的話。

『我地之間中唔中意，其實都唔重要，唔係咩？』

...我好像明白了他上一次想表達的事情。

但現在這一刻，重要的不是上次的事情。
而是趙燈路在這一段時間真的很不對勁。

即使一直逼迫自己繼續埋頭工作...
他心中泛起的陰墾，似乎卻無法被忙碌所掩蓋。

是發生什麼事情了嗎？
去年的這個時間，他也像現在的那樣...

「願兒。」

趙燈路於這個時候響起的聲音，卻打破了在我心中泛起的無數個念頭。

「你有冇殺過人？」

好好彩 加油

好好睇

===================================================================

如果出生的人不是我的話。

從小到大，就已經聽過無數次，也想過無數次的問題。
如果出生的人不是我的話，現在這個地方，是否會變得更幸福？

「願兒。」從聲音可以分辨得到，說著話的人口中正含著什麼東西，「你呢個月比左家用未？」

久違地回家吃了一躺飯。

因為自己也深知道已經很久沒有回過家吃飯。
平常要不就是練舞，要不就是上班。

要不就是不想回家吃飯。

恰巧今天也沒有其他親戚們在。

「比左啦。」我邊夾著煎蛋邊點了點頭，「下個月果d都比左，前日過數既。」

因為上一份翻譯工作在前幾天才能拿薪水。

「你不如去搵翻份正職做下啦。」這個萬年解決不了的問題又開始輪迴。
「我翻戲院果份未正職囉。」我再次強調著道。
「咁你明明就讀完個degree，做咩野要去做d中學畢業都做到既工？」提出問題的主人正是我的爸爸。
「翻譯好難做全職嫁，同埋我想跳舞。」我也邊回答著，邊繼續進餐。
「跳舞呢d都係當興趣嫁姐。」媽媽也加入討論，「始終果d又未必有錢收，你唔係前幾個月至又退出左個舞團？」
「咁換舞團呢d好正常姐。」我開始嘗試把話題扯開，「而且興趣都要時間去發展，唔係一句興趣就可以將所有時間放哂起工作上面。」
「唔放起工作上面，都放下起自己上面啦。」媽媽輕輕地嘆了口氣，「廿二歲人啦，做咩唔拍下拖？」

...很想知道，如果告訴你我已經有兩個男朋友的話，你會有什麼反應。
甚至在不久以前，還應該說是有三個。

我的父母也是在職人士。

父親是郵差，母親是秘書。

我住在公屋，家裡不算貧窮，卻又距離小康之家有一大截距離。

家裡還有一名比我年長六年的姊姊，她是一名獸醫。
我們一家四口，到目前為止仍然住在一起。

而過了十二月後，姊姊便會結婚，到時也會搬出去與準姐夫住。

我們之間一向很少交流，甚至其實我們一直都不知道姊姊正在談戀愛的事情。
直至到幾個月前，她才告訴我們她要結婚了，對方是一名心理治療師。

我父母的兄弟姊妹大部分都住在香港，而且他們的感情很好，住得也不遠，所以不時會到訪我們家。
尤其是我的伯父以及姑媽兩邊。

而通常在有親戚來時，我也不會出現在家。

會在外面吃飯...
甚至在外面睡。

在這種種的情況下，我便變得很少回家吃飯。
即使回了家，也是像平常的那樣。

我們只會作『有必要』的交流。

「...我會自己睇住。」我回應著母親針對的問題。
「有男朋友既話，就帶上離食飯啦。」爸爸也接話道，「唔好好似你家姐咁，到結婚至話我地知。」

...我又能帶哪一個上來呢？

其實我自己也很清楚。
到最後，不管是何俊朗，或是趙燈路...

我們現時的關係都沒有辦法走到最後。

有時候，我也會懷疑自己到底在幹什麼。
把時間花在一段不會有結果的關係上。

卻又自我滿足。

『你唔係犯賤，你只係仲選擇相信自己可以裝得滿個盒姐。』

趙燈路對我說的話，又再次侵占了我的思緒。
因為是作家嗎？

說的話總是能使人感到那樣深刻。
想刪也刪不掉。

可是，既然想不出個答案來的話...
還是先把它放到一邊吧。

畢竟這也不是我煩惱多久就能解決多少的問題。

就先把注意力放到明天的表演上吧。

多謝支持
我會加油

===================================================================

「喂，願兒。」
「Hello。」我向著聲音的源頭看，發現了另一個很久不見的身影，「喂，阿宏—！」

這算是什麼舊同學會嗎？

雖然在練舞時便已經有聽阿濠他們說過，但到真的來到會場時，才真的感覺到這個是一個很盛大的舞蹈大會。
大會融合了不同風格的舞蹈員，安排他們分組進行表演。

表現得好的話，可能可以爭取到更多的表演機會。
而且始終是大型舞蹈大會，如果受到關注的話，對舞團來說也是一個很大的成長劑。

在這當中，嚴少諾竟然能包辦長達五分四十二秒的表演。

果然是很有名氣的舞蹈員。

而且，在休息室中，我碰見了許多以前在舞蹈上認識的朋友。
認出了我而向我打招呼的，阿宏也已經是第三個了。

「最近仲有幫人翻譯？」阿宏的頭髮又變得更長了，這回是在肩上。
「有啊，freelance。」我也邊調著手繩邊回答道，「有野要幫手？」
「有，下個月月尾，商場活動，起APM，一個韓團，現場翻譯，你o唔okay？」阿宏將活動的簡介先炮彈式的傳遞道。
「有錢賺我實ok嫁喎。」我微笑著答道，「你再whatsapp我？我要預時間調更。」
「好，咁我同翻果邊講話有人。」阿宏滿意地點了點頭，「你今晚跟隊show？上次果team？」
「唔係啦，退左crew啦。」我平淡地回答著今晚已經回答過幾次的答案，「今晚幫人頂住先嫁咋，新crew，叫Climax。」
「Veanne捧果team？」

...不知道的話，還真的以為劉婉情是什麼經紀人。

「可以咁講啦。」我也不知道應該從哪裡開始說起，「總之你今晚睇過就會知嫁啦。」
「好串咁喎。」阿宏好像對這個舞團很有興趣，「你地crew幾多個人？」
「五個。」我在回答時也有著一點點的心虛。
「五個？！」阿宏也因為我的答案而明顯地被嚇到了，「哇，我真係好好奇喎。」

...我也很好奇。

始終其他受邀參與表演的隊伍...

少說也有十多人。

「你好奇下啦，陣間就會知。」

反正其實我覺得大家都做得很不錯。
只是我沒有想到，大會能這樣放心地邀請一隊只有五人的新舞團來這裡表演。

寒喧過後，我便又回到了Climax的聚集處。

「唔講真係以為你舊生會。」Ben仔首先調侃著道，「識完人未啊？」
「你地明明都撞到唔少人。」我拿起剛才正在充電的手機，看著通訊軟件內的訊息。

...還是只有一個剔號。
他到底發生什麼事情了？
平時都不會這樣沒有交代的。

「仲未聯絡到嚴少？」我也再次向其他人確認著。
「未啊，佢電話到而家都未打得通。」阿濠也繼續嘗試著找人。

明明在今天早上，嚴少諾還問我今晚完結表演後有沒有時間去慶功的。
可是，就在下午開始，他卻突然完全聯絡不上。

是手機沒電了嗎？
還是出了什麼事情了？

「點算啊，個show就開始啦。」Ben仔輕輕嘆了口氣，「嚴少真係未試過咁冇交帶嫁喎。」
「我地第六隊，都仲有d時間。」皓賢在這情況中可說是最冷靜的一名，「阿濠，如果最後嚴少都係唔出現既話，你有冇機會可以跳佢個位？」
「咁趕？」阿濠皺著眉，想了一下，「都唔係話唔得既，願兒你都過離試下夾先？」
「你睇下嚴少solo d位補唔補到先，couple dance果d對你地離講全部都係新step，我地又冇夾過，咁樣練既話好易炒車。」我也加入著一同考慮應變方法，「我果part真係練唔切既話最多自己solo，但嚴少solo果d位唔可以空。」
「不如我地分工，Ben仔繼續聯絡嚴少，我練多個solo位，然後阿濠練同願兒既couple part？」皓賢也提出了另一個較節省時間的方法。
「但係你地其他位既走位呢？」我想到了這個方法所不能解決的另一個問題，「唔排走位既話，就會成隻舞都吉左一個位，會好核突。」

要突然把一支五人舞蹈排成四人舞蹈，不是一件這麼容易的事情。

「咁Ben仔排過d位？」阿濠開始了另一個建議。
「排得切都練唔切。」皓賢道出了我心中的想法，「但係顧唔得咁多樣野，做左可以做既野先啦，Ben仔都盡力繼續搵嚴少。」
「盡緊力啦，佢電話又打唔通。」Ben仔的語氣也開始變得不耐煩了。
「佢阿妹呢？」

我也是突然想起這件事情，所以才問的。
可是，舞團裡的其他人都用一副感到驚訝的樣子看著我。

「你有道理。」Ben仔也同意了我的想法，「有冇人識嚴少阿妹？」
「痴線咩，平時聽佢講得多，但又未見過，點會無啦啦有佢阿妹contact？」阿濠一下子就反駁了道。
「搵劉婉情，佢應該有嚴少諾阿妹contact。」我拋下最後一句建議，「就咁啦，阿濠跟我過隔離練couple dance；皓賢練多個solo，有時間淨既話諗下d排位可以點走；Ben仔你繼續試下有冇方法搵到嚴少諾或者佢阿妹。」

幾人都同意了後，我立刻拉著阿濠到一邊練情侶舞的部分。

無視著表演開始的聲音，我們繼續在休息室專心地練著舞。

到了要與其他人合作的時候，才更加覺得其實自己與嚴少諾的默契不錯。
原來平常順著就能到下一個動作去，並不是一件如此必然的事情。

嚴少諾...
到底是發生什麼事情了？

「Climax。」時間極速流逝後，工作人員走到仍然在練習的我們旁邊，「下下team就係你地啦，可以去後台準備住先。」

...糟了。
仍然是一團亂的狀態。

雖然說已經沒有別的方法。

但是，這樣上台的話太冒險了。

「點算，照上？」阿濠再次確認道，「要quit既話，就要而家講。」
「quit左既話，下次可能唔會再搵我地。」皓賢也認真地分析著。
「但如果呢場跳衰左既話，下次更加唔會有人搵我地。」Ben仔也說出了另一個重點。

對啊。
這個演出對他們舞團來說很容易。

而這個舞團，對嚴少諾來說又是這樣重要。
我應該要怎樣做，才能守護好這樣重要的事情？

照上台的話，可能會因為不完整的動作而出醜。
但不上台的話，又會失去了如此難得的機會。

怎樣辦？

之前有各種的決定要作時，都是嚴少諾作協調與整理的。

如果是嚴少諾的話。
如果嚴少諾在這裡的話，他會怎樣做？

「照上。」我把心一橫，下了決定，「走位練唔切既話，就照用翻原本果個。」
「咁couple dance呢？」Ben仔擔心地提出道，「你同阿濠唔係未練好？」
「我自己離啦。」我深呼吸了一下，「果part本身就得兩個人，一錯既話就會好明顯，唔好冒呢個險，當我自己solo。」
「你自己一個點solo？」
「唔自己一個點叫solo？」我不耐煩地反駁道。

等等...

剛才的聲音。

並不相當熟悉，但卻使人感到很溫暖的聲音。
夾雜著喘氣聲。

「嚴少—！」

我隨著阿濠的這一聲喊叫，立刻轉過頭去。
嚴少諾的衣服被汗水浸濕，大口大口地喘著氣。

然後直直地看著我。

「嚴少諾...」

在這個畫面當中，某處鮮豔的色調吸引著我的眼球。

「你流緊血。」

支持

未係好知個故想表達咩，但感覺到關係好複雜

數條鮮紅色的線條從嚴少諾的右手手臂落下。
不，甚至已經快要乾了。

「我去同MC講呢度有人傷左，應該可以調次序。」皓賢又成為第一個整理情況的人，立刻坐言起行地向工作人員走去。

「Sorry。」嚴少諾氣也還沒有順過來，便立刻先道歉道，「我遲左好多。」
「嚴少，發生咩事？你去左邊？」Ben仔立刻追問嚴少諾他剛才的去向。

我第一時間並沒有理會他們之間的交流，而是替嚴少諾除下背包，然後尋找著最外層。
果然有濕紙巾。

我抽出一張濕紙巾，然後替嚴少諾抹拭著已經幾乎全部乾掉的血漬。
傷口在右手後臂，關節上大約8cm的地方。
一條橫向的傷痕，而且不淺。

像是被什麼東西給劃傷了的那樣。

「係唔係有人傷左？」大會安排的急救員也來到了我們那邊。
「係，呢度。」我也立刻反應了過來。
「係比咩整傷？」急救員拿著急救箱，走到我與嚴少諾的旁邊。

到這個時候，我才開始察覺到現場的寧靜。

從剛才Ben仔他們問嚴少諾他剛才的去向開始...
他們便沒有說過什麼話。

我仰視著嚴少諾。
他深邃的眼神，現時看上去是那樣的空洞。

他不想說。

關於他剛才的一切，他都不想提起。

「佢都唔知，佢係feel到流緊血至知自己傷左。」我先隨便找個藉口向急救員報告。
「...好。」急救員似乎也不是第一次聽見這種受傷的理由，「放心，雖然個傷口唔淺，但冇即時危險。你坐過果邊先，我幫你洗傷口，可能會有d痛。」

急救員把嚴少諾拉去另一邊的椅子上坐下，替他處理著傷口。

而工作人員在與急救員確認了什麼後，也忙成了一團，然後把本來在下一隊才要表演的舞團帶了到後台。

「點？」阿濠看到了確認完情況後回來的皓賢，便立刻問道。
「安排左做最後一team，姐係第八team。」皓賢也報告著道，「嚴少佢發生咩事？」
「唔知，佢咩都唔講。」Ben仔重重地嘆了口氣，「願兒係唔係知d咩？」

「我係知d咩既話，岩岩就唔洗趕住話要排走位啦。」還竟然受懷疑了，「算啦，佢想講既時候自己會講，而家重要既係我地要練翻本來果個version既野，唔好同岩先我地想改既野溝埋一齊。」

可是...
嚴少諾還能跳舞嗎？

他傷的地方，就只有手嗎？

雖然我也對他剛才發生過的事情很好奇。
可是，既然他並不想說的話...

「嚴少諾。」我走到嚴少諾的旁邊，「有冇事？仲跳唔跳到？」
「跳到。」嚴少諾毫不帶一絲猶豫的回答道，「Sorry，我遲左咁多。」
「......」我也不能不負責任地說出『沒關係』三個字，「去換衫啦，我地就離要出場。」

嚴少諾聽見了我的話，呆呆地定睛在我身上。

「電話係唔係冇電？」我伸出手來，放在他的面前，「我有尿袋，比我幫你叉啦。」

「你唔問我發生咩事？」

...他們剛才也有問，你不也沒有回答嗎。
雖然很想這樣反駁你...

「我信你。」我選擇說出在自己心中浮現起的另一句話，「到你想講既時候，你自己會講。」

雖然他說不出剛才發生的事情。
可是我知道，他很緊張舞團，也很緊張這個比賽。

一個會在下班後仍然在舞蹈室練舞的人。
在練舞後還會熬夜排走位排到睡著的人。

我相信他。

他這次沒有說什麼。
而是把手放我的頭髮上，輕輕地摸了一下。

把手機遞了給我。
然後，把背包拿起，往洗手間走。

他剛才的行動...
是在說『謝謝你』嗎？

雖然在我的腦海中，曾經有浮現過這樣的想法。

像嚴少諾這麼溫暖的人，也一定有著黑暗的一面吧？

可是，我仍然不希望...
他會面對這個世界上的太多險惡。

是我太天真了嗎？
或是我又再次太在意不應該在意的人了？

...罷了。

現在不是想這些的時候。

拉好筋，準備好心情...
要上台了。

我與其他Climax的隊員站在一起，圍成一圈，全部人把手疊了在中央。
包括剛剛換好衣服的嚴少諾。

「無啦啦變左做壓軸。」Ben仔先提出道，「陣間願兒同嚴少上台打個茄輪啦，如果唔係壓唔到場。」
「有冇人諗過願兒感受？」嚴少諾反問道，「陣間完左場show之後我比人告非禮啊。」
「認真，其實我覺得錫一下都幾好。」皓賢也認真地分析著，「練既時候都講過好多次，ending pose如果可以係kiss既話會超完美。」
「願兒咁pro，我相信佢唔會介意既。」Ben仔開始向我施壓，「阿願兒可？」

「錫到既話未試下囉。」我也半開玩笑地回應道。
「wow——！！！」除了我與嚴少諾，其他人都起哄了起來。

我與嚴少諾對看了一眼。
然後又立刻回到團隊當中。

「冷靜。」我也控制著場面道，「嚴少遲到，所以今晚慶功宴已經有人找數。咁如果陣間跳錯既話罰咩先？」
「請下場？」Ben仔建議道，「飲野。」
「痴線，我仲未想比阿bee五馬分屍。」阿濠也立刻抗議道，「我反對飲野。」
「糖水啦，上次願兒話想食糖水。」皓賢提出另一個建議，「貴價糖水。」
「Beans。」我立刻同意道，「Yo。」
「唔好跳錯啊，如果唔係陪我找數。」嚴少諾亦進入了狀態，「Get to——」

『Climax—！！』

整齊的口號聲。
司儀的介紹聲。
以及熟悉的音樂聲。

始終是練了這麼久的舞步...

就像之前一直都在練的那樣，我們跟著編排好的每一個舞步，每一個節拍。
舞動。

他們的舞步仍然如此完美。
腳步律動的速度快得讓人驚艷。

整齊的動作，準確無差的拍子。
不存在著任何誤差。

就連中間節奏變慢的時間也是。

我漸漸地與嚴少諾靠近。

我把手環在他的肩上。
他也把將手貼在我的腰上。

這一次的舞蹈，比之前的任何一次練習，我們都要來得更投入。

第一次感受到，當被嚴少諾以這種像是要把人給看穿的眼神看著時...
他會像變了個人一樣。

雖然這樣說有點變態...

可是，他的確變得如此性感。

我們兩人的距離一接近，觀眾席便會傳來驚訝的聲音。
就像是全部人都屏著呼吸，將注意力放在我們身上...

想知道我們下一秒會有什麼行動的那樣。

到歌曲完結之前的十多秒前，嚴少諾開始與我靠得極近。
比起平常還要更接近。

他喘氣的聲音，毫無距離地在我的耳邊傳來。

最後的時候...
他順著動作，哄到我的面前來，與我只剩下咫尺之距。

停了在這個位置，像是在吊觀眾的胃口們一樣。
也像是想要獲得我的允許一樣。

沒有多想什麼。
我便往上一哄，吻到他的唇上。

可能因為而家仲起比較前面既部分,
睇後d會明得多d

第一次留名，有睇上個故

音樂在此時驟停，使我們兩人的呼吸聲隨著這個吻傳得更明顯。
然後，馬上又被從觀眾席傳來的尖叫聲蓋過。

在我們兩人分開時，嚴少諾還繼續抓了我的手臂一下，再自然地與我分開。
其他剛才在一旁待著的團員們，也再次出了來，與我們一同鞠了躬。

...我剛才做了什麼？

現在才開始找回精神來。

嚴少諾的唇也是那樣的溫熱。
而且柔情。

演出很完美。

時間沒有超過...
剛剛好。

我一下台後，便直直地往洗手間衝。
然後把自己關到某個廁格內...

像平常那樣哭泣。

對了...
今天沒有吃藥。

等一下吃吧。
雖然即使前幾天吃了藥，我還是如此準時地哭泣了。

無論發生了多麼成功的事情，情緒有多麼高漲。
時間一到，我也逃避不了那種突襲而來的落寞感。

到整理好自己的情緒過後，我才再次出了廁格。
因為怕把妝抹到不平均，所以只輕輕地抹了一下臉，確認鏡中的自己沒有什麼異樣，便又出了洗手間。

下到表演舞團聚集處後，才發現很多人對我們的態度都改變了。
或許應該說，他們對我們的關注度突然急速升高。

「wow，good show喎。」阿宏在一看到我時便立刻向我搭了話，「做咩男朋友係咁出名既krumper都唔講聲啊。」

...讓人不懂得該如何回應的話。

「partner離嫁咋。」我簡潔地釐清道。
「partner離講，你地都幾襯喎。」阿宏繼續調侃著，「幾好啊，有機會可以同你男朋友合作下既話就好。」

...都說了不是男朋友。

這下子都快要被定型了。

可是，嚴少諾真的是這麼有名的舞者嗎？
看來真的是我太孤陋寡聞了。

「幾好啊。」Ben仔也在我的身邊重覆著阿宏的話，「我都覺得幾襯啊。」
「收聲啦。」這是我專向著已經有一定熟稔程度的人說的話，「不要去羨慕。」
「岩啊，Ben仔葡萄嚴少有女溝。」阿濠也接著話道，「可能離緊真係有新couple呢。」
「唔好亂諗野，岩岩果個係performance。」這些緋聞需要在變得更大之前停止，「況且你地都唔知平時有幾多女想溝嚴少，幾時輪到我。」
「呷醋？」Ben仔還是沒有放棄，「願兒係唔係A？」

...又來了。
這個我答不出來的問題。

「AA啊。」我自嘲著轉移話題，「就離連bra都唔洗戴。」

我發現，我真的蠻喜歡這個舞團的。
所以，更加不想因為什麼男女關係，而導致我們的合作關係變質。

即使這個想法很自私。

活動完結後，有不少舞團的人都來向嚴少諾打了招呼，有些似乎是本來就認識他那樣，與他寒喧著。
當中稱讚剛才那段情侶舞的人也有很多。

一翻社交時間後，我們也離開了場地，前往去慶功。
吃了火鍋之後，因為已經很飽，加上已經到了凌晨時分，所以便決定先解散，下一次皓賢會請吃甜品。

雖然某程度上有點像是坑他的那樣...
可是他卻的確有一個舞步跳錯了。

即使他很自然地帶過，讓觀眾們都沒有察覺，但也是跳錯了。

解散的時候，其他隊員都起哄著，說嚴少諾應該要送我去乘巴士。
雖然我已經強調了很多次，我可以不用送...

可是，還是變成這樣了。

我與嚴少諾正走在往巴士站的路上。

嚴少諾的心情看上去也變好了。
是因為表演完滿地結束了嗎？

「隻手有冇事？」我先開聲關心道。
「ok，係有d痛，但可以正常運作。」嚴少諾動了一下自己的手，「今日有冇嚇親你？」
「我離代跳嫁咋，你地出唔出到show同我冇直接關係，你應該要驚有冇嚇親你班兄弟先。」我回想著今天的場景道。
「唔係啊，我見你好鎮定，仲話要照上。」嚴少諾否決了我的話，「唔該哂，今日辛苦你。」

...我想著今天的事情，這下子才多了點時間再消化一下。

這是我喜歡他們舞團的一個很大的原因。

即使今天嚴少諾遲到，我們差點就無法上台...
但事情解決後，他們仍然能像平常那樣相處。

到達了巴士站。
下一部車是十分鐘後...

「係呢，之前已經想問你。」嚴少諾又提起了另一個問題，「點解你會退出上一隊crew既？」

...我自問沒有很多不想回答的問題。
可是不知道為什麼，嚴少諾好像總是能提到這些問題的那樣。

「冇嫁，退左就係退左。」我輕輕嘆了口氣，「君子交絕，不出惡聲。」
「好。」嚴少諾也沒有糾結在我不提起的事情上，「咁...你有冇興趣入我地crew？」

突然被這樣一問，使我愣了一下。

雖然有想過數次『如果可以繼續合作的話就好了』的想法。
可是，當真的被這樣一問的時候，卻反而反應不過來。

我希望與他們一起繼續跳舞嗎？
我真的可以跟誰一同合作嗎？

「你未必要而家答嫁。」嚴少諾似乎也感受到了我的猶豫，「只係我地幾個傾過，覺得同你合作好舒服，而你又未有新crew，所以就想邀請你入離我地crew。」

他們都是非常出色的舞者，而且很友善。
甚至我自己也不知道自己到底在猶豫些什麼。

「其實我未必有你地想像中咁好。」我緩緩地說出自己的立場，「我唔係唔想跳，只係擔心會拖累到你地。」

其實我並不覺得自己真的跳得很好。

正正因為最近與他們一同合作，所以感到更不安。
我這種人，真的能稱得上是一個舞者嗎？

他們一直在對我說的『跳得很好』...
只是因為與我還不熟，所以才會說這種客套話吧？

「我地從來都冇覺得你拖累我地，我地覺得你好好。跳得好，個人都好好。」嚴少諾真摯地看著我，「我地講野好直好乞人憎，如果真係覺得你跳得唔好既話就會出聲，而且就一定唔會邀請你入我地crew。」

...這樣真的好嗎。
任性一次，真的也沒關係嗎。

袁願兒。

「既然你地都咁講...」我也直視著嚴少諾，下了決心，「咁就多多指教，團長。」

既然他們也盛意拳拳地邀請我，而我也沒有拒絕的理由...
趁雙方都還沒有後悔的時候，就快點下決定吧。

「我陣間add你入crew group。」嚴少諾也滿意地笑著，「離緊會好忙嫁啦。」
「希望係啦，頭先見d人反應都真係唔錯。」雖然我有一段時間躲了進洗手間，並沒有立刻看到其他人即時的反應，「有冇人搵你r show？」
「嗯，同埋佢地都好中意couple dance果part。」嚴少諾道出觀眾們的意見，「我最後突然間控埋離，我以為會嚇親你添。」
「咁氣氛推使，而且咁做真係會好睇d。」我認真地分析著，「反而係我有冇嚇親你？」

畢竟我甚至沒有得到過誰的允許...
便已經吻上去了。

「咁講真果句，雖然有d矛盾，但我都冇諗過你真係會錫上離。」嚴少諾笑得更開了，「本來打算如果你唔想真kiss既話，最後果下就借位算。」
「但係你都配合得幾好啊。」我半開玩笑地調侃著道。

吻上去的當下...
我們兩人都是那樣的投入。

這也是其中一個會讓觀眾誤以為我們真的在交往的原因吧？

「如果你男朋友見到既話，會唔會斬我嫁？」

說出來的樣子像是很輕鬆的那樣。

但在這句話語中，又能聽得出帶著點猶豫。
又是這個問題了。

「睇離你真係好想知我有冇男朋友喎。」我還是沒有正面回答嚴少諾的問題。
「想嫁。」嚴少諾完全不打算否認，「唔知既話，就落唔到決定。」
「落咩決定？」我不能聽懂剛才嚴少諾的話。

他俯視著我，眼神是那樣的深邃。
就像是今天的表演時那樣。

「追唔追你既決定。」

多謝支持
我認得你

==================================================================

「您好...」

最後還是鼓起勇氣了。
雖然平常真的都不太會做這種事情。

「您好。」待機室裡穿著演出服的幾位男生仍舊非常有禮，「辛苦您了。」
「辛苦您了。」我也再次向幾位偶像以及在場的工作人員們問好，「您們好，辛苦你們了。」

每隔一段時間，便總會使用一次的語言。
韓語。

這是我在做翻譯工作時的日常。

雖然也不是每次都能這樣走進韓團的待機室裡。
但恰巧地，這是曾經合作過的人，所以相對地比較寬鬆。

韓國五人男子樂隊，Palette。

「願兒小姐？」隊長具晨熙是第一名喊出我名字的人，「辛苦您了，明後天你也會替我們當翻譯，對吧？」
「是的。」我驚訝地回答道，「為什麼會記得我的名字呢？」

畢竟一場公演所需要的翻譯人員實在太多。
我與他們的合作機會也不算多，按道理說，他們不應該會記得我的名字。

「因為名字很特別啊。」具晨熙直接地回答道，「很少人會用『願望』來做本名的。」
「喔，真的嗎？是本名嗎？」鼓手崔義鎮也驚訝地看著我，「很漂亮的名字呢。」
「謝謝。」我聽見了這些讚美的聲音，還是會覺得相當不習慣。

在我的成長過程中，聽過許多次『名字很漂亮』的讚美。
可是，這種只有看上去才漂亮的文字...

他們不知道，這個名字真正的意思是什麼。
也不知道，裡面夾雜著什麼黑暗的過去。

「像上次那樣，因為有一位很好的朋友，她真的很喜歡你們。」我小心地拿出Palette的最新專輯，「如果你們有點時間的話，可以請你們替她簽名嗎？」

為了劉婉情...
我卻竟然真的做到這一步來。

「當然可以了。」具晨熙露出溫柔的微笑，接過了專輯，「朋友的名字是什麼？」
「婉情，劉婉情。」我把劉婉情的名字翻譯成了韓語，「謝謝你們。」
「可是，就只有朋友喜歡嗎？」鋼琴手金大仲也到這邊來加入了討論，「願兒小姐不喜歡我們嗎？」
「當然不是了，我也喜歡Palette的哥哥們啊。」我立刻釐清道，「創作的歌曲也很好聽，長得也很帥，也有跳舞跳得好的成員，也有演戲演得好的成員。」

幸好做足了功課。

雖然剛才在記者會裡也聽了不少類似的話。

「願兒小姐上次也說過，您會跳舞吧？」具晨熙對我的印象完全超出了我的預期。

雖然說，上一次的合作中，我的確是佔了比較多時間在負責具晨熙那邊的翻譯工作。

「是的，雖然不算跳得很好，但的確是有在跳舞。」我如實報告道。
「如果不介意的話，可以看一下跳舞的影片嗎？」具晨熙進一步要求道。
「欸？」我因為沒有預想到的問題而愣了一下，「是的，該怎樣傳給您呢？」
「請問有kakao talk嗎？」具晨熙說出一個韓國通訊軟體的名字。
「是的。」我拿出了電話，「我給您我的帳號名稱吧。」

是有點莫名奇妙...
可是，還是先按感覺做吧。

「晨熙哥怎麼突然問翻譯小姐拿聯絡方式啊？」

旁邊出現的人...

我看了一下旁邊，發現只能看見胸膛，唯有往上仰望。

左臉的中央有兩顆小小的痣...
近乎完美的輪廓與身材比例。

這樣看上去，才又會再次感嘆，他真的很帥。
Palette的主唱，劉夏謙。

「這樣子沒頭沒尾地就要追求人的話，會嚇到別人喔。」劉夏謙用低沉的聲音調侃著。
「不是追求，你才不要嚇到別人。」具晨熙邊搜尋我的帳號名稱，不滿地反駁著，「只是交個朋友，而且願兒小姐會跳舞。」
「還在找排舞師？」劉夏謙接過金大仲遞向他的簽名筆與專輯。
「嗯，要找到好的人不容易。」具晨熙輕輕嘆了口氣，「願兒小姐，不要太擔心，只是想先看看你們的舞而已。」
「是的。」我點了點頭，示意沒關係。

「晨熙啊—！」後面的造型師姐姐發出了呼叫的聲音。
「是的—！」具晨熙也立刻回應著後方，然後又看著我，「那麼我會先向您發訊息的，請您再傳影片給我，好嗎？」
「是的。」我再次答應道。

具晨熙往造型師那邊走去，就只剩下剛簽好名的劉夏謙仍然在我的面前。

「給。」劉夏謙把簽好了名的專輯遞了給我，「謝謝支持。」
「謝謝你們。」我雙手接過專輯，「今天辛苦你們了。」
「你們也辛苦了。」劉夏謙也微笑著回答道，「你是香港人嗎？」
「是的。」我繼續恭敬地回答著，「我是願兒，請多多指教。」
「明後天你應該不會負責我這邊的。」劉夏謙把簽名筆放進背包裡。
「是的，我這次會負責較多經紀人與大會之間的翻譯。」我再次點頭，然後向劉夏謙說明著道。
「那麼，我可以先問你一個問題嗎？」劉夏謙停下了動作，直視著我。

...好像真的要問出什麼很重要的問題似的。

劉夏謙的眼神充滿期待...

卻又帶有不安。

「你知道誰是凌心音嗎？」

一見到夏謙就知有連結 雖然唔知會係點的後續

==================================================================

「所以d人成日都話瘦田耕開有人爭。」趙燈路邊吃著我剛才幫他買的飯盒，邊看著分鏡表，邊與我對答著，「而家唔只新晉dancer，連韓國oppa都想姦你啦。」
「屌，唔撚係同一個『耕』囉好唔好？」我忍不住翻了一下白眼，「呢d咩編劇離嫁？有冇少少文學氣息？」
「語帶相關識唔識啊？」趙燈路將分鏡表翻了頁，「非常好，繼續跟呢個mode，搞掂埋最後果廿場就okay。」
「又話四月搞掂。」我繼續分鏡的工作，「五月中都離緊啦。」
「盡哂力嫁啦大佬。」趙燈路重重地嘆了口氣，「十九幾萬樣野未做。」
「都話左你d野唔會做得哂。」我再次強調道，「今晚你check機房？」
「唔係啊，今晚係Louis坐。」趙燈路繼續埋頭苦幹著。

...是因為工作的關係嗎？
他看上去又變得更沒精神了。

「劇團果邊點？」我開始在心中盤算著什麼東西。
「良好啊，上次casting既時候cast中左個女主角，上個禮拜一齊開會傾左細節。」趙燈路邊咀嚼著食物邊說著話，「希望個女仔真係頂得順啦，始終一離就係女主角，佢之前又好似冇過做主演既經驗。」
「幾時開始練啊？」只知道是將會在十月公演的舞台劇。
「下星期。」趙燈路似乎也開始好奇我問這個問題的動機，「做咩？想離探我？」
「你唔係唔想我去探你咩～？」我故意把尾音拖長，以突顯出我的不滿。
「講笑姐。」趙燈路似乎也記起自己的確有說過這種話，「我係怕會悶親你姐，我又冇時間陪你。」
「係啦，放心啦，唔去啊。」我單手托著側向一邊的頭，「到你邀請我既時候，我再去啦。」
「係就快啦，我就離唔做嫁啦。」趙燈路輕描淡寫地提出道。
「你認真？」

我是真的被嚇到了。

這個人對戲劇的痴狂程度，不是一般人能理解的。
而且，他才剛當上劇團團長不到兩年而已。

「...我又的確係將劇團既野逐d卸緊比其他人做既。」趙燈路停頓了一下，「放心啦，我未有放低呢個劇團既打算。」
「你將d野卸比人做？」我懷疑自己有沒有聽錯了，「唔會嫁喎，你比少少野人地都會覺得唔放心嫁喎。」
「咁我都肯比你幫手做啦。」趙燈路看了我手上的工作一眼。
「咁係因為我太聰明姐。」我完全不帶任何一絲猶豫。
「收皮。」趙燈路的語氣不帶任何一絲感情，「我教緊既人都好聰明。」
「以侖？」我的腦海中立刻浮現這個名字。

雖然還沒有見過本人。

「...你點知？」趙燈路的反應讓我知道自己猜中了正確的答案。
「佢成日都打比你嘛。」我如實作答道，「而且你每次接親都係解釋劇團既野比佢聽。」
「......」趙燈路的臉色加上了幾分認真，「都唔知話你聰明定係話你危險。」
「放心喎，我又唔識佢。」我開始更多注意著趙燈路的表情變化，「你打算將團長個位傳比佢？」
「講到好似師門咁。」趙燈路被我這樣一問，露出了一個無奈的笑容，「唔諗到咁遠住，而家將d野教哂比佢先。」

...『以侖』。
看來是個很特別的人吧？

「你未講完喎，之後個oppa有冇再搵你？」趙燈路重提了剛才我們在聊著的話題。
「我send左跳舞片比佢，之後就話再聯絡。」我也立刻適應了過來，邊繼續自己的工作，邊接過了這個話題，「聽佢地既對話，好似係搵緊人排舞。」
「佢地？」趙燈路放重點的地方又出乎了我的意料之外，「你唔只拎左一個oppa既contact？」
「唔係啊，聽到佢地對話咋。」我回想了一下當天的畫面，「但係，另外果個oppa都真係問左我一個我冇諗過佢會問既問題。」

「問你係唔係處？」趙燈路開始猜測度，「叫佢問我啊嘛，我幫埋你答又點話。」
「收皮啦你。」我又抬頭望向趙燈路的方向，「佢問我，知唔知邊個係凌心音。」

...什麼？

本來正想著趙燈路可能會說出什麼不正經的話。
可是，聽見了我的話後，他的臉色卻突然變得如此沉重。

...凝重的感覺，真實得讓人習慣不來。

「...咁你點答？」趙燈路依舊不把視線放到我身上。

連聲音都是如此凝重。

「知道佢係邊個，但唔係互相認識既關係。」我覆述著自己當天的答案，「...你識佢？」

他沒有回答。
可是，我卻從他的眼神與表情中得到了答案。

『凌心音』對他來說，是一個很特別的名字。

「香港youtuber，我識有咩出奇？」趙燈路的回答似是要把我的問題急忙過渡的那樣說出，「佢做咩無啦啦問起凌心音既野？」
「我唔知道。」雖然我的確不想在這刻透露太多，但我也的確不知道劉夏謙那天提問的動機，「前幾個月唔係傳出左有個韓國歌手自殺？佢身前同凌心音好friend，就係佢起電台提起凌心音，至導致到凌心音咁紅。」
「吳世娜？」趙燈路立刻答出了我剛才沒有說出的名字。

...趙燈路。
他平常明明就完全不會留意韓流的事情。

「嗯，吳世娜。」我也點了點頭，「佢身前，同問呢個問題既oppa都係好好既朋友。可能係因為咁樣，所以佢都識凌心音。」

至少，在劉夏謙問完這個問題的事後，我也是這樣猜測的。

說起這個凌心音...
她是去年遭當時韓國當紅歌手吳世娜的點名，說很有實力的一名網絡歌手。
而在吳世娜這樣說完以後，凌心音受到了極大的關注，頻道的觀看次數突然飆升。

她是一位香港人。
除了翻唱歌曲，她還會與朋友和她的哥哥一同拍攝影片。

只是，在今年的年初，發生了一件很奇怪的事情。
2018年1月3日...
吳世娜被曝出於韓國東湖大橋跳海自殺身亡。
同一時間，香港也有一宗四車相撞的交通意外。

當時，其中一名傷者...
便是凌心音。

兩件事件發生的時間過於接近，使這件事情的討論度變得更高。
而從那件事情以後，直到現在...

凌心音仍然處於昏迷狀態。

「佢果日問我，知唔知道凌心音醒翻未。」我決定再透露多一點事情，「我答佢，雖然未有進一步消息，但係我相信佢好快會醒。」

雖然外界的討論，越來越偏向『不會活得過來』的這種方向。
可是...

「佢會好快醒。」

...欸？

趙燈路堅定的語氣，把我拉回了現實當中。

「佢唔係d會比自己一路訓落去既人。」趙燈路的眼神像是望向了遠處的那樣，卻又像是失了焦的那樣。

可是，他的語氣...
帶著一點憐憫，又有著點遺憾。

我更確定了剛才我疑惑過的答案。

他的確，與凌心音認識。

「喂。」我決定先把這個話題完結，「我幫你畫左咁多分鏡表，有冇諗過點報答我？」
「...下？喔。」趙燈路也從空洞的眼神中被拉了回來，「你想呢？」

...雖然不知道這樣做對不對。

「我想去拍拖。」躊躇過後，還是下了這個決定，「我地兩個。」

好開心有讀者記得上一個故既角色

夏謙都出咗場，唔知有冇主影份呢

今集講心音未醒，但上集後記唔係話主影去世娜個墓前見到有人掃墓？

==================================================================

「阿諾最後都係咁樣同左你講？」

去了一趟韓國，又換了一個髮型呢。

「咩叫『都係』咁樣同左我講？」我聽出了不對勁的地方，「你係唔係知d咩？」
「知啊，佢有問過我你係一個點既人。」劉婉情夾起了一件生春捲，把它沾了醬，「果時我都估佢對你有d野。」
「咁你點答佢？」我開始整理著這一連串內情。
「未話你係好女仔囉。」劉婉情說到這裡，還朝著我拋了一下媚眼，「唔洗多謝我。」
「...我完全冇呢個打算。」到底這個人對自己的自我感覺良好是有多高？
「做咩姐？」劉婉情滿滿地咬了一口生春捲，導致發音完全變得模糊，「阿惡嗯傲咩？」
「唔係唔好...」我已經習慣了劉婉情的這種外星語，「我地淨係識左冇耐。」
「你過左個o camp都已經被獸父食左啦。」劉婉情把口中的食物放到兩頰，像隻倉鼠一樣，「有咩好意思話同阿諾識得唔耐。」

...劉婉情這種行為，我們一般稱作事實暴力。

讓人無法反駁。

「...咁其實我同阿朗都係TLC姐，又唔可以話係食左既。」我開始心虛地辯解著道。
「佢呢d至係真正既食女。」劉婉情更是激動了，「淨係想拍拖既時候至拍，想搞野既時候就搞野，平時仲要冇條女管住自己，到真係想飛既時候直接飛左佢，乾手淨腳。呢d人我地一般叫仆街，或者狗公。」
「咁個關係係雙向既...」
「就係因為係雙向，所以我至咁燥。」劉婉情立刻打斷了我的話，「我而家就好似望住d老婆比老公打，但係死都唔肯離婚咁樣。」

「佢又冇打我。」我趁劉婉情把剛才藏在旁邊的食物再次咀嚼的空檔奪回了發言權，「同埋佢有時對我都幾好既。」
「你點知佢對其他女人唔係咁？」劉婉情快速地吞了食物，「你點知佢唔係因為想上你至對你好少少？」

...如果讓劉婉情知道，何俊朗上次想嘗試不用安全套的話，一定會亂套的吧？

「我自己都做過TLC，我明白呢個關係係有佢美好既地方。」劉婉情停下了停食的動作，直視著我，「但係聽我講，呢個關係維持唔到一世，最後可以同你行到最後既人，最適合你既人，只會得一個。」
「咁你地點知道果一個會係邊個？」我這個問題是出自真心的。
「我分得出，邊個對自己好，邊個對自己唔好。」劉婉情哄前來看著我，「而我100%肯定，何俊朗唔會係果一個人。」

雖然其實我也有過這種想法。
很清楚，我留不住這個男人。

到了最後，我們兩人一定會分開。
可是...

我還是喜歡他。

或許就像劉婉情說的那樣，這就像是已經傷痕累累，但依然無法分離的夫婦一樣。
分別只是，我們並不是夫婦。
也不是穩定的情侶...

什麼也不是。

「算啦，唔好講d解決唔到既野。」至少不是在這一刻，「你嫁，Palette簽名專輯。」
「Wow—！！！」劉婉情興奮地接過我遞向她的專輯，「仲要有署名—！！」
「佢地好好人啊，晨熙哥哥仲留左我既KakaoTalk。」不是在炫耀，這真的只是一句陳述句。
「唔撚係啊？！」劉婉情完全無法控制自己的驚訝，含著食物露出了一個樹熊樣，「佢想溝你？！」
「唔撚係啦。」我完美地按著劉婉情的問句而作答，「佢應該係想搵人幫佢排舞，所以叫左我send自己跳舞既片比佢。」
「咁你send左？！」劉婉情的聲量大得使隔壁桌的人都瞄了我們一眼。
「細聲少少先。」我安撫著道，「send係send左，但佢之後問我仲有冇其他片，我至再send左Climax果段比佢。」

「咁佢點講？」劉婉情完全不打算收細自己的聲量。
「好似對排呢隻舞既人幾有興趣，今日又有追問我排舞既係咩人。」我也已經放棄了讓劉婉情冷靜下來，「陣間再問下嚴少，睇下如果有機會既話，佢有冇興趣同晨熙哥哥合作下。」
「梗係合作啦—！」劉婉情極度自然地回答道，「我陣間即刻whatsapp阿諾先，如果有得合作既話就正啦，我會成日去探佢班！！」
「你唔好擅自幫人決定得唔得啊大小姐？」我沒好氣的翻了個白眼，「同埋你等我同左佢講先啦，陣間佢比你問到一頭霧水。」
「咁你地幾時會再見面？」劉婉情似乎稍微冷靜了下來，「佢有冇約你出街？」

被劉婉情這樣一問，我便又忍不住輕輕嘆了口氣。

「...佢係有約我食飯，但係我推左。」我想起了嚴少諾的邀約，「我唔想比錯既signal佢。」
「真心講，阿諾係好男仔，佢可以比到幸福你。」劉婉情這次看來是認真的，「既然佢都中意你，不如就試下啦。」
「點試啊？」我也認真了起來，「就係因為佢係好男仔，所以我至唔想累佢。」

我之所以一直避開嚴少諾的直線球，並不是因為覺得他不好。
而是，我很清楚他是一個很好的男生。

所以我更不能接受他。
不可以傷害一個如此溫暖的人。

「未照做住TLC先囉。」劉婉情建議著道，「你都係中意佢至會錫落去，唔係咩？」
「唔係。」我斬釘截鐵地回答道，「果個係as performance。」
「咁如果同你跳couple dance果個係Ben仔，你都會錫落去？」劉婉情無心地拋出了一個提問。

...可是，我這次卻不能理直氣壯地回答出什麼來。

她說得沒錯。
如果那個人不是嚴少諾的話...

我未必會如此無顧忌地吻上去。

「喂。」劉婉情在此時呼喚了我一聲，使我的注意力又放回到對話上，「要唔要離睇我練團？」

==================================================================

全身都很不舒服。

可是，答應了劉婉情要看她練團，也不能不來...
偏偏是這種生理期的日子。

說起來，今天趙燈路甚至比我早了一個小時下班。
他也有別的事情要處理吧？

甚至在這種情況下，還要在這邊找路。
雖然說我是滿常與何俊朗一起在這附近吃飯的。

始終他也在港島上班...

是這裡了嗎？

我走了進在地址上寫著的建築物，然後走到裡面，沿著走廊下到地庫。
像是什麼秘密軍訓場似的...

到底是在哪裡？

「願兒？」

突然被這樣從後面一喊，我下意識地抖動了一下，然後看往後方。
...是最近見到很多遍的臉龐。

嚴少諾。

「你離呢度做咩？」明明這應該是我要問的問題。
「...劉婉情話佢有團練，叫我過離呢邊探佢。」我邊回答著，邊開始組織著這件事情的來龍去脈，「你呢？」
「阿情上次漏左個紙袋起練舞室，佢叫我幫手拎翻比佢。」嚴少諾這樣說著，還搖動了一下自己手上的木色紙袋，「佢話好重要，一定要今晚拎翻。」

...有什麼重要的。
擺明了只是想要把我與嚴少諾放到同一個空間裡罷了。

這樣想來...

『追唔追你既決定。』

那天之後，我們二人便沒有再在練舞室以外的地方見過面。
或許應該說是慶幸嗎...？

那天我還沒有回應什麼，巴士就已經來了。
然後，我與嚴少諾道了別，便逃亡到巴士上去了。

「食左飯？」嚴少諾走到我的旁邊，與我並排走著。
「嗯，頭先起翻工果頭食左。」連著藥也一起吃了，「你呢？」
「食左啦，翻studio之前。」嚴少諾也微笑著答道，「你之前有離過？」
「冇啊。」我搖了搖頭，「第一次離。」

可是，雖然是第一次來...
總覺得這裡瀰漫著一鼓熟悉的氣味。

「你好。」到達了偏暗的大堂，也有一個看上去接近三十歲的男人在路過時注意到了我們，「請問你地係離...？」
「我地離搵劉婉情。」我首先回答道，「應該係新入劇團既女主角。」
「啊，Veanne？」男人也明白的點了點頭，「你地係佢朋友？」

還是很聽不慣這麼高級的名字。
與她不相襯啊。

「係啊，佢叫我離拎翻野比佢。」嚴少諾再一次擺弄了一下手上的紙袋，「請問你係...？」
「啊，我係Steven，係衝破劇團既總監。」Steven簡潔地自我介紹著，指向右後方一扇黑色的門，「佢地應該就離放break嫁啦。」

...『衝破劇團』。
我在哪裡聽過很多次這個名字。

是什麼？

剛才被指著的門被無預兆地打開，讓我輕輕嚇了一跳。
但推門的人，才是最讓我嚇到的人。

「袁願兒...？」打開門的人與我對視著，然後像是看不清似的瞇了一下眼睛，「你起度做咩？」

...這應該是我要問的問題吧？
這是什麼狀況？

「願兒。」嚴少諾也看著一臉茫然的我，「你朋友？」

...不。
是嗎？

現在這時間可能應該說是朋友沒錯。
但某程度上，他是我男朋友。

「我...」我選擇先回答前者的問題，「我有朋友過離呢邊練團，佢叫我過離探佢。」

話語剛下...
那位朋友就出來了。

「Jairus，你企起門口做咩？」劉婉情撥開了在門前站著的人，然後立刻看到了僵住了在原地的我們，「喔，你地離左啦？」

...這幾個不應該串在一起的人。

竟然在這種情況下聚在一起了。

「你，朋友，佢？」趙燈路正組織著這一連串的事情，然後又像是恍然大悟的指向了劉婉情，「...高潮女？」

...屌。

這個情況過於荒唐，甚至使我罵不出來。
還沒能整理好情況...

我的眼淚卻竟然漸漸從眼睛凝結。

我與趙燈路對看著，他也像是立刻掌握到了這個情況。
然後，抓住了我的手，往另一邊的房間走去。

房間內甚至連燈也沒有開。
趙燈路把我拉進房間，然後把門關上。

漆黑一片...

「我...」

我想嘗試先向趙燈路解釋這個情況...

「嗚......」

可是，被哽咽的語氣覆蓋住，本身開聲想說話的我反而更控制不住自己的哭意。

還是不行嗎...
即使吃了藥也是。

還是...
什麼都改變不了嗎。

心中的抑鬱感一湧而上。
而無法忍耐的眼淚也在此時崩堤。

明明知道，我現在不是趙燈路的女朋友。
明明知道，我沒有任何資格分享他的關心。

一股力量抓住了我，往自己的方向拉。
然後，我落了在趙燈路的肩膀前。

「唔洗講。」趙燈路的聲音在我耳邊迴響著，「有咩事過左呢分鐘先。」

睇落去就會知

時間線既唔同

《自殺未遂。》既後記入面，
心音起2018年既1月昏迷，
而願兒既故事係由2018年既4月開始，
同期起韓國，主影、泰烈、由希都參加緊出道節目，
掃墓係主影以『Sparkle』出道後，起2018年既冬天發生既事，
所以起願兒既角度，心音的確係未醒

有個唔知算係好定係壞既消息，
就係最近天雅正式成為左全職既社會人士，
所以更文既時間同埋量可能會變得更少

但我會盡自己最大既努力去加速，
一放工一放假一有時間就會即刻喪寫

而家故事開始推進緊去中間既位置，
（呢個故事既長度大約會係《自殺未遂。》既50-70%）
請大家繼續去關注呢個故事，
同故事入面既主人公一齊經歷人生既階段

感謝大家

==================================================================

結果...
又變成這樣了。

我與嚴少諾在走往巴士站的路上並排走著。

「你好d未？」嚴少諾仍然關心著我的一舉一動。
「好好多啦。」我已經盡了力，但語氣似乎還是不太友善。

剛才在確認我已經哭完了以後...
趙燈路才開了燈，然後讓我解釋了自己為什麼會在這裡。

『衝破劇團』，的確就是趙燈路的所屬劇團。

而不論是趙燈路口中所說『選中了的女主角』...
還是劉婉情說的『早就已經看中了的劇團』。

都是圍繞著同一件事情。

說是巧合也好，這個程度不會太誇張了嗎？

出去向其他人作出有限度的寒喧後，因為不想使趙燈路難堪，所以還是決定盡快離開。
可是這個時候又被劉婉情給背叛了。

『願兒m痛啊，阿諾你可唔可以送佢翻屋企？』

多虧了她，本來嚴少諾真的打算把我送回家的。
可是，因為我很強烈地表明說只要送我去乘車就好了...

所以暫時地，還只是走在這路上而已。

「係呢，頭先都未傾完。」我主動把話題轉換著，「雖然未傾好，但係如果最後韓國果邊真係想搵你排舞既話，你會唔會想試下？」

提起這個話題時，他仍然是這樣猶豫。

「但係，你覺得真係會有可能？」嚴少諾反問著我，「始終我其實唔係專業老師，佢地冇要搵我排舞既理由。」
「其實要講理由既話，而家我都未答到住。」畢竟我也覺得這件事情怎麼想也是很荒唐，「只係講萬一真係有呢個機會既話，就睇下你有冇興趣。」

雖然他也說得沒錯。
明明我本來真的只打算去幫劉婉情拿簽名而已...

可是，事情卻竟然發展成這樣。

「都要睇下洗唔洗去韓國，去既話要幾耐，我有冇可能可以請到假。」嚴少諾認真地想著，「始終呢邊既野都唔係我幾時想放低都得。」

...這樣一說。
我反而想起了那天嚴少諾遲到的事情，以及他的傷。

「只要呢d admin野協調到，你都會想接？」畢竟我看他真的很猶豫。
「......」嚴少諾被我這樣一問，便又沉思了一會，「如果真係接左既話，你係唔係可以幫手做我翻譯？」

...雖然我還沒有想得這麼遠。
可是這樣一說，卻又真的提醒了我一下。

「到時先算啦。」雖然也應該真的會這樣進行。
「如果你做我翻譯既話...」嚴少諾似乎下了決定，「我就排。」

我聽了這話，一時給不了什麼反應。
這到底算是什麼決定啊？

這事情絕對不能讓劉婉情知道。

還想回應什麼的時候，對面馬路的畫面奪去了我的注意力。

一個長得頗高，穿著襯衫與長褲的男生，正搭著一個穿著背心的女生的肩，低頭與她接吻著。
就在大街上，熱情地親吻。

「前面係酒吧，所以可能會比較多飲醉酒既人。」嚴少諾也注意到了我的視線，「要小心d，盡量跟實我。」

今天是星期五。
恰巧碰上生理期的星期五。

所以，他直接提出了在幾天後再見面。

...其實我很清楚。
即使沒有我，她也會找別的女人。

只是，我沒有想到...
我會以這種形式，看見何俊朗。

即使還沒有來到身邊，即使還隔著馬路...
可是，那高佻又強壯的身材，完美的線條，熟練的動作。

全部都如此熟悉而陌生。

一股反胃的感覺湧上，我的心跳突然開始變快了起來。
...藥的副作用，連著生理期的反應一同出現了。

「願兒？」嚴少諾正想過馬路，注意到了沒有向前走的我，便立刻發現了我的不對勁，「你有冇事？你臉色好差。」
「...我有d暈。」已經快要連站也站不穩了，「Sorry，比我等一等。」
「洗唔洗搵個位坐低休息下？」嚴少諾輕輕地扶著我的左手，我也已經沒有把他推開的餘力。

對面馬路的行人漸漸往這邊走來。
包括何俊朗。

就像是我心中的聲音傳向了他那邊的那樣，何俊朗竟然在這個過程中還往我這邊瞄了一下。
我們的視線在彼此身上停留了兩秒。

然後，何俊朗又繼續往前看，搭著旁邊的女生，若無其事地前進。

到這個時候，我卻竟然更是站不穩了。

「願兒。」嚴少諾這次把自己的手環過我的背後，讓我勉強地站著，「我扶你過隔離坐下先。」

...為什麼？

他誤會了我與嚴少諾之間的關係嗎？

或是...

他根本就不關心我身邊的是誰。

不行。
連眼前的東西，也逐漸地變暗...

最後只剩下一個黑點。

TLC守則，第二條。
在限時之外，禁止作出會影響對方生活的行為。

在一般情況下，應該裝作不認識對方。

依家個情況我的理解係願兒愛阿郎，但阿郎就唔愛願兒，燈路係愛願兒的，但願兒唔算好愛燈路，少諾就對願兒有Feel，但願兒怕傷害少諾，所以連TCL都唔敢做

==================================================================

這是我在大學二年級前的暑假發生的事情。

『唔該你啦，願兒，我地差最後一個咋...』

明明還有一大堆事情堆疊了在一起，還需要處理。
可是，我最後還是不敵那朋友的賣可憐攻勢，答應她會幫忙帶迎新營，成為『組老母』。

只是，我完全沒有想像過，這個決定會對我的人生帶來多大的影響。

當時與我負責同一組的男生，是我之前並不認識的男生。
他比我年長兩年，就快要畢業了。

看到的第一眼...
便已經覺得，非常迷人。

他有一種痞痞的、吊兒郎當的氣質。
像是一個玩世不恭的大男孩一樣。

『Hello，我叫阿朗。』

第一次向我微笑著打招呼的時候...
我便可能已經注定了要陷進去了。

你的每個動作，每句話，都如此讓人著迷。

『何俊朗？讀IT果個？』

之後便立刻向劉婉情談起這件事情的我...
聽到了不知道應不應該聽到的評語。

『咪撚啊，佢狗公離嫁，最叻呃d freshman上床，中出即飛。』

...是這樣嗎？

在迎新營中，你對我說的『A1』，也是假的嗎？
雖然努力地想讓自己順其自然。

可是，竟然沒有一秒能停止想你。
越想掙扎，越往下沉沒。

然後在思念裡窒息。

在往後的半年，你開始經常叫我往你的宿舍去找你。
雖然間中會看到有其他女生剛好從你的房間走出來...

就像是在我之前的上一個邀約似的。

理智在告訴我，我不應該對你有任何期望...
可是，不知在什麼時候開始，我卻失去了理智。

『我想錫你。』

你與我睡在雙層床的下層，房間中只有我們兩人。

那一瞬間，我的腦中閃過了劉婉情對我說過的話。
可是...

卻一下子又把它打掉了。

『如果你唔想既話就避開。』

...我一直渴望擁有的那個人。
往我吻來。

我沒有躲開。

然後，任由你以體溫把我覆蓋。
你逐點把我的衣服褪開...

一點又一點，我們交纏得更激烈，碰撞著推向最高點。
你的所有動作，都像是已經做過無數次的那樣熟練。

痴纏過後，我們喘息著，並排躺在一起。

你替我穿回了衣服，吻了我一下。

『我愛你。』

就連這句對白...
也像是已經說過無數次的那樣。

在初次聽見這句話的無知少女身上，種得更深刻。

就連『我們現在算是什麼關係』的這種話都問不出口。
我像那次一樣，不時赴約，與何俊朗在那張不知道已經與多少女生做過了的床上發生關係。

起碼，就是只在那段時間裡也好...
他也只專注於我一個人。
他也是屬於我的。

直到他將要畢業的那個時候，我才終於鼓起了勇氣...

『我地仲會唔會見？』

問了這一個半暗示的問題。

『你想唔想做我女朋友？』

他以反問回應了我的問題。
我卻因為這個問題，腦袋中變得一片空白。

『有冇聽過TLC？』

Time Limited Couple...
限時情侶。

前陣子只在理工大學內傳起，但最近開始在各大專流行的戀愛模式。
我之所以知道，是因為劉婉情也在以這種模式談戀愛。

『如果你唔拒絕既話，由今日開始，我地就係TLC。』

於是，又再一次地...
我沒有拒絕他。

他繼續平時的生活，而我逐漸地習慣了我們之間的關係。
然後，開始有規律地，我們總會在星期五晚見面。

我會接他下班，然後我們一起去吃飯。
他會陪我逛街，會買禮物給我。

在那之後，我們總會到一個只有我們兩人的地方...
上床。

在約會時間之外，他做的所有事情，我一概不過問。
這是出於TLC的規限。

也是因為我很清楚，他是這樣希望的。

他在其他時間，有多少個TLC，到蘭桂坊去玩多少晚。
這是我再在意也管不著的事情。

即使再虛假也好...
只要你在纏綿過後，仍然記得對我說那一句話。

那就足夠了。

並不需要更多...

現在這種生活，我也已經滿足了。

不需要更多。

刺眼的光照進我的眼睛內。

「願兒？」低沉的聲音在我的耳邊響起。

...是嚴少諾。
發生什麼事了？

剛才，我在路上看見了何俊朗...
然後，我便沒了記憶。

「呢度係邊度？」我先問出自己腦中的第一個疑問。

旁邊的聲音立刻間接地回答了我的問題。

「袁小姐，你聽唔聽到我講野？」

...救護員。
這裡是救護車內。

隨著意識甦醒，我也逐一回答了救護員的問題。
在確認我已經完全醒過來時，我也已經到達了醫院。

在救護員的帶領下，還是做了檢查。
結果還是沒有任何驚喜。

「袁小姐，你知唔知道，點解自己會暈低？」醫生似乎已經知道原因，但還是先向我問道。
「...因為血清素？」我小心翼翼地回答道。

始終有嚴少諾在，我也不好說得太詳細。

剛才嚴少諾極度堅持說要跟我進來...
我不好意思拒絕，所以事情便又演變成這樣了。

「袁小姐，如果睇翻之前既記錄，你有起唔同診所睇過醫生，當時係話自己會好定時咁樣喊？」醫生看著電腦，流暢地朗讀著。
「...係。」早知道就不該亂看醫生。
「當時既醫生唔鼓勵你食藥，希望你用輔導治療，但你之後冇去？」醫生繼續讀著病歷表，「所以係你之後睇既醫生開左藥比你食？」
「係。」我點頭答道，「因為一直起唔食藥既情況下都冇效果，所以決定食藥。」

我沒有確認嚴少諾的反應。
畢竟我沒有想過這件事會讓他知道。

「醫生有冇話過，如果發現藥物對自己既副作用大既話，就要由少量開始食到正常份量？」醫生確認著問道。
「有。」我心虛地點了點頭，「我想快d有效果...」
「欲速則不達，你本身仲要貧血，遇埋生理期，就會超越左可以承受到既暈眩感。」醫生輕輕嘆了口氣，「每個病好翻都需要過程，有時夾硬逼自己都只係辛苦自己。」

...其實我也知道。

當時，我的主診醫生也分明警告過我，藥一定要注意著吃。
只是...

因為何俊朗說過，他希望我的病能盡快好起來。

所以，即使會很辛苦...
我也想吃藥。

而在因為藥物帶來的昏眩感之間...
我卻碰上了何俊朗。

摟著別的女生，熱情的吻著她。
看了我一眼。
然後像是不認識我的那樣，繼續向前走。

這一切...
應該可以說得上是自作自受吧？

「袁願兒—！！」

一出診症室，便已經看到朝我跑來的身影。

「有冇事？」劉婉情到我的前方來，握住了我的手，再看往嚴少諾，「醫生點講？」
「...都係貧血，同埋咁岩撞正離m，又訓唔夠，所以至行到一半體力不支。」我想了一下，編了另一個原因。

畢竟即使讓她知道了，也只會讓她擔心，還會對阿朗更有偏見。

「喂。」另一個聲音從劉婉情的後方傳來。

...趙燈路？

「有冇事？」趙燈路繞過了劉婉情，然後到了我的面前，自然地抓住了我的手臂，「叫左你離m就唔好亂咁走。」

這一切的動作來得如此自然。

雖然說我們私下真的會這樣。
可是，劉婉情與嚴少諾肅靜的反應，使我對這個狀況感到更尷尬。

「...喂。」我輕輕喚了趙燈路一下，示意讓他不要這樣張揚。

趙燈路朝著我皺了皺眉...
就像是在責怪我的那樣。

「你又知...」劉婉情看著趙燈路，似是在猶豫自己應不應該問下去似的，「願兒離緊m既？」

...的確。

剛才，我們對其他人說了，我們是同事關係。
雖然這也沒錯...
雖然同事之間也可能會提起生理期...

可是，突然把同事拉進房間裡。
然後，因為同事昏倒而來到醫院。
而且，還用這種責怪的語氣來提起對方的生理期。

現在這狀況，我們怎樣也說不上是一般同事關係。

「你頭先叫我送願兒翻屋企既時候未講左囉。」

還處於尷尬狀態時，開口的竟然是嚴少諾。

「...行啦。」趙燈路深呼吸了一下，「我車你地翻屋企。」
「唔好啦，都咁夜...」

趙燈路再次朝我瞄了一下，我立刻閉了嘴。
...看來現在不是拒絕這傢伙的時候。

「阿諾。」劉婉情於這時又打破了寂靜，「都咁夜，不如今晚你離我屋企訓？」

...什麼？
他們是親到這樣的關係嗎？

嚴少諾聽了這話，想了一下，又看了看我。

「...唔緊要啦，我翻studio訓。」嚴少諾決定著道。

聽到這番話，反而覺得很不好意思。
畢竟，嚴少諾是因為我所以才會折騰到現在的。

「唔好啦，你去劉婉情屋企訓啦。」我也加入道，「我唔好意思。」
「係囉，你去我屋企訓可以痴下早餐，又可以訓我大佬間房，點都好過屈起studio。」劉婉情也一起說服著。

畢竟我也睡過劉婉情的家。
她的家真的比我家要來得寬敞得多。

「...你屋企有人？」嚴少諾看來也開始動搖。
「放心啦，阿爸阿媽都起度。」劉婉情也似乎看穿了嚴少諾擔心的事情，「而家都就凌晨三點，你都唔想我自己一個翻屋企嫁。」

嚴少諾聽到這裡，還是被說服了。

「好啦，咁我去你屋企訓一晚。」嚴少諾答應著道。
「ok！」劉婉情也似是解決了一個問題的那樣，「咁我同阿諾自己飛的翻去啦，呢度飛的翻去都唔洗四個字，費事要團長又兜入小西灣然後又出翻離去九龍灣。」

『團長』...
聽不慣的稱號。

決定了各自的方向後，我們在聊了一會兒之後也就分開了。
嚴少諾與劉婉情上了計程車...

而我，則坐在私家車的副駕駛座。

「...唔該哂。」我輕輕嘆了口氣，「咁夜仲要你過離接我。」

趙燈路在聽了我這話後，卻沒有立刻回應，反而繼續駕駛著。
直到過了大約十多秒後，趙燈路把車停了在紅燈前。

「今次又係因為何俊朗？」趙燈路在這時開了口。
「...又唔可以完全話係關佢事。」我心虛地回答道。
「咁應該係有99%關佢事。」趙燈路一針見血地反駁道，「因為佢想你好翻，所以你就食藥逼自己好？」

...又來了。
這個讓人懷疑借助了神力的人。

「...起暈低之前，我見到佢。」我默認了趙燈路的問題，「佢同緊第二條女打茄輪，然後經過我既時候，望左我一眼。」
「...佢見到你就離暈低既樣？」綠燈亮起，趙燈路便繼續駕駛。
「佢見到。」我肯定地回答道，「然後，佢好似見唔到我咁樣向前行。」

出奇地...
我在描述這件事情時，心情竟然如此平靜。

「睇離佢都真係好遵守TLC既原則喎。」趙燈路的嘴角又微微提起了，「定係，佢以為你隔離果條仔係新仔？」
「...唔知呢。」我也想不出這問題的答案，「唔想諗。」
「定係你隔離果條仔，其實真係新仔？」趙燈路饒有趣味的問道，「頭先果個男仔就係嚴少諾？」

...明明剛才在劇團裡自我介紹時都已經知道了。
喜愛裝作不知道的人。

「佢係嚴少諾。」我直接地承認道，「但係佢唔係我條仔。」
「佢睇落都好緊張你。」趙燈路繞了進海底隧道，「你咁醒目，冇理由唔知人地係唔係想追你嫁喎。」

...又一句突破盲腸的話。

說穿了，其實我也是喜愛裝作不知道的人。

「佢好仔離。」我想望向遠方，但窗外的風景卻只有隧道的牆壁。
「就係因為佢係好仔，所以更加唔想累左佢？」趙燈路繼續看著前方。

這人到底是什麼來歷啊？

「睇離起你心目中，我呢條仔都幾差喎。」在這個情況中，趙燈路還竟然選擇調侃。
「我地大家都好清楚，我地係各取所需。」我的語氣也非常冷靜，「佢太單純，我唔打算污染佢。」
「定係其實你都將佢想像得太單純？」趙燈路熟練地控制著方向盤，「其實佢未必真係咁不食人間煙火，但你用你既想像套起人地身上，唔覺得有d唔公平？」
「...乜你好想同我分手？」我透過窗外倒後鏡的倒影看著趙燈路的身影，「如果我真係有拖拍，就會同TLC分手啦喎。」
「放心喎。」趙燈路漫不經心地回答道，「就算你落到決心同我分手，只要有何俊朗一日，你都唔會講分手先。」

又一次遭受到事實暴力了。

「既然你唔會選擇同任何人分手...」趙燈路繼續分析著我的狀態，「咁樣，點解唔同嚴少諾做埋TLC？」

係一個好好既理解
有一d係中哂, 有一d係再睇下就會知道
但係可以留言比我知道讀者既理解係一件非常好既事

就咁睇阿郎真係好賤 但如果我有能力，唔用又係浪費的

==================================================================

其實，在劇團碰到趙燈路的那天...
我們犯了一個很嚴重的錯誤。

我們曾經協調過，對方有什麼不希望的身體接觸的話，就會配合對方，不加強求。
於是，我只提出了一個要求。

如果看到我在哭的話，請不要把我抱在懷裡。

即使哭得再痛苦也好...
也請讓我一個人面對。

當時讓我覺得神奇的，是對面的人並沒有什麼很大的反應或是疑惑。

『Okay。』

彷佛完全接受了我的要求。

我們一直都很遵守，即使剛好在工作的地方哭了，趙燈路也只會遞紙巾給我，然後若無其事地繼續自己的工作。

可是，我在劇團的那天，剛好碰上了哭泣的時間。
然後，趙燈路把我拉了進房間。

把我抱住。

而那一個動作...
像是開始在我的世界裡下了一個預報似的。

預報著使草地平靜地搖曳著的微風，即將要增得更烈更強。
然後迎來一場災難級的暴風雨。

「你係話，何俊朗約你一齊過大海？」

趙燈路依舊與我兩人坐在休息室，戴著防藍光眼鏡，然後像平常的那樣工作著。
等一下如果被總經理發現了的話，應該又要被罵了。

「嗯。」我確認著點了點頭。
「新聞喎。」趙燈路淺笑了一下，「想賣左你去賭場？」
「...我都唔知。」我完全沒有要掩蓋自己心情的意思，吸啜著手搖飲料上插著的吸管，「我都冇諗過佢會無啦啦約我。」
「咁你照去？」趙燈路提出了另一個問題。
「嗯。」我也確認了一聲，然後看了一下自己的手機，「下星期，已經諗好左起off之前果日請Sick Leave。」
「真係狗到一個點。」趙燈路突然聽到了與自己有利益衝突的事情，「未必會夠人嫁卸波狗。」
「喂，咁冇連假係咁嫁啦。」我也合理化著自己的行為，「我都已經兩個月冇請過SL。」
「咁你都唔識病。」趙燈路的反應相當平淡，「小心到時真係想請既時候冇quota。」
「屌，都叫左你咪撚詛咒我。」我把視線從手機移到趙燈路身上，「你未又係十年都唔病一次。」
「我呢d叫強壯，你識條春。」趙燈路自然地反駁了過來。
「強條毛，叫你去睇下對眼又唔睇。」我想起來也覺得煩燥了，「都話劉婉情男朋友係視光師，可以去佢果邊睇。」

還是下次直接把他騙過去好了？

正當我盤算著讓趙燈路去找阿森的計劃時，他卻突然把視線移開了電腦，與我四目相投。
我被這樣一看，無法掩蓋地心虛了一下。

「喂。」趙燈路往我這邊喚了一下，「你個friend最近係唔係發生左d咩事？」

...咦？

我被這樣一問，一時反應不過來。
劉婉情...嗎？

「好似冇咩特別。始終佢最近成日都要練團，我已經成個禮拜冇見過佢。」我仔細的想了一下，「但係你咁講落，佢最近真係冇咩點用錄音同埋講電話。」

對了。
我為什麼想不到呢？

上一次劉婉情的家裡出問題時，她也是這樣子。
只用文字訊息與我聯絡。

像是不想我像她無情打采的聲音中找出什麼似的。

「佢做咩？」想到這裡，我也立刻想從趙燈路的口中得到線索。
「我都唔知，所以至問你。」趙燈路也說出自己的動機，「但係佢上次練練下團突然之間爆喊，全世界都唔知發生咩事。」
「突然間？」我重覆著趙燈路的話，「幾時？」
「星期五。」趙燈路準確地答道，「姐係前日。」

上星期五...

不行，這段時間太少看到劉婉情了。
一點頭緒也沒有。

「真係咩事都冇發生過，然後就爆喊？」我再次確認著問道。
「...嗯。」趙燈路再回想了一下，「真係咩事都冇發生，休息緊既時候，冇人同佢講過野，但突然間就爆喊。」
「你地劇團d人關係好唔好？」我繼續追問著，希望能得到更多資訊。
「都唔錯，同埋佢平時好少出錯，所以我地對佢唔會有咩不滿。」趙燈路也與我對視著，認真地分析道，「但咁諗翻起，佢果日其實都錯左幾次，無論係台詞定走位都有錯，但佢平時唔係咁。」

...那傢伙。
如果不告訴我的話，代表那真的是很嚴重的事情。

「定係你去問下嚴少諾？」趙燈路建議著道，「佢兩個應該好熟？」

我聽了這個建議，先是嘆了口氣。

嚴少諾...
那天之後，他並沒有主動提起關於我的病情。

像是知道我不想被別人知道的那樣。
他也裝作不知道。

對了。
還有舞團的比賽，我也還沒有完全練好。

可是，我很害怕。
我沒有辦法與嚴少諾獨處。

「啊...」我越想越煩躁，扶住了頭，發出了一聲納悶的叫聲。

趙燈路直直地注視著我，隔岸觀火。

...什麼嘛。
明明把問題提出來的人就是你。

即使我這樣說，也只會被以『我已經幫你想了方法』一句話反將一軍。

「...知啦。」我認命地再次拿起手機，「我問嚴少諾。」

==================================================================

晚上六時五十五分。
我到了太子地鐵站。

B出口的左邊...
他依然站在同一個位置，靠著牆。
在我還沒有走到他面前的時候，他再次抬起頭來，與我對看。

「等左好耐？」我先問候道。

明明約定的時間是七點。
我還以為，這次我會是先到達的人。

「唔係啊。」嚴少諾像平時那樣微笑著，搖了搖頭，「一陣姐，我都係岩岩至到。」

...突然有種想要看看閉路電視，查一下他到底是在什麼時候到達的衝動。

「想食咩？」我還是先跳到下一個話題。
「冇所謂。」嚴少諾維持一貫的作風，「你想呢？」
「...我都冇咩所謂。」我想了一下，「不如今次你揀？」
「咁...」嚴少諾也猶豫了一下，「一係越南野？」
「好啊。」我爽快地點了頭，在手機程式中搜尋，「呢間好似都幾好？起大角咀。」
「睇下。」嚴少諾也靠近了我，把我手機的螢幕畫面拉到地址欄，「就呢間啦，佢起studio附近。」

他靠近的動作也是。
他與我一同走往餐廳，與我談話時也是。

如此自然...
就像是只有我一個人覺得尷尬那般。

「你上次話你月尾要去APM幫手翻譯果個活動，個韓團係唔係呢個？」嚴少諾坐在我對面的位置，然後把手機轉向我。
「係啊。」我看著手機裡的照片，「DreamHigh。」
「咁...」嚴少諾聽到了我的確認，像是有點開心，但又想要壓抑著自己的心情那樣，「陣間我去買一張佢地既新專輯，如果有機會既話，你可唔可以幫手搵佢地簽名？」
「可以啊，但利申，如果個情況太嚴肅既話，未必可以嫁。」始終我也不是第一次收到這種要求了。
「冇所謂，都係睇下有冇呢個機會姐。」嚴少諾這次的笑容來得更明顯，「唔該哂，呢餐我請。」
「唔洗啦，我又未真係拎到個簽名翻離。」我也報以一個無奈的笑容，「你中意佢地？」
「我阿妹超中意佢地。」嚴少諾把手機的屏幕鎖定，「但佢又成日唔捨得去睇演唱會，話請佢去韓國搵佢地佢又唔肯。」
「佢考完DSE？」我也想起嚴少諾提起過關於他妹妹的事情。
「考完啦，我話左請佢去韓國，但係佢話想留起香港。」嚴少諾輕輕抿了一下唇，「明明佢應該去grad trip玩下至係既。」
「咁佢真係想留起香港既話，未由得佢留囉。」我看著嚴少諾這個失落的表情，下意識地想要安慰他，「再唔係去d近近地既地方，咩澳門啊，長洲果d。」

說起澳門...
何俊朗也說了。

買了船票，要與我去澳門玩兩天一夜。

「你阿妹叫咩名啊？」我打起精神來，回到這邊的話題中，「到時真係簽到既話，就叫埋佢地幫手署你阿妹既名。」
「好啊。」嚴少諾笑得更開朗了，「嚴少婷，少女既少，女字邊既婷。」
「個名改得幾好喎。」我邊記錄著名字邊讚賞道，「應該好有氣質。」
「個樣生得好有氣質，但性格係好活潑既性格。」嚴少諾在手機中迅速地搜尋著什麼，「哪，呢個係佢IG。」

我看往嚴少諾手機中的那畫面。
眼睛與嚴少諾幾乎一樣，非常深邃。
不笑的時候很有氣質，笑起來時又十分甜美。

「應該好多人追嫁喎。」我推測著道，「有冇男朋友？」
「冇啊。」嚴少諾托著頭，「佢成日都話冇興趣拍拖。」
「唔介紹下比佢？」我也與嚴少諾維持一樣的坐姿，「不過我諗佢本身都多男仔中意。」
「唔得。」嚴少諾猛地反應過來，「我阿妹非賣品離，d男仔唔比我check過都唔準接近佢。」

我看著嚴少諾這個樣子，笑得更開了。

「...做咩？」嚴少諾看到我的反應，也傻笑了起來，「我講錯野？」
「唔係。」我笑著招了招手，「你冇講錯野，我覺得好搞笑姐。」

看來其他隊員的證詞並沒有誇大。
嚴少諾是真的很疼他的妹妹。

甚至在聊起他妹妹的時候，他的笑容竟然在平常那溫柔上再添一層。
讓我不禁訝異...

原來世上，存在著如此溫暖之人。

「上次on show，你阿妹有冇離睇？」我邊繼續參觀著嚴少婷的社群網站邊問道。
「冇啊。」嚴少諾的語氣中突然加上了點苦澀感，「果日屋企有d事，佢都搞左好耐。」

...公演的那一天。

事情的可見度又增加了一點。
是因為家中的事情。

「但係佢有嘈住要睇片。」嚴少諾自行把話題終結，「睇到ending個位，起地鐵度尖叫左出離。」
「點解？」我想像著這個小女孩在地鐵車廂中尖叫的畫面，有點哭笑不得的感覺。
「應該係因為，暫時我都未試過起跳緊舞既時候同人kiss過。」嚴少諾再次托著頭，朝我這邊看著，「嗯？」

...神奇的人。
剛才明明還如此溫柔。

現在這一刻，他朝著我的笑容，卻是這種使壞的表情。
讓我這個始作俑者竟然開始感到不好意思。

「你塊面好紅喎。」嚴少諾直盯著我的臉，「嗯？」
「...我好熱。」我開始為自己的生理反應尋找理由。
「見到d咩咁熱？」嚴少諾一臉天真無邪地問道。

...他絕對是故意的。

「再嘈唔幫你拎簽名。」我不滿地威脅道。
「咁又唔好。」嚴少諾像是玩夠了一樣，微笑著轉了話題，「同埋我阿妹將poly擺左起最頭，如果可以既話，我都想麻煩你照顧下佢，答下佢d關於poly既野。」
「你肯定佢實入到嫁啦？」雖然這樣說是有點過份現實了。
「嗯，我地屋企既genes太好。」嚴少諾說出如此自戀之語，臉上卻竟然沒有半點表情變化。
「你得一個阿妹？」我好奇地提問道，「冇其他兄弟姊妹？」
「...有啊。」嚴少諾的臉色卻突然在此處變得認真了起來，「一個阿哥。」

...總覺得這個表情有點奇怪。
跟哥哥的感情不好嗎？

「烤牛肉湯河，碳燒豬頸肉飯。」店員於這個時候剛好進到來我們的當中，而且準確地把我們兩人點的菜分別放好。
「唔該。」嚴少諾先了我一步，微笑著向店員道謝。

...突然驟覺，這個笑容雖然親切，但原來卻如此失真。

「我唔客氣啦。」嚴少諾笑著起筷，語氣中帶著點活潑。

卻明明能感受到，他的內心正被烏雲蓋住。

「最近...」我決定把話題轉移，「有冇同劉婉情聯絡過？」
「阿情？」嚴少諾吃了一小口的飯，「冇喎，我地其實唔係太常聯絡。」

...也是。
傳說中，真的很熟的朋友，未必經常會聯絡。

「做咩？」嚴少諾開始對我提問的動機產生好奇。
「...聽講佢起練團練到一半既時候突然間喊。」我把聽回來的情報告訴嚴少諾，「我諗緊你會唔會知佢發生左咩事。」
「上次帶你入房果個男人？」嚴少諾把重點放到我沒有想到的地方。

...我竟然沒能立刻回答。
是因為想保護我與趙燈路之間的私隱？

或是...

「Sorry，我唔知道關於阿情既野，但我最近會多d關心佢。」嚴少諾看到了我停住的反應，笑著把話題帶過。

笑容中帶著苦澀。

使我開始思考，我現在與嚴少諾之間的距離與關於是否適當。

「你係唔係有問題想問？」我沒有開始進食，而繼續認真地探討。

雖然知道，這樣下去的話，等一下練舞時可能會更尷尬。
可是，我不想讓任何藉口成為合理的拖延。

「如果你唔介意既話。」嚴少諾看到了這個情況，也停下了進餐的動作。

我沒有回答。

如果你在這個時候，真的問出了這個問題。

「上次果個男人。」嚴少諾與我四目相投，「就係你男朋友？」

如果你真的問出了，這個問題的話。
那麼，我便決定要握住這個契機。

「之前你係唔係問過，點解我會退出上一隊crew？」

你看著我點頭的樣子，仍然如此純真。

讓我甚至只是看著也會產生罪惡感。

雖然可能會傷害你。
雖然可能不能再一起跳舞。

可是，我能做的只有這個。

在事情變得不可控制之前...

不再讓自己有可能可以傷害你。

「你有冇聽過TLC？」

有時我自己寫到一半都會慨嘆一下

==================================================================

TLC。
Time Limited Couple。

一切的開始，來自於大學時期，一幢宿舍中的人要整理好他們之間混亂的關係，便提出了這種戀愛模式。

一男一女，會在雙方同意的情況下，制定一個限定的時間，並且兩人只會於那個時段內成為情侶。
然後，這件事情傳到其他宿舍中，學生們便紛紛開始仿效。

很快地，我在理工大學裡，常常都能看到同一個女生，在不同的課中靠著別的男生上課。
回到宿舍後，我卻又會看到其中一個在白天上課時被靠著的男生，牽著另一位新面孔進入琴房。

傳說中的一傳十，十傳百...
在那幾天內，我便完全感受到了。

『所以未話佢地痴哂線，本身hall入面既關係就要係冇關係，佢地而家夾硬整d關係落去，咁未冇左hall本來既文化囉。』

至少，我從劉婉情身上看到了這個傳說。

明明幾天前還是宿舍關係文化保育人員...
但幾天後，她就已經多出了兩名TLC。

『都幾好啊，上GE果時又唔洗咁悶，翻到hall又有人可以攬下。然後出左果個地方，過左果段時間，又係自由身。』

...其實說穿了，只是雙方都想獲得心靈與肉體上的慰藉，而又不想為這段關係負上責任而已吧？
只是因為，人類總是會在某個時候，突然變得寂寞起來。

想被疼愛...
想被照顧，想被重視。

時候一過，他們又能過回自己的生活。
正是因為有這種人，所以TLC才會在短期內流行起來，甚至傳到各大專院校內互相效尤。

反正也只是一段時間後又會被香港人拋棄的風氣罷了。

當時正這樣想著的我...
回過頭來，便已經成為了何俊朗的TLC。

或許可以說是『免費雞』。
雖然有時候也會這樣自嘲...

可是，卻還是一路來到了這裡。

畢竟這是我的選擇。
我也不應該表現得自己像個受害者一般。

他就這樣在我的心中種下了一個極度特別的位置。
有時候會因為他的一句甜言蜜語而感到快樂。
有時候會突然叫自己打起精神來，告訴自己已經是從他口中聽見這話的第n名女生。

即使身邊的人會覺得他在傷害我...
我卻竟然因為仍然能被他傷害而感到慶幸。

「今晚唔搞野，好唔好？」

我甚至竟然會因為這句話而覺得驚訝。

「好...」我還是有點恍神的望向牽著我的這個人，「咁......」
「我地買d野食翻上酒店食啦。」何俊朗把我拉進便利店。
「下，但唔係岩岩至食完野咋咩？」雖然因為想減肥，所以沒有吃很多。
「唔緊要，我驚陣間會肚餓。」何俊朗繼續掃視著便利店內的貨品，「酒？」
「都得。」我點了點頭，還沒能掌握情況。

酒...
沒關係，酒店房間裡總會有安全套的。

何俊朗把幾包零食遞給我，然後打開放酒類飲料的雪櫃，與我一同走到收銀處結帳。

「我比啦。」我拿出錢包來打算付款。
「唔洗。」何俊朗阻止著道，自己也拿出錢包，「係我想飲。」

...明明就說好了，既然何俊朗都已經付了船票與酒店的錢，那麼在澳門的花費都會由我付的。

他這陣子真的變得很奇怪。
突然說要請我來澳門...

突然要求說晚上時不做例行公事。

雖然其實我從來都沒有主動要求過要做什麼。

可是，我們的確已經有很長的一段時間沒有這樣子過。
兩個人的睡衣都穿得好好的...
坐在床上聊天。

「唔飲？」何俊朗把一罐已經開了的黑啤遞給我。
「唔啦。」我搖了搖頭，「我唔飲黑啤，太苦。」
「係咩？」何俊朗聽了這話，便收回了手，自己喝了一口黑啤，「冇聽你提過。」
「...我有講過。」我直直地回答道，「以前住hall既時候。」
「...係咩。」何俊朗的語氣更是尷尬了，「咁你中意飲咩酒？」
「cocktail。」我想了一下，「益力多或者Baileys溝出離既酒都好飲。」
「都幾識飲啊。」何俊朗說著聽上去完全不像是讚賞的句子，「同邊個飲？」

...趙燈路。
雖然我知道這個時候不應該出現這個名字。

「劉婉情。」的確有時會去喝。
「冇同男仔去飲咩？」何俊朗似乎並沒有滿足於我的答案。

...最近是怎麼了？

前陣子才因為嚴少諾而經歷了這個被試探的感覺。
還沒有解決好時...

何俊朗卻竟然又進入了這個狀態。

「你想聽咩答案？」把趙燈路的反問法搬出來用似乎也不錯。
「識玩喎。」何俊朗又來一句毫無感情的讚賞，「你以前唔係咁。」

...很累。

有什麼事情的話，不能直接說嗎？

「可能係你諗得我太單純姐。」我也開始想把話題帶走。
「其他人都會見到你呢一面？」何俊朗又問了一個動機不明的問題。
「邊個？」再次使用反問法。
「上次見到個男仔。」何俊朗一下子變得直接起來，「新仔？」

我要瘋了。

又增加了一名誤以為我與嚴少諾是情侶的人。
而這次這個誤會的人還要是我的男朋友。

抱歉，又口誤了。
是暫時的男朋友。

「點解咁好奇？」

還是疑問句。

畢竟現在使用任何一個答案也是死路一條。
還是先看一下對方的動靜吧。

「佢同你搞過野？」

...看來即使不做例牌節目，例牌節目也會找上我們之間的話題。

「...你知我同你係TLC？」沒完沒了的問題集。

我知道我不應該這樣說。
像是把人拒於千里之外的那樣。

可是，我們之間的關係，的確不是應該管到這樣深的關係。

「做咩野？」在何俊朗有進一步的反應之前，我選擇盡快尋找更根本性的問題，「最近係唔係唔開心？」

何俊朗聽了我這句話，表情像是被凍結住了的那樣。

Bingo。

「錢？女人？」看來還是需要一點引導。
「Both。」何俊朗的聲音變得更沉了，然後又喝了一口黑啤。
「嗯。」我拿了一罐麥啤，把它打開，喝上一口。
「我想辭工。」何俊朗把黑啤喝完，又開了另一罐黑啤，「想做生意。」
「咩生意？」我輕聲提問道。
「我想開間bar。」何俊朗猶豫了一下，還是說出了自己的想法。
「開啦。」又沒有什麼不行的。
「你真係覺得我可以做到？」何俊朗轉頭來看著我。
「從來最令自己做唔到既人都唔係其他人。」我靠在牆上，「如果你都覺得自己做到既話，你怕咩？」
「但我自己一個人，我唔覺得自己做到。」何俊朗又喝了一口手上的黑啤。
「轉行唔係一件容易既事。」我如實地說出自己的說法，「想賣咩酒，自己溝到咩酒出離，開起邊區，Target Audience，裝修，仲有一揪野。呢d全部都係你要諗既野。」
「...我有諗啊。」何俊朗嘆了口氣，「其實我球隊果邊有個friend話想一齊搞，但我唔知信唔信佢好。」
「唔熟？」我正提問著的時候，何俊朗便已經躺在了我的大腿上。

...又是一件已經N年沒有做過的事情。

「唔知呢。」何俊朗的語氣帶點消極，「所以，果個男仔係你邊個？TLC？」
「...朋友。」最後還是這樣回答了。

不知為何使人有點心虛的答案。

「我最近覺得有d奇怪。」何俊朗輕輕皺著眉道。
「咩奇怪？」雖然我也覺得你最近很奇怪。
「唔知呢。」又說出同一句台詞了，「唔知做咩好奇怪。」
「女人？」剛才說過的話題。
「可能係掛。」何俊朗的語氣這下子卻相當冷靜。
「邊位女人咁有幸受到何俊朗同學既寵幸？」我把何俊朗手上的黑啤拿走，放到床邊櫃上，以免等一下會倒在床上。
「...講到好似我真係後宮佳麗三千咁。」何俊朗輕聲投訴道。

...你是啊。

「願兒。」何俊朗又輕喚了我一聲。
「嗯？」我又回到本來的姿勢，讓他能躺得舒服一點。
「你仲中唔中意我？」

...是我聽錯了嗎？

「下？」我這下是真的懷疑自己聽錯了。
「你仲係唔係好似以前讀緊U果時咁中意我？」何俊朗的語調中卻沒有醉意。

以前大學時代的那樣。

這樣一被提起，卻真的被喚回了以前的記憶。
我為這個人而瘋狂。

他向著我的一個眼神。
他保護我的一個動作。

都能使我瘋掉。

他一次又一次地，使我在天堂與地獄徘徊。
看見他與其他的女生親密起來時，我會告訴自己，要好好把他放下。

眼淚還沒有為他而流乾時...
他又會來到我的身邊，使我再次擁有希望。

我因為這個人而崩壞...
卻又立刻被這個人所建立。

他就是我生命中的一切。
我的眼中像是再裝不下別人的那樣。

我願意把自己的一切都給他。

如此瘋狂的過去。

我還喜歡他嗎？

「做咩無啦啦咁問？」畢竟我也答不出這個問題的答案。
「如果你仲好似以前咁中意我既話。」何俊朗看來終於要開始進入問題動機。

如果我還像，以前那樣愛他的話...

「可唔可以留起我身邊？」

==================================================================

「真係冇事啦。」

坐在對面座位的這個女生，口裡這樣說著...
看上去卻如此憔悴。

「真係？」這已經是掩蓋了一部分疑心的表現了。
「係啊。」劉婉情微笑著，「都話果晚同左阿森嗌交，所以至會忍唔住喊左出離。」
「但係阿森咁錫你，點會無啦啦同你嗌交？」我仍然感到非常疑惑，「你地拍左拖咁耐，真係未聽過你地嗌交喎。」
「所以未咁唔開心，因為係第一次嗌交嘛。」劉婉情輕輕抿了一下唇，「不過唔緊要啦，都過左去，果晚阿森都有過離接翻我。」
「氹翻未好囉。」我喝了一口維也納咖啡，把嘴上的奶油舔走，「但你望落好似好攰咁。」
「琴晚搞完野離。」劉婉情完全不轉彎抹角，「攰到一個點。」
「...你真係好奀。」我極度真心地評價道，「你明明已經成日跳舞。」
「老啦。」劉婉情選擇講呢啲。
「我地同年嫁姐姐。」這樣說的話就要把我也說得老起來了，「況且，有人要未得囉。」
「你岩。」劉婉情又綻開一個能俘虜一堆自願兵的笑容，「唔知幾時可以結婚呢。」
「有得結都唔好起香港生仔，唔該。」我碎碎唸著道，「BB係無辜。」

不過，怎麼說也好...

劉婉情的笑容看上去很正常。
像是平時那樣，洋溢著幸福感。

這樣我就放心了。

「你呢？」劉婉情開始了另一個話題。
「我咩？」我一下子沒能理解她在說哪一件事情。
「你同阿諾。」劉婉情把身體傾前，「佢追緊你？」

...這件事情。
是我最近的確也在煩惱的事情。

「我話左比佢知。」我的眼睛開始失焦，「話我有TLC。」
「下？」劉婉情的反應看上去是真的很驚訝，「咁佢點講？」
「...冇講d咩。」我如實相告著，「繼續食飯。」
「下...」劉婉情這次也是真的感到很可惜的樣子，「佢打算放棄你？」
「我希望佢放棄我。」我低吟著道，又喝了一口咖啡。
「真心？」劉婉情猶豫地觀察著我的反應。
「真心。」我原封不動地把句子交還。

像他這樣的孩子...

不應該與我這種人有太深的交流。

所以，即使我還希望能與他做朋友。
即使我還希望與他們一起跳舞。

可是，這種不適時的想法也只是一種自私的表現而已。

寧願在他還沒有很認真地想與我發展時，便已經把這一切都斷掉。
就像是在他的頭頂上倒下一筒冷水的那樣，雖然很衝擊，雖然可能再不能有任何關係。

也必須讓還未進一步增加的火勢徹底熄滅。

或許這也算是一種良心發現吧。

「你個樣望落好唔真心。」劉婉情盯著我的臉看，然後下了這個評價。
「我攰啊。」我從背包中拿出一包牛軌糖，「你既，極難買既迷你版。」
「Oh Yas！」劉婉情又說出極出自己特色的英文，「你又搞完野離？」
「唔係啊。」我把背包的拉鍊拉好，「冇搞。」
「咩話？！」劉婉情這下的表情像是在鬼屋中被嚇到的那樣，「冇？！」

...這是應該嚇成這樣的事情嗎。

雖然說實話，我也有點驚訝。

「冇啊。」我再次確認道，「真係冇。」
「你離M？」劉婉情說出了其他可能性，「唔係前排至離完？」
「係啊。」甚至還昏倒了，「冇離M，佢主動話唔搞。」
「真係新聞喎。」劉婉情看來比較冷靜下來了，「佢已經對你冇性趣？」
「可能一向都冇。」我完全沒有打算否定這個可能性。
「又唔會既。」劉婉情也喝了一口她的冰咖啡，「始終佢同左你做TLC之後，又真係冇掂其他Poly既女。」
「難得你會幫佢講好說話喎。」

雖然她說得沒錯。

當時，在我與何俊朗成為TLC後...
他的確撇清了與其他校內曖昧人士的關係。

在畢業的時候，校內的人都認定了我們兩人是男女朋友關係。
而我們也沒有否定。

「都可能係唯一一樣好既野。」劉婉情輕輕嘆了口氣，「你身上應該有d野，係其他女滿足唔到佢既。」
「d筋夠軟。」我猶不猶豫地回答道，「佢係咁講。」

練舞練了數年的結果。
對何俊朗來說，可能就只有這個好處罷了。

「但係呢。」劉婉情的語氣帶點猶豫，「你識我地團長？」

...對了。

在我昏倒的那天之後，我與劉婉情之間沒有兩個人出來獨處的時間。
看來已經好奇了很久吧？

「嗯。」我輕輕點了點頭，「戲院同事。」
「TLC？」劉婉情小心地提出這一句，「就係你講果個編劇同事？」

...我該說實話嗎？

對著彼此認識的人...

「...唔講啦。」雖然這樣應該也能猜到答案，「講哂就太複雜。」
「姐係係啦。」劉婉情輕輕嘆了口氣，「個世界太細。」

...我是真的沒有想過，大家竟然可以這樣子就認識了對方。
事情比想像中要來得複雜太多。

「我聽其他人講，話團長有拍拖，而且有見過佢同一個綠色頭髮既女仔行街。」劉婉情說出自己知道的事情，「果個就係你？」

...頭髮的顏色太顯眼也是不太好。

「...我地已經唔係成日一齊行街。」這樣也能碰得見也是很神奇。

他對外說他有女朋友。
只有一個。

這是我一直也知道的事情。

甚至我從一開始便已經猜到，趙燈路希望自己『不是單身』，是他與我成為TLC的一大因素。
雖然我不知道更進一步的原因。

也沒有知道的名份。

「個世界真係好撚細。」劉婉情的反應卻讓我開始好奇她問這個問題的動機，「佢對你好唔好？」
「嗯。」我點了點頭，「放心啦，佢對我好。」

可能是歷代TLC中最好的一個。

「咁都幾好啊。」劉婉情毫無靈魂地讚賞道，「起碼好過何俊朗啦。」
「睇離你都幾欣賞你地團長喎。」我無心地丟出了這一句。
「咁個樣都順眼，而且又識編劇，又有車。」劉婉情數算著趙燈路的優勢，「crew入面都有女仔好欣賞佢。」

...是因為已經習慣了嗎？
聽到有人這樣稱讚趙燈路，反而覺得很奇怪。

「如果團長同埋阿諾揀一個，你會揀邊個？」劉婉情在這個空檔的位置中，突然又插進了一個問題。
「...唔答假設性問題。」我迴避著道，「快d飲埋佢啦，又話要出去shopping。」

這個問題，連我自己也不知道答案。
或許也不需要知道答案。

無論與誰也好...
這些關係都不會長久。

倒不如享受現在這一刻的關係，那麼即使以後不再靠近，也能成為美好的回憶。
或許這也是限時情侶的吸引之處吧。

因為時間有限，人才更會有珍惜的動力。

眼濕濕
其實何俊朗係咪已經中意左願兒？

你個自殺故個陣我追live架！好中意你啲故

==================================================================

「喂。」我看著在低我幾級的那個男生，「o唔okay啊？」
「o到一個點。」趙燈路的聲音卻似是快要沒氣了的那樣。

果然一天到晚都只是在忙創作。
到底是誰在剛認識時就已經說自己的興趣是遠足？

「比我啦。」我把手伸向已經走到來我面前的趙燈路，「再咁落去驚你未到已經要call白車。」
「姐係咁。」趙燈路依然喘著氣，「我都係有d自尊心。」
「尊條毛咩。」我一下子搶過趙燈路掛在肩上的帳篷裝備，「行啦，就離到嫁啦。前面差唔多一路都係往下行。」
「呢個講法一般叫望梅止渴。」趙燈路在喘息期間還不忙吐嘈道。
「定係休息一陣先？」我又轉頭看著趙燈路，「飲水啦。」
「唔洗啦，又要專登拎出離。」趙燈路搖頭拒絕道，「我過多陣先飲啦。」
「你真係仆街仔離。」我把背帶上連著水袋的水管頭部拉向趙燈路，「飲呢個啦。」
「就咁飲？」趙燈路好奇地看著水管的頭部。
「咬開之後吸。」這個人真的喜歡遠足嗎？

休息了一會兒，我與趙燈路一下子往前走著。
終於在三十分鐘後，我們到達了這次行程的目的地。

落到一半的夕陽，沒有被任何建築物所掩蓋。
堆積而成的幼沙，與海水之間沒有強烈的交界。
與濕了又乾了的沙重疊在一起的海水，清澈得可以透視到裡面的生物。

「哇。」我走前去沙灘中間偏側的方位，「超級靚。」
「超級攰。」趙燈路還不忘在後面加了一句。
「起呢度set好唔好？」我開始物色著適合設置帳篷的地方。

...總覺得晚上好像會有沙子跑進來的樣子。

「可以啊。」趙燈路似乎已經回過氣來了，「驚唔驚潮漲會入水？」
「okay既，唔會潮到離呢個位。」我再次評估了一下，「咁就呢度？」
「好。」趙燈路爽快地回答道，「點set野？」
「開左沙灘蓆先啦。」要先把物品都找個地方放好。
「沙灘蓆姐係呢張？」趙燈路接過我遞給他的沙灘蓆。
「係啊，開左佢就得。」我也幫忙把繫著沙灘蓆的彈力帶解開，「鋁箔果面係底。」
「okay okay。」趙燈路也順手地把沙灘蓆攤開，放在沙的上面，然後把自己的背包放在蓆上，「已經開始肚餓。」
「會唔會太快？」總覺得自己像是來育兒的一樣，「你知唔知點用果個爐？知既話一係你煮野食，我搭營？」
「放心啦，我未至於連煮野食都唔識。」趙燈路有自信地回答道，「我整野食啦。」
「唔好燒左張蓆啊。」畢竟我也開始覺得餓了，「我背囊入面仲有材料，你煮住先，我開完營過離幫手。」

我轉過身，拿出帳蓬與桿，把營地開始搭建起來。
後面轉來的音樂是John Legend的『All of Me』。

他倒是記得做這種營造氣氛的事情。

因為已經一段時間沒有用過這個帳蓬，所以我花了點時間來回憶把它砌好的方法。
到我鞏固好完成了的帳蓬時，天已經快要完全黑掉了。

我把燈打開，照亮正在專心地煮食著的趙燈路。
不，他有時還是會突然抬起頭來，看著景色，然後拍下數張照。

「...太多水。」我檢查了一下正煮著的飯，「大少果然係大少。」
「說話唔係咁講。」這下子的語氣竟然又文藝了起來，「可能係口味唔同姐。」
「收皮啦，你明明就話唔中意食d好冇口感既野做主食。」我趁還能把飯救回來時，便立刻把鍋裡的水倒去了一點，「咁樣應該岩岩好。」

我看著趙燈路不熟練的手法，忍不住笑了一下，然後觀察著他的動作，在適當的時候作出介入。
始終，在教別人做飯的同時，這也是我的晚餐。

在一輪搏鬥後，終於能看到完成了的料理。

「wow—！！」趙燈路看著完全熟透了的飯，「perfect。」
「如果發現得慢既話，而家應該會係粥。」我把煎好了的午餐肉撈了在碟子上，「食野啦而家，又話肚餓。」
「但我以為會好頹食，點知都唔係。」趙燈路評價著道，「呢煲海帶牛肉湯都冇得輸。」
「唔夠既話，我帶左糖水同小食，陣間可以食。」我把餐具遞向趙燈路。
「真係準備得好充足。」趙燈路再次讚歎著道，「冇揀錯人離露營。」
「...我仲話呢個係寫分鏡表既報答。」我重重地嘆了口氣，「突然間覺得係懲罰。」
「洗唔洗咁講野啊。」趙燈路先盛了飯給我，「你話想我地兩個拍拖，我至請哂劇團同埋戲院既假嫁。」
「我聽你以前講話中意行山，又話想去wild camp。」我強調著自己的動機，「冇諗過原來你真係淨係得個想字。」
「我真係想嫁。」趙燈路再一次認證道，「一路都想。」
「然後今次係第一次？」怎樣看也是。
「嗯。」果然是預期中的答案，「之前一路都冇時間去。」
「姐係唔係一開始就中意啦。」我把海帶湯中的牛肉舀到趙燈路的的碗中，「幾時開始中意？」
「兩年前。」趙燈路簡潔的回答道。
「點解係行山？」我把海帶湯也舀到自己的碗中。
「因為？」趙燈路坐了下來，「我想去d高既地方。」
「但係露營得個高字，唔刺激嫁喎。」我也坐到趙燈路的旁邊，「我唔客氣啦。」
「冇話過要刺激。」趙燈路開始咬著牛肉，「純粹中意高。」

...哲學題。

當站在一個地方，往下一望，看到眼前的底距離極遠，那麼那個無疑會是一個『高』的地方。

但是，當在這個地方，體驗看不見底的高。
那麼，這個『高』還有意義嗎？

「好難理解喎。」果然是創作人的世界。
「因為接近天空。」趙燈路選擇以一個較易明的方式演譯，「我中意接近天空的地方，越接近越好。」
「點解？」那麼乘飛機就好了。

趙燈路啃著午餐肉，停頓了對答。
然後，過了好一會兒，我才看清他那比無表情還要再苦澀一點的神態。

「因為接近天堂。」趙燈路在我沒有預想到的時間點上回答出這個答案。

讓我開始懷疑自己是不是又問錯問題了。

「我之前未問過你有冇殺過人既？」趙燈路又在安靜的空氣上添加了一句話。

對了...
當天，趙燈路突然朝我吻來，然後我躲開了的當天...

『願兒。』

他在最後，像是找不著自己的靈魂那樣。
喚了我一聲。

『你有冇殺過人？』

問出一個我完全沒有預料過的問題。

而到最後...
我也答不出這個問題的答案。

朋友圈中就只有劉婉情一人知道的事實。
我並不想主動提起的過去。

「我有。」

趙燈路的聲音，把我從思緒中一下子拉了回現實。

「我有殺過人。」

他在...
說什麼？

我卻竟然有點毛骨悚然的感覺。

一下子閃過的念頭。
...果然我們之間的關係，還是勝不過恐懼與懷疑嗎。

「我害死左一個天使。」趙燈路繼續說著自己的話，「一個好靚既天使。」

兩年前。

所謂的天使，是親人嗎？
或是...？

「你中意佢？」我小心地提問著道。
「可能係掛。」趙燈路的臉上掛上了虛假的微笑，「佢係我堂妹。」

...那的確是有點棘手。

可是，趙燈路不是會殺害自己愛的人的那種人。

「佢叫思思，趙思思。」趙燈路繼續邊吃著飯邊說話，像是在說著別人的故事那樣，「佢細我一年，個樣好甜，笑容都好甜。」

甜...
聽到這個關鍵詞，總是會想起劉婉情。

「佢中意射箭，十場比賽有八場都會拎獎。」趙燈路繼續平淡地述說著，「鋼琴係演奏級，好有禮貌，好nice，由低form開始已經比勁多人追。」

果然。
男生挑女生，先是看外貌，然後是性格，然後是才華。
而最後勝出的，是三樣都擁有著的女生。

「我地有個group，幾個人成日都一齊玩，一齊行街，有人生日就一齊慶祝，有人比賽就去睇，有人畢業就一齊去影相。」趙燈路的視線開始放遠，「一路都好開心，直到佢生cancer為止。」

趙燈路的語氣是如此平靜。
在我聽著故事，幻想著那種幸福的這個時候。

突然下了一道雷，然後雨勢覆蓋了剛才畫面上的一切東西。

他所重視著的這個女生。
他稱之為『天使』的這個女生。

患上了癌症。

「甚至，我地果group朋友入面，有一個係實習醫生。」趙燈路繼續回憶著道，「佢最後都係冇辦法，思思一係就截肢，一係就死。」

射箭，彈琴...
這樣的一個女生。

截肢。

阿朗的確對願兒既態度有唔同，
至於係咩唔同，係唔係中意左，
讀者可以一齊感受下

多謝你既支持啊

今次個故既性質同上一個故好唔同，
希望你都會中意

加速

一晚live咗 出去睇返上個故先

「佢最後截左？」我提出問題時還是相當輕力。
「佢拒絕左好多次。」趙燈路的表情變得更黯淡了，「所以最後，我夾埋思思既屋企人，同埋果個實習醫生，一齊呃左思思，令佢以為自己可以起唔截肢既條件下做手術。」

我聽到這裡，便已經開始抗拒知道這個故事接下來的發展。

我無法想像。
如果是我，被身邊最信任的人一同欺騙。

在醒來時，發現自己的袖子塌向下的瞬間。
發現自己無法控制手的那一刻。
發現這一切已經無法挽回的那一刻。

我會有什麼反應。

「手術好成功，思思既情緒好平靜，我送左佢翻屋企。我地約好左，話等佢好翻哂，我地幾個人再一齊出去玩。」趙燈路不知在什麼時候開始停止了繼續進食的動作，「果次係我最後一次見到佢。」

她...

自殺了。

我看著趙燈路的表情，更是肯定自己的猜測。
「係燒炭。」趙燈路也直接進入結局，「就起我送佢翻屋企果日既凌晨。」

就在趙燈路離開她的那一個晚上。
她選擇了結自己的生命。

「我到而家都冇諗過要原諒自己。」趙燈路望向一片漆黑的天空，「佢既遺書上面叫我接翻劇團，同埋照顧好佢細佬。」

劇團。

劉婉情說過，趙燈路在中學開始便已經是衝破劇團的成員，是劇團的砥柱。
在本來的團長升作總監以後，劇團的人一直都希望趙燈路能回到劇團中，擔當團長，帶領著其他隊員。
但他拒絕過無數次。

在兩年前，趙燈路卻突然主動提出要回到劇團，擔當團長的角色。

...現在知道理由了。

這一切，都是因為這個女生。

「佢細佬，就係趙以侖。」

甚至連她的家人...
他都負上責任。

「以侖對drama好有興趣，Auntie同Uncle都唔中意佢玩drama，係思思最支持佢，每次劇團有佢份都會捉埋Auntie同Uncle離睇佢。」趙燈路像是想要介紹新角色的那樣，卻似乎擺脫不了舊的話題那樣，「我成日都諗，如果果時冇呃佢，如果果時送完佢翻屋企之後冇走到，而家我地係唔係會好似以前咁玩緊。」

『如果』。
一個既充滿希望，卻又能代表絕望的詞語。

既代表期待...
又代表後悔。

過去。
將來。

...現在。

「Sorry，搞到個氣氛咁。」趙燈路突然又變了個語調，望向我的方向，「食野啦，凍哂唔好食。」

我看著這樣的趙燈路，竟然說不出任何一句話來。

不管是『沒關係』，或是『不要自責』。
現在這一刻，對他來說也只是個傷害。

接著的整段晚餐時間，我們也沒有說什麼話。
完成晚餐後，趙燈路便開始把使用過的煮食器材及餐具都拿去沖洗，然後逐點收到帳蓬裡的背包。

在這個時間點上，我也走出了一點，希望能讓海風把這種沉重的心情吹散一點。
趙燈路的心一定也很亂吧。

剛才一直說著的時候...
我感覺得到，趙燈路真的很無助。

天使。
這個世界上，真的有天使嗎？

難得趙燈路對我坦誠自己的過去。
但作為一個人類，我卻想不到什麼可以安慰趙燈路的方法。

天使。

我輕輕抬頭，往天上一看。

不像話的畫面立刻映在我的眼簾中。

剛才在天上的雲散去了。
留下的是清晰地掛在天幕上的數顆星星。

或許應該說是數十顆。
甚至可能不只。

明明就是身在香港...

像是在網上才會看到的銀河系照片，就在我的頭上那樣。
像是一伸手就能觸碰到的那樣。

這一刻，天空中的這一切...

如此不真實。

「趙燈路。」我這樣喊著，眼睛卻依然離不開天空，「趙燈路。」
「做咩啊？」趙燈路的聲音從帳蓬中傳出，「執緊野啊。」
「唔好執住啦—！！」到底現在有什麼比這個重要的，「出離啦—！」
「做咩啊，整親？」趙燈路聽到了我焦急的聲音，也立刻出了帳蓬，「邊度？」
「唔係啊。」我拉住了趙燈路的手，讓他站到我這邊來，「你望下個天。」

趙燈路聽到了我的話，也往上仰頭，看著天空。
然後便沒有移開過目光。

「好靚...」趙燈路似是一秒都不想自己的視線離開那樣，定睛看著晚空。
「For your reference。」我在這時補充了一句，「我露左營咁多次，係第一次見到咁樣既天空。」

我甚至覺得，這個景色就算用相機拍下來，也是一種侮辱。

「不如唔好影低佢？」我輕聲提議道，「既然唔會影得出一樣既野。」
「唔可惜咩？」趙燈路坐了在沙上。
「既然每樣野都有佢既時間，既然明知道無論點樣都唔會留得住。」我也坐了在趙燈路的旁邊，「咁與其浪費左而家所剩無幾既時間，強求自己留得住佢，不如真係去感受呢一刻既感覺，將所有回憶盡可能留得更深刻。」

科技太發達。

總會使人忘記，以前的人到底是怎樣在沒有任何實體記錄的情況下，把一個場景，甚至一句話永遠記住。

可是，現在的人卻不會知道。
這種把一個場景永遠收藏於心中的浪漫是一個多美好的存在。

唯有這樣...
才不枉過了一段珍貴的時光。

「所以，即使對以前既野會有後悔都好。」我把頭轉向趙燈路，「只要到而家都仲記得翻以前既時光有幾美好，其實已經好足夠。」

因為，不管是多美麗的時光...

都不可能永遠停留。

「時間就係因為有限，所以至咁寶貴。」我繼續輕聲細語著，「亦都係因為咁樣，所以TLC至會存在。」

唯有在限定的時間裡，才能看得見，才能擁抱的人。
才會使人特別愛惜。

明明是趙燈路早就應該明白的道理...
他卻沉默了許久。

我也抱住雙膝，然後繼續眺望著天上的夜景。

如果真的有天使...
如果趙燈路的堂妹，真的像他說的那樣，是一個天使的話。

那麼，這一片星空，也是她所給予的禮物吧？

「上次。」我主動把寂靜打破，「你問過我，我有冇殺過人，係唔係？」
「嗯。」趙燈路這次也主動把頭轉向我的方向。
「果時太突然，而且我冇咩同人提起過，所以反應唔切。」我繼續著自己引起的話題。

雖然是還沒有向劉婉情以外的人透露過的事情。
可是...

在這一刻，我卻覺得我們兩人同病相憐。

「我有。」

積極地向前跑緊

歡迎你啊
上一個故同今次呢個故都有相關既地方嫁

今晚翻工之前更多一次

趙思思係上一個故的角色吧，唔係太記得故事了，但個實習醫生係上一個故個哥哥吧

推

我的語句一下，空氣好像變得更加安靜。

「就起出世既果一刻開始，我就已經係一個殺人兇手。」

剛才還覺得趙燈路如此奇怪...
這一刻，我卻像他剛才的那樣冷靜。

原來，當一件事件給自己的傷害，已經痛到盲目時。
再提起來的時候，竟然如此平靜。

「我阿媽起我家姐六歲既時候，有左第二胎。」我開始由基本資料開始交待，「係龍鳳胎。」

趙燈路的表情略為驚訝。
他很清楚，我與家人的關係不好。

我有一個差六年的姐姐。
也就是說...

我所說的『龍鳳胎』，正正就是我這一胎。

「果時班親戚一聽到超聲波結果，全部都好開心。」我繼續敘述著，「本身起族譜入面，我地呢一代係冇男丁。而佢地認為呢個係一個詛咒，如果唔解開既話，之後我地生既都唔會係仔。」

在這個年代。
依然重男輕女，依然迷信著的這一群親戚。

卻決定了我的成長環境。

「起我阿媽生既果一日，係佢岩岩做完產檢，翻到屋企之後，就突然間出血，然後我阿爸即刻送左佢去醫院。一到醫院，醫生就話要即刻入產房生。」我根據自己所知道的詳情作出覆述，「本身應該係阿哥出先，但係因為我個頭仍然向上，所以醫生同我阿爸傾完之後，決定開刀拎我地兩個出離。」

我們兩個。

本來，的確是這樣的。

「成功拎左我出離，再拎阿哥出離既時候，阿哥已經冇生命跡象。」我回憶著當時父親向我描述的畫面，「係早期胎盤剝落。」

十個月之間，與我一同成長的人。
最終卻沒能一起到達這個世上。

『你真係真人兇手離嫁。』
『如果唔係你個頭向上，就係阿哥出先啦。』
『為左要自己出世，咁細個就已經推個阿哥去送死。』
『小心d呢個女，佢係魔女離。』

大人常常覺得，小孩子還小，所以什麼話也聽不懂。

可是，他們在我的嬰兒車前，說著這些話，用藐視的眼神來看著我的畫面。
現在卻仍然如此深刻。

爸爸...
你明明也知道的。

導致媽媽突然穿羊水進醫院，的確是因為早期胎盤剝落。
而剝落的，是哥哥的胎盤。

即使沒了我...
哥哥也同樣會夭折的。

爸爸。
你明明就知道。

為何不向其他人解釋？

「但係，醫生果時的確講過，起醫學層面離講，如果更加快可以處理到阿哥既情況，救得翻既機率會高好多。」

你卻...
竟然如此『理智』地對我說出這番話。

你也這樣想嗎？

『如果出世果個唔係你，而係哥哥既話，咁會有幾好。』

那天，姑媽在我幼稚園放學時來接我，對我說的這句話。
即使想刪除，卻怎樣也忘不掉。

爸爸。
媽媽。

你們也跟那些親戚們的想法一樣嗎？
如果可以選擇的話...

你們也希望用我的命去換回哥哥的命嗎？

不是哥哥的話...
我就不是你們的孩子嗎？

不是哥哥的話，我就不配得被愛嗎？

如果在這個世界上，有哪個人能告訴我，他愛我的話...
如果真的有誰，能使我知道，我原來是值得被愛的話。

我願意為他付上所有。

只要是他想的。

我的愛。
我的目光。

我的身體。

「『願兒』，『願望中既兒子』。」我按著自己的記憶走，「我細個既時候，阿媽話我知，我個名既意思係咁樣。」

是一件讓自己能追憶死去兒子的紀念品。

「你話過，你出世既時間係起夜晚？」趙燈路一直聽著我訴說自己的故事。
「嗯。」我點了點頭。
「知唔知係幾點？」趙燈路繼續追問著道。
「唔知。」我這次搖了頭，「我諗當時都太亂，冇人有心情留意我呢d野。」

如果倒過來，問哥哥的死亡時間，那可能大家都會知道吧。

「喂。」趙燈路突然又喚了我一下，「我中意你。」

...現在是說這種話的時候嗎？
因為這種毫無脈絡的節奏，我更是反應不來了。

「我知而家咁講可能有d突兀。」趙燈路也從我的表情猜到了我的想法，「但係，你係一個好值得被愛既女仔。」

......

一下子。

眼前變得濛糊。

到了嗎。
22:22。

習慣了的眼淚。
卻對上習慣不了的這個感覺。

他說...
『我值得被愛』。

是聽錯了嗎？

即使是聽錯...
也希望可以再多聽幾次。

寂寞的感覺與釋懷的感覺同時襲來，使我一時不能招架。

「Sorry。」趙燈路把手伸向我的臉，接過了我的眼淚，「其實我如果要搵人做TLC，有好多人都可以做。」

他在這個時候...
說出了我一直都有疑惑過的問題。

「但係，起我見到你，同你講第一句說話既時候，就已經知道你會係我既TLC。」趙燈路把頭微微傾到一邊，「因為你同思思好似。」

我與...思思。

剛才在他說著自己的故事時，我便已經開始在猜測。

他與我成為TLC，也是在思思死後的事情。
那麼，那個契機也是思思嗎？

「因為性格、氣質、習慣都太似，所以我冇辦法唔將對佢既感情多少轉移左去你度。」趙燈路認真的看著我，「所以，我想保護你。」

其實我...
不介意成為誰的替代品。

如果可以使自己喜歡的人感到幸福的話，即使我再不是袁願兒，而只是對方心中某人的代替品。

不管是哥哥。
或是別的女朋友。
或是自己記憶中的那個人。

我也沒有所謂。

但是，即使這樣...
似乎也無法把已經碎裂的玻璃不留痕跡地黏好。

我依舊是我。
無法把父母對哥哥的愛轉移到我身上。
思思也是。

做得好，袁願兒。
在這種情況下，竟然還沒有主動抱著趙燈路。

「如果你真係覺得，我同思思好似既話。」

終於過了這一分鐘。

吃力地，再次在哭腔中開了口。
趙燈路，他說他想『保護我』。

我也是啊。

我也想保護趙燈路。

「如果我係思思，我會想話比你知。」

如果是我的話...
如果，我只能說一次的話。

「多謝你出世既呢個世界上面。」

出生於世界上...
出現於我的世界上。

「即使離多一次，我都會想遇到你。」

就算...
你傷害了我也好。

就只因為你這份『想保護我』的心態。
只因為我們曾經如此親近，如此快樂。

我必須要讓你知道...

即使再次出生，我也希望能遇見你。

一股力量把我拉去。

我倒了在趙燈路的懷中。

...我剛才明明就好不容易才忍下來的。

「Thank you。」

...高層人士就是愛說英文。
而且帶著點哭泣。

趙燈路把我緊緊的抱著，然後輕輕啜泣。
甚至能感受到他在呼吸時的起伏。

我一手拍著趙燈路的肩膀。
然後，抬頭看著仍然美麗的星空。

我總覺得...
星空像是在對我笑的那樣。

拜托著我，以後也請像現在這樣照顧這個孩子。
在他想要哭泣的時候。

請像現在那樣，讓他哭到他睡著的那一刻為止。

果然天雅既讀者都非常聰明
小妹太掛住思思同埋阿唯

返咗去舊故度 ...
俾凌鏡唯嗰封信好似有一句「你係我最愛同時亦都係最恨嘅人」之類嘅說話
凌鏡唯係因為呢次事件先唔再做醫生而去做社工 仲時不時俾佢老豆鬧

燈同願兒正式一起左？定只是TLC？

呃人截肢呢條橋係咪上一個故用過？
女主個哥哥曾經呃過佢條女？

==================================================================

「怎麼好意思麻煩你，要專誠來到香港找我們。」我繼續說著一系列的客套話。

我坐在四方桌的其中一邊，左方、右方、前方各坐著一名男生。

「可以與Kairos先生合作，是我們的榮幸。」對方也照樣以客套話回應。

說到『Kairos先生』，便是坐在我左邊的男生。
又名嚴少諾。

「佢話可以同你合作，係佢地既榮幸。」我照樣翻譯著道。
「唔係啊，佢地肯比咁好既機會我，至係我既榮幸。」嚴少諾立刻謙虛地答道。
「Kairos先生說，你們肯給他這麼好的機會，是他的榮幸。」我把嚴少諾的話翻譯成韓語。
「Kairos先生這麼年輕就已經可以排出這樣的舞，是很有天份的舞者，我們自然不能錯過。」坐在我右方、戴著黑色口罩，看著去很可疑的裝束的主人也回答道。

...又名具晨熙。

他加入了一個節目組。
製作單位邀請不同的藝人，使他們成為經紀人，發掘有才能的練習生。

不是在唱跳組合中，而是在樂團組合中被挑選的藝人，其中一名便是具晨熙。
通常大眾都會認為，這些藝人培訓的練習生都是以唱功為主。

而具晨熙則打算打破這種成見，希望能在自己對練習生進行歌唱培訓的同時，找到好的舞蹈老師訓練舞蹈技巧。

要是一名在韓國不被認識的舞蹈老師，又要是能排出在節目中極為亮眼的舞蹈。

所以，具晨熙當時才會一直與我聯繫，希望能找出舞蹈影片背後的主人。
在這一個月的互相溝通後，具晨熙與他的經紀人來到了香港，與具晨熙見面與簽約。

「那麼，像我們剛才說的那樣，練習生們會先練習基本技。」經紀人再次重覆著道，「在七月的時候，麻煩你們來韓國一星期，到時候就要一次過教導兩到三首編曲的舞蹈了。」
「佢話，呢段時間班練習生會練住基本技先，七月我地再過去韓國一個星期，教兩至三隻舞。」我向嚴少諾以廣東話翻譯著，「簡單d離講就係客氣d咁樣再講多次頭先傾完既野。」
「咁就客氣d咁樣散band啦。」嚴少諾也笑著向我示意道，「既然已經約都簽埋，就韓國見啦。」
「是的，那麼我們到時候在韓國見吧。」我立刻微笑向著其他兩人，「這裡好像也快要關門了，你們接下來還會去別的地方嗎？」
「我們約了在香港的朋友見面，也差不多要過去了。」具晨熙立刻反應了過來，向經紀人打了個眼色，「那麼我們就先告辭了，在韓國時再見吧。」

經紀人看到了具晨熙的眼神，也立刻站了起來，拿了桌上放著的單據，走到收銀處。

「等一下，這個讓我們來就—」可以了...
「沒關係的，畢竟是我們有拜托在先嘛。」具晨熙阻止了我站起來的動作，「走了，在韓國見吧。」
「...謝謝。」我看著揮手的具晨熙，也呆呆地一同揮著手，「韓國見了。」
「Thank you, Mr. Kairos.」具晨熙走之前還不忘向嚴少諾也點了頭，「See you in Korea.」
「See you.」嚴少諾也立刻反應了過來，向兩人道別著。

...說走就走的兩人。

「...咁我地都走？」兩人離開以後，我也轉過身向嚴少諾確認道。
「十點幾咋喎。」嚴少諾看了一下手錶，「再食個甜品？」
「仲食，食左好多野啦。」我抹了嘴，補了一下唇膏，「走啦，我想翻屋企訓覺，今朝翻完早。」
「辛苦哂。」嚴少諾也把背包背了起來，「行啦，送你去搭車。」
「唔洗啦。」我像平常的那樣拒絕著。

雖然知道，即使只是朋友，男生也可能會送女生去乘車。
可是...

22:11。

時間太緊迫了。

「行啦，去搭車啦，你部車仲有十分鐘就到啦。」嚴少諾看著手機，向我報告著道。

十分鐘。
這樣的話，時間剛剛好。

一起去吧。

我本來是這樣想的。

「行車受阻喎。」嚴少諾邊與我走在公共交通交匯處，邊看著手機程式上顯示著的狀態，「應該要等多陣。」

...該死的九巴。

怎麼辦？

這樣下去的話...

22:21。

一分鐘。

要想辦法與嚴少諾分開。

還在想著的時候...

「東涌啊，你部車啊—！」我發現到了正在往車站泊來的巴士，「快d上啦，下一班有排嫁啦。」
「但係你...」嚴少諾被我推著走。
「我等多幾分鐘就有嫁啦，你快d上啦—！」我把嚴少諾推到巴士前，「快d上車啦。」
「咁你小心d。」嚴少諾在開啟的車門前敵不過壓力，「上到車whatsapp我。」
「得啦，你快d翻去啦。」我看著已經上了車的嚴少諾，「我行嫁啦，bye bye。」

我放下心來，轉過了身，往自己的車站走。

緩慢地走著...
感覺卻很快地上來了。

到現在也還是沒能泰然地說自己『已經習慣』。
這種寂寞與空虛的感覺，還是如此襲來。

而我，依舊選擇獨自面對這種感覺。
既然誰也沒能幫助我。

我選擇不對任何人有期望。

唯有這樣...
我才不會有失望。

眼淚在眶中打轉。
然後就在它往下掉的那一刻。

後面傳來一股阻力，把我向後拉住了。
有誰正從背後抱著我的腰。

夾雜著喘息的聲音。

「原來冇錯。」

...嚴少諾。

「真係10點22分。」

...他剛才。
說了什麼？

他知道了。

從什麼時候開始的？

第一天見面時嗎？
或是...

我繼續抽泣著，悲傷感使我沒能理智的思考。
後面的那股力量，卻把我抱得更緊。

「Sorry。」嚴少諾溫柔的聲音在我的耳邊響起，「係我遲左。」

為什麼...
總是要這樣闖進我的世界裡？

把這個世界，弄得一塌糊塗之後...
卻又要離開。

我並沒有這樣的覺悟。
我做不了這樣的覺悟。

開始鎮靜下來...
我轉過身去，看著嚴少諾。

「點解要落翻車？」我沒能正視嚴少諾，聲音微微顫動著。
「Sorry。」嚴少諾像平常那樣道著歉，「我有野講漏左。」

他看著我的眼神...
如此憐愛。

宛如玻璃，稍一不慎，就會留下刮痕的那樣。

「我唔介意你有TLC。」嚴少諾的語定相當堅定，「亦都唔介意做你TLC。」

我聽著這話，抬起頭來看著嚴少諾。

他在說什麼？
他知道自己在說什麼嗎？

「我想起你身邊。」嚴少諾直直地注視著我，「起你喊既時候，起你迷惘既時候，起你一個人既時候，我都想陪你。」

不負責任地...
說著這番會引起極大後果的話。

像你這樣的孩子。

「你係唔係痴撚左線？」

我選擇...
把這樣的孩子趕走。

「我係雞係公廁，我同緊你一齊既同時同緊好多人一齊。」

明明時間已經過了。

但這樣說著的時候，我的聲音竟然會顫動得如此厲害。
或許，這是因為...

我自己也是這樣對自己說的。

「你攬住我當係愛惜緊我，但第二條仔起張床度點樣捉住我離插，全部都係你理唔到既野。」我把話越說越絕，「我今日仲同緊你食飯，今晚已經淫叫住叫第二條仔離插我，呢d就係我呢種人既生活，你明唔撚明啊傻仔？！」

非要把話說得如此不堪...
才能讓你死心嗎。

是啊。
我就是一個這樣的人。

像你這樣溫柔而又細心的孩子。
應該去選擇更好的人。

與那個人一起，擁有對方。
而不是只在部分時間中擁有我這個公廁。

下一部車...
來了。

「下次見。」

我輕輕掙脫了嚴少諾不知從什麼時候拉著的手，然後轉過身去上了車。

夠了。
真的夠了。

不能再分享這個男人給我的任何東西了。

這樣貪心的話，會得到懲罰的。

我這種人...
到這裡就好了。

我沒有確認嚴少諾的反應，然後走到了上層，坐了下來。

眼淚卻竟然在這時候流下來。

不要這樣啊。

不要再給我什麼。

像我這樣的人。
只要你給我一點...

我便想要全部。

所以，我寧願...

從一開始，我就沒有過那一點。

多謝你quote翻出離啊

呢個程度係《自殺未遂。》高材生

睇落少少就可以確認到個答案

留意下細節既話應該會更清晰
可能唔只係同一條橋

幾好睇 推

好多人中意願兒 覺得願兒份人係好忠心
一旦愛上便奮不顧身 寧願繼續受傷 都唔要走
何俊朗如果再唔珍惜願兒 真係要處死

文

==================================================================

「呢個係阿龍，我地行政主任。」趙燈路向我介紹著眼前穿著短褲的男生，「亦都可以話係經紀人，show好多都係經佢手接。」
「Hello。」我向著男生點了點頭，「我叫願兒。」
「願兒你好。」阿龍也微笑著看向我，「頭先睇左2組排戲，覺得點？」
「幾好啊，大家都好自然，又唔怯場。」我回想著剛才的畫面，「但係有埋燈光就更加好。」
「2組既燈光師去左旅行，所以冇辦法，今晚係差少少。」阿龍解釋著道，「你平時有睇開show？」
「有係有，但係dance show比較多，好少睇drama。」我如實回答著道，「所以未必好識睇。」
「唔洗識睇既，觀眾覺得好睇就係好睇嫁啦。」阿龍笑得更是開朗了，然後看了趙燈路一眼，再看了我一眼，「我地團長平時好少帶人翻離劇團嫁，今次仲要係女仔。」
「得啦收嗲啦你。」趙燈路一下子打斷了阿龍的話，「3組呢？」
「仲練緊啊，起室2，應該就離完。」阿龍指了一下後面的方向，「你等埋佢地？」
「望下佢地練成點。」趙燈路說著這話，身體已經邊向著門口移動。

出了練團室1，趙燈路毫不猶豫地打開練團室2的門，然後我與阿龍也跟著進了去。

這個練團室比較簡陋，沒有專業的燈光與舞台，盡頭是鏡與黑色的佈景板。

『唔係我冇努力過...』

在佈景板前，有著一張灰色的沙發椅。
上面坐著劉婉情，還有一名男生站在沙發椅的後方。

他們極度專注，像是看不見我們進入了房間那樣，隔在另一個空間外。

『係你見唔到。』

男生延續著台詞，眼神滲透著空洞感。

『係你淨係見到你自己，所以見唔到我。』

劉婉情的表情看上去也是一個『死心了』的表情。
空氣被這個氣氛弄至冷冰。

而趙燈路馬上就把這個氣氛打破了。

「錯詞。」趙燈路的語氣相當嚴肅，「點解到而家都仲可以錯呢d位？」
「Jairus？」坐在兩人前方的幾人中，其中一名看上去比較成熟的女人也察覺到了趙燈路的介入，立刻站了起來，「Sorry啊，阿良一時唔小心背錯，可能覺得意思差唔多...」
「意思差好遠，個角色唔係會講野講得淺白既人，『淨係見到自己，所以見唔到我』，同埋『視野入面淨係擺到自己，擺唔落我』係兩個唔同既語境。」趙燈路的語氣加得更重，「拎得個角色，任何行為舉止語氣都要成為個角色，阿良都入左離兩年，點解會犯呢d錯？」

第一次...

看見趙燈路這個如此認真、執著的面貌。

他真的很愛戲劇吧？

雖然說是因為思思才重拾...
可是，這對他來說的確是很重要的事情吧？

想到這裡，就更加覺得。
思思真的很了解趙燈路。

也難怪趙燈路會那麼喜歡她。

在這個腥風血雨的現場，劉婉情還竟然朝我這邊看著，然後向我拋了一下媚眼。
...突然有點好奇劉婉情被趙燈路罵的畫面。

終於在趙燈路的監督下，兩人重新再演了三遍一樣的場次，才能換來他的滿意。
然後，剛才坐在兩人前方的幾人讓劇組相關人員們坐下來，與他們檢討今天表現得好與不好的地方。

趙燈路也坐了到一旁，用心地聽著他們的分析與分享。

「會唔會好悶啊？」阿龍走到我的旁邊，主動關心著道，「燈路係咁嫁，佢對戲劇好執著，可以做得更好既地方，佢一個都唔會放過。」
「唔會啊。」我微笑著回答道，「佢要求咁高，證明佢對戲劇真係好認真。」
「你真係咁諗既話，我會好開心。」阿龍的笑容相當真誠，「唔係每個人都可以接受到燈路果種對戲劇既痴狂。如果佢可以搵到一個體諒到佢既女朋友，咁我地就會好放心。」

...已經認定了是女朋友了嗎。

可是，在提起趙燈路時，阿龍的笑容卻是如此幸福。
像是父親提起自己的兒子時那般。

「佢屋企人冇反對？」畢竟不是必定能賺錢的工作。
「咁佢又中意，而且係佢堂妹既遺願，燈路既父母都會理解。」阿龍無所謂地回答道，「不過以前都曾經反對過，好似係佢堂妹成日拉埋燈路既父母離睇佢on show，佢地至開始慢慢接受。」

...果然。
是個天使。

「以侖呢？」雖然連見都還沒有見過。
「你知道邊個係以侖？」阿龍看著我的眼神稍為驚訝，「睇離燈路都好相信你喎。」
「...叫做有傾過下幾句咁。」我回答出一個模棱兩可的答案，「而且以侖成日打比佢。」
「以侖係燈路最照顧既新人，我地全部人都睇得出，燈路對以侖真係好有心，每次都會好比心機咁樣想教識佢野，當佢真係學得識既時候，燈路係真心會有滿足感。」阿龍露出一個驕傲的表情，「明明差得果兩年，但係燈路對以侖真係好似阿爸對仔咁。」

情況比想像中樂觀。
趙燈路，對著回憶中的那個女生的弟弟。

並不只是『責任感』。

...趙燈路真的是很善良的人。

「笑咩？」趙燈路摸了一下我的頭髮，「行啦，book左位食飯啊，仲要買外賣翻離比佢地食。」

我跟著趙燈路走，臉上不自覺地洋溢起微笑。

這個善良的人...

如果，真的有天使的話。

我希望這個善良的人能被眷顧。

擁有好的未來。
凡他所做的事情，盡都順利。

還有，給他一個可以一生陪伴他的伴侶。
即使那個人不是我也好...

請你這樣眷顧他。

==================================================================

哭泣的空虛感...

冰冷的血液。
盲目的感官。

我習慣了，獨自一人承受這種感覺。
甚至已經不再有任何期望。

可是，那天傳來的體溫，讓我擺脫不掉。

在我打算獨自一人面對黑暗時。
從我的後面拉住了我，把手環在我的腰上。

可靠的膀臂，溫柔的語氣，紊亂的心跳，低聲的喘息，堅定的話語。
這一切...

野蠻地闖進了我的世界。

甚至，讓我不能抹去。
浸在這種窒息感中。

每一次換氣，都只是讓自己陷入更深的底處。

如此危險的你...
讓我下意識地想要避開。

太子地鐵站，B出口的左邊。
這次，先來到站著的人是我。

『繼續做范仲淹？』

...手機裡繼續是多管閒事的短訊。

而且，果然編劇是比較有文采。

范仲淹...
斷虀畫粥。

簡單點來說，就是一個宋代名臣，他在年輕時家境很貧窮，每天煮粥後把它凝結成糕，切開四塊，早晚連著醃料各吃兩塊，這就是他的日常食糧。

某天，他身邊一位有父幹的同學看見了這個情況，便送了一堆佳餚予他，讓他能吃上好西。
在幾天以後，那個同學到范仲淹的家中探訪，發現送給他的佳餚已經放到發霉，感到自己被輕視，所以責難范仲淹不尊重自己。

可是，看這些故事，都不難想像當中會有主角光環，最後主角一定是被誤會的。

故此，主角便解釋道，自己不是不想吃，而是不敢吃。
因為知道佳餚會有多美味，也就更知道吃下佳餚後，自己不會再想以粥代餐。

既然明白了好意的後遺症...
就更需要壓下接受這份好意的衝動。

好像是很有文釆的想法，但其實資料提供人是趙燈路。

趙燈路在聽到了我與嚴少諾在那天的互動後，沉默了片刻，便說出了這個故事。

或許，之所以不希望讓趙燈路在我哭泣的時候擁抱我，便是這個原因吧。

因為感到害怕。
害怕自己在嚐過佳餚後，無法再回到要吃淡粥的時節。

當初聽到這個故事的時候，第一個反應是有點想要教訓范仲淹的同學。

既然無法為朋友的三餐溫飽負上責任...
又為何要讓他經歷佳餚的美味？

總是被忽略的道理。

最可怕的並不是被打進地獄。
而是在天堂遊歷過一圈後，再被打進地獄。

明明自以為是地，覺得自己能夠在天堂過一輩子。
卻又被再次推進黑暗當中。

既然最後會這樣的話。
那麼，寧願在一開始時，你便已經站得遠遠。

不要走進我的世界。
不要讓我自以為自己能得到幸福。

可是...

那天的餘溫，卻竟然還留在這個身體裡。

我被這種窒息感浸淫。
卻又竟然同時地希望...

有誰能把我救出來。

「Sorry。」

溫熱的...那個人。

「係唔係等左好耐？」

在思考中處得太深。
一下子，甚至以為自己在做夢。

多謝支持

我自己都好中意願兒
有好多位我未寫到出離, 但我諗大家都會越睇越感受到每個角色既獨特性同埋立體感

各位很抱歉

我知道我更文既速度好唔穩定，
但最近小妹真係不斷OT，
甚至chur到開始病

如果今晚唔OT既話，
放工後會再更一次；

如果OT既話，
就聽日中午12點前再更一次

大家都可以多啲留言，
講下比我聽目前對五位主要角色有咩感覺，
又或者起三位主要男角色入面最中意既係邊個，
呢啲都可以成為小妹既靈感同埋動力

再次感謝各位讀者既支持同埋體諒

大家都要小心身體啊

髮型...
變了呢。

「唔係啊。」我催促著自己打起精神來，「到左一陣。」
「Sorry啊，今日要OT。」嚴少諾輕輕喘著氣，「應該要再早d話你知。」

他的喘息...
讓我把那天他抱著我的回憶又再次強制快進了一次。

「唔緊要啦，我都係等左一陣。」我再次強調著道，「行啦，想食咩？」

雖然說，這種情況下，還要一起吃飯的話很尷尬。
可是...

縱然是種不負責任也好，我也希望我們能像平常那樣的相處。
被韓國的藝人看上，對舞者來說，是一個太難得的機會。

我不想因為我們兩人之間的關係，影響到他的機會。

「可能要食清d。」嚴少諾不確定的看著我，「你o唔okay？」
「可以啊。」本身就不喜歡吃太濃味的食物，「你唔舒服？」
「有少少作病，但係休息下應該冇事。」嚴少諾的語氣像是在敘述別人的事情那樣的無所謂，「海皇？」

...粥。
不爭氣地想起了范仲淹。

「附近有間上海野，好似有得食粥。」我想起了上次在附近看到的餐廳，「我諗你翻工應該都會食海皇？」
「係。」嚴少諾看來是被說中了，表情有點無奈，「咁就要請你帶路啦。」
「...我盡力。」我憑著印象，主動離開了地鐵站。

嚴少諾...
因為太累了吧？

也對，他住在東涌，的確有點遠。
不時在練舞室排舞到深宵...

然後睡著起來，洗個澡後又上班去。

「等陣練到十一點走？」我邊吃著上海年糕邊提議道，「你都早d翻屋企訓覺。」
「唔緊要啦，我真係作作地病咋。」嚴少諾嘴上這樣說著，但樣子看上去卻比起剛才更要沒有精神，「真係唔緊要。」
「...唔條春咩。」忍不住還是罵了一句，「轉個頭去睇醫生啦，拎張醫生紙，聽日咪撚翻工。」

我也不知道是從什麼時候開始。
在嚴少諾面前，髒話能夠罵得如此順暢。

就像是平時在趙燈路以及劉婉情面前的那樣。

「唔好太關心我。」嚴少諾朝我這邊瞄了一眼，「小心我陣間以為你都對我有野。」

...這算是哪門子的威脅？
雖然這個說法，的確讓我有了停止關心他的衝動。

如果我在這個時候關心了他，給了他假希望。
那麼，又與那名有父幹的同學有何分別？

「...你中意啦。」我還是退了一步，「如果聽日真係唔okay，就起屋企休息下，然後去睇醫生。」
「你會上離照顧我？」嚴少諾這下子抬起了頭來，光明正大地看著我，「係既話，我就留起屋企休息。」

...這個人。
想聽什麼國家的髒話？

讓你選好了。

「如果唔係既話...」

在這個寧靜的時間，嚴少諾選擇自己把自己的話接下去。

「我寧願翻工，會更加輕鬆。」

然後把空氣變得更安靜。

...除了妹妹之外。
嚴少諾幾乎沒有提起過關於家的事情。

『寧願上班』。
『會更加輕鬆』。

上次，嚴少諾也說過，他在公演時遲到與受傷也是因為家裡的事情。
他的家，到底是怎樣的？

...我又為何要如此好奇？

明明，就沒有好奇的原因。

也沒有好奇的名份。

「Sorry，又搞到dead air。」嚴少諾看到了我的反應，也在過了一會兒後先開了聲，「放心啦，我練到攰就會休息，我成日都作病，最後冇咁易會真係病。」

結果...
我也沒有再追究下去。

再回過神來時，我便已經像平常的那樣，坐到鏡子旁邊，邊喝著水，邊看著眼前的人繼續排舞。
音樂的節拍仍然如此分明。

而嚴少諾的動作卻越來越慢。
與平常不同。

像是真的力不從心那樣。

直到音樂完結，嚴少諾才肯停下來，然後朝我這邊走來。

「22:24。」嚴少諾看了看手錶，又看了看我，「有冇唔舒服？」

...剛才我躲到洗手間去的時候，他便已經察覺到了嗎？
可是，仍然等到我哭完嗎。

「冇啦。」我搖了搖頭，「慣哂。」

嚴少諾聽見我的回答，猶豫了一下。
然後，又回過頭去，打算繼續練舞。

...雖然說，知道他是因為不想我有壓力，所以才沒有作出進一步的關心。
可是，竟然有那麼一點的寂寞感。

「喂。」我朝嚴少諾的方向喊了一聲，「抖下啦。」
「okay喎。」嚴少諾回到房間的中央位置，看著鏡子，分拆著剛才的舞蹈中的動作。
「叫你抖下啊。」我嘆了口氣，站了起來，「比個位我練下得唔得。」

...這招果然很有效。
嚴少諾聽見了這句話，便停了下來，然後聽話的到一旁喝水。

我也代替了嚴少諾的位置，看著鏡子中央的自己，隨著音樂起舞。
每一個動作，也比起以前要來得更輕鬆。

看來最近真的練舞練得很頻繁。

可是，看到這樣的轉變...
我卻覺得很開心。

可能像是趙燈路說的那樣。
就像他對戲劇癡迷一樣，我對舞蹈也同樣投放了極多的感情。

『其實你夢想係咩？』

我曾經被劉婉情與趙燈路問過這個問題。
可是，答不出來。

沒有什麼可以做的事情。
也沒有什麼喜歡做的事情。

「願兒。」我跳了一會兒的舞，然後前往到手機旁邊，打算轉音樂的時候，嚴少諾輕聲叫住了我。
「嗯？」我連頭也沒有抬起來，邊選著音樂，邊應答著嚴少諾。
「要唔要跟我出去battle？」嚴少諾的句子一完結，下一首音樂也剛好開始播放。

The Chainsmokers與Halsey合作的《Closer》。

並不是因為旋律太優美...
我們卻安靜了下來。

「...平時『Climax』都會出去跳比賽嫁喎。」我先開聲道。
「所以，我係講緊couple既battle。」嚴少諾的樣子看上去相當認真。

而且，像是因為沒有精神，所以稍微拿走了一點溫柔的氣概。

couple的...battle。
我們倆人。

雖然我也很清楚。

從上個月的公演開始，每次『Climax』有舞蹈比賽與表演時，我與嚴少諾之間的互動總會受到矚目。

在與我跳過情侶舞的男生來說...
與嚴少諾一起跳舞，的確能表現出難得一見的默契。

「可以話係TLC。」嚴少諾與我對看著，「但係，因為係我想跳既couple dance，所以係有利於我既TLC。」

...這人的正體到底是什麼？

又不好說是反客為主。
像隻披上狼皮的小羊一樣。

自己執意要走進來我這個狼圈。

「唔洗因為唔想累到我而唔應承我。」

嚴少諾往前哄來，與我極其接近。

「因為，無論你應唔應承都好。」

我專心地看著嚴少諾，等待著他的下一句話。

他依舊用半透明的眼神看著我。

然後，微閉的雙唇，再沒有說出任何話來。

而貼在我的唇上。

嘩！好主動！三個男生入面，我比較鍾意燈路同少諾，分唔到邊個最鍾意

最鍾意嚴少諾
溫柔既男仔真係好正

建議你可以改改啲鄉音 成日將「係」打做「起」好un眼 即係啲咩「起邊到呀？」

嚴少諾係好體貼feel，但我總係覺得依種體貼嚟得太快，有時會有迫到人嘅感覺，同埋佢自己啲事就收收埋埋，唔講清楚，無人知
我就鍾意趙燈路多啲啦

如果現實有嚴少諾呢種男仔
仲係我男朋友
我可以減壽廿年

==================================================================

『我想問你阿哥今日有冇去睇醫生？』

結果...

竟然變成了這樣。

畢竟，我也不好去關心嚴少諾。
始終是昨晚也沒能給他任何答案的情況。

可是...
總覺得有點擔心他。

昨晚我主動說要先走，然後嚴少諾說他要留下來練舞。
難得地沒有跟上我，說要送我走。

今天早上，他起來上班了嗎？
那樣的話，他的身體有好轉嗎？

或是硬撐著去上班了。

他昨晚的氣息太不好了，不應該去上班吧？

帶著一堆的問題，卻沒能親自問嚴少諾。

於是...
我通過通訊網站，私訊了他的妹妹。

這個方法應該算是沒辦法中的辦法了。

而且，只是普通朋友之間的關心而已。

嗯。

「袁小姐。」

肩膀上突然傳來誰的體溫，讓我嚇了一小跳。

「屌你，嚇撚死咩。」我下一刻便認出了搭在我肩膀上的手的主人的聲音。
「請問你翻工可唔可以專心少少？」趙燈路話語剛落，便立刻接過年輕情侶的戲票，看了一眼，再遞給他們，「6院行到盡頭。」
「咁我知你起我隔離啊嘛。」我把手機放進褲袋。
「仲賣口乖。」趙燈路輕輕翻了一下白眼，「今晚約左人？」
「冇啊。」我輕輕搖了頭，「做咩？」
「有野搵你幫手。」趙燈路又再次把手搭在我的肩膀上。
「咩事？」我輕輕駛出一招四兩撥千金，「翻緊工啊大佬。」
「翻緊工至skin ship咋嘛。」趙燈路極度理直氣壯，「我地平時得翻工時間至係couple喎同學。」

...他這樣說也有點道理。

「咁所以幫咩？」還是單刀直入吧。
「下個月有韓星過離謝幕，陣間我要開會傾個謝幕禮同埋見面會，十成十冇得準時走。」趙燈路終於開始進入正題，「我叫左人幫手車休息室果幾箱野去衝破既studio，但係佢未必識果邊既人，如果你今晚冇野做既話，可唔可以幫我陪果個人一齊去studio？」

...果然與劉婉情如出一轍。
每次說要幫忙，都一定不是什麼好事。

「邊位？」我認命地開始詢問詳情。
「總之你陣間幫手帶佢啦，叫佢小心d唔好整花架車。」趙燈路看來完全不打算回答我的問題，「Louis轉個頭會幫手搬貨落車，你淨係幫手一齊去，同埋起去到之後幫手協調下就得，我比左你電話阿龍添嫁啦。」

...這個人。
為什麼還要問我今晚有沒有空呢。

他明明已經預設了我是有空的。

「點報答？」我開始談判道。
「袁方丈。」趙燈路一臉嫌棄的看著我，「想點？」
「拍多次拖。」我直接地提出道。
「而家d TLC都幾任性。」趙燈路調侃道，「何俊朗唔係約左你去睇波咩？」
「佢還佢。」果然是說一次就能記得很清楚的人，「咁而家拍定唔拍啊？」
「拍囉。」趙燈路考慮了一下，「但係可能要下個月，個韓星離埋之後。」
「okay！」總比沒有的好，「你個friend幾點到？」
「應該七點，你收左工之後起休息室hea陣再落去都得，我一完左就即刻過離。」趙燈路看了一下錶，「同埋你自己睇住時間收工。」
「呢句說話應該同你講。」我也看了趙燈路的錶，「陪你企多陣啦。」

這麼快就六點了。
與趙燈路黏在一起的話，上班的時間總是會再過得快一點。

可是，現在都還沒有開會。
他們今天是打算幾點下班的？

雖然是很少乘搭，但的確充滿著趙燈路的味道。

我坐在車的副駕駛座上，看著手機的訊息。

『冇啊』
『我有叫哥哥睇，但係佢唔肯』

嚴少諾。
還是沒有看醫生嗎？

情況沒有好轉嗎？

手機又傳來震動。
另一個人傳來的訊息。

『係喎，佢應該都未食野，幫我請佢食飯添啊 thanks。』

...我到底是做錯了什麼，才會發神經跟這個無賴成為TLC？

雖然說，如果我在吃飯後把單據拍照傳給趙燈路的話，他真的會把錢一毛不差地payme給我。

19:13。
稍微有點遲了呢。

趙燈路的朋友嗎？

不多聽他提起，他在劇團以外的朋友。
上次，也是第一次聽到關於他家人的事情。

堂妹...
對他來說一定很重要吧。

對了，他說過，他以前與一個實習醫生也玩在一起。
是他的好朋友吧？

現在還有聯絡嗎？

該不會，今天來幫他的人，就是那個實習醫生吧？

車窗敲打的聲音傳來，催促著我確認事實。
然後...

我看見了范仲淹。

窗外的人與我對視著。

我們兩人的表情看來是一樣的。
他似乎也不知道我會在這裡。

嚴少諾。

「點解會起度既？」嚴少諾打開了車門，坐上了駕駛座，再把門關上。
「...我都想問你呢個問題。」我完全真誠的表達道。
「Jairus...」嚴少諾以極度不確定的眼神看著我，「佢叫我過離幫手。」

...這兩個人又是從什麼時候開始成為朋友的？
頭好痛。

正懊惱著的時候，嚴少諾因為安全帶拉不下來而凝結了動作。

「呢個安全帶會kick住。」我回想著平時趙燈路把安全帶的頭往左右拉一下再施力往下拉的動作，替嚴少諾把安全帶拉了下來，「哪。」

『卡噠』—！！

這一切發生得太快，讓我沒能找回精神來。

剛才...
我打算幫嚴少諾把安全帶扣好。
在同時間，嚴少諾打算自己接過安全帶扣好。

然後，扣住的不是安全帶。
而是我們兩人的手。

明明就只有一瞬間的時間。
我們卻竟然如此整齊地放開了手。

然後，安全帶又反彈回去了本來的位置。

「Sorry。」我強行打起精神來，「有冇事？有冇比安全帶刮到？」
「冇事。」嚴少諾深呼吸了一下，再次把安全帶抓下來，「...你都戴安全帶啦。」

我聽了這話，也立刻把安全帶扣好。
然後，嚴少諾便熟練地開始把車倒出泊車的位置。

「...冇聽過你識揸車。」我先嘗試打破僵局。
「平時冇咩野都唔會主動提起既。」嚴少諾倒好了車，便開始把車駛離停車場，「studio如果有d咩要用車既話，我都會幫手揸。」
「...感覺上都幾純熟。」我的尷尬感仍然沒有下降。
「你咁講我好大壓力嫁喎。」嚴少諾的座椅筆直，背也貼在椅上，看起來相當模範。
「Sorry。」雖然我沒有讓誰有壓力的本意。

他昨晚...
吻了我。

「用呢張。」我把卡在抽屜下的泊車卡遞給嚴少諾。
「你都幾熟部車喎。」嚴少諾停下了車，將泊車卡放在感應器前，閘隨即向上開啟，「張卡放邊又知，安全帶會kick住又知。」
「...熟部車個主人添。」反正也已經沒有什麼好隱瞞的了。
「果然，你同Jairus係TLC？」嚴少諾把泊車卡遞回來給我，然後再次關上車窗，開始駕駛，「佢同我講，你係一個好好既女仔，叫我珍惜你。」

...我找到了。
范仲淹的朋友。

那該死的朋友。

「你好翻d未？」我選擇明目張膽地扯開話題。
「未。」嚴少諾這時剛好吸了一下鼻水，「你要過離照顧我？」

...看來他也開始明目張膽起來了。

果然壞的習慣總是會學得很快。

我選擇不回答嚴少諾的問題，把話題終結。

可以的。
這裡到衝破劇團，大約只需要十五分鐘。

所以，只要能盡快到達。
盡快。

盡快。

塞車。

...shit。

「郁都唔郁喎，可能封左路。」嚴少諾看著接近隧道前的道路，「你有好多時間可以答我問題。」

...算了，既然要來的還是擋不住。

「我有TLC，兩個。」我認命地嘆了口氣，開始加強語氣，「平時我同佢地一齊，起度做d乜撚野，你全部都唔會知。」
「我唔介意。」嚴少諾的語氣卻比我下得更堅定。

讓我一下子反駁不了。

「...其實我介意。」嚴少諾沉默了片刻，然後又突然冒出這一句話來，「但係，我更加介意我見你唔到。」

...不要啊。

不要說這種話。
停止對我溫柔。

再這樣下去的話...

事情會變得一發不可收拾的。

最後了。
真的，容忍到極限了。

最後，就三次。

「不如你話我知，你中唔中意我？」嚴少諾又再次提出問題，「撇除一切咩野驚辜負我既因素之後。」

腦中...

突然浮起某個聲音。

『咁如果同你跳couple dance果個係Ben仔，你都會錫落去？』

劉婉情的聲音。

如果...
當時那個以那般眼神與舞姿朝我靠來的人，不是嚴少諾的話。

不會啊。
我不會吻下去。

就只是因為，那個人是嚴少諾。

不單是氣氛使然。
而是，我也說不出原因的...

吻了下去。

「如果我答你，我唔中意你既話，你會點？」

因為，已經到了臨界點。

「我會等你。」

你卻竟然如此堅定。

...兩次。

「...點解？」我仍然無法理解。

四周的車也沒有動起來。
畫面就像是定住了的那樣。

「因為我中意你。」

你依然，毫不動搖。

像你這樣的孩子。

我不能沾汙。

可是...

已經無法回頭了。

一次。

「我都唔知原因。」

說起來，也真的有點像騙案。

像你這樣的男生...
竟然會說喜歡我。

而且，明明我已經再三拒絕你。

你卻還是這樣毫不猶豫地...

「我淨係知我中意你。」

向我跑來。

——零。

周邊的車依然沒有任何動靜。
只有我，把卡住的安全帶解開了。

然後...

像那天的那樣。

吻上去。

多謝你既回答
如果我係願兒，我應該都會十五十六

之前小妹起IG介紹角色既時候，
有講過嚴少諾同上個故某個角色有點似

有冇讀者估到係上個故既邊位角色

其實我覺得都係習慣既唔同，
我自己睇「係邊度啊」既話都會覺得唔習慣，
所以都係跟翻作者自己習慣

嚴少諾追人會追得咁趕係有原因嫁
遲啲都會講下個原因

但係咁樣好好，
每個角色都有佢既人氣

仲要死都追住自己唔放

但係其實真係有嚴少諾既，
可能只係未遇到姐

這些機會

趙燈路 感覺真實點
嚴少 就總係有種來得太快太突然既感覺

多謝你呀 我睇完自殺未遂了

all in 嚴少諾

==================================================================

「乞嚏—！！！」

...今天都已經第幾個了？

自從幾天前，吻了嚴少諾之後...
就似乎被傳染了。

「...所以都叫左你小心身體。」

低沉的聲線。

從前每次聽到，都能使我小鹿亂撞的聲線。

「凍親？」

頭髮被摸了一下。

他最近，突然對我很溫柔。
何俊朗。

使我一下子無法適應過來。

「我ok啊，輕輕攝親姐。」我擤了一下鼻水，「陣間都係唔好上你屋企啦，我驚傳染你。」
「傻咩，傳染未傳染。」還竟然附送一個買少見少的微笑，「你會過離照顧我嫁嘛。」

一瞬間，卻竟然不能正視何俊朗。

可能是因為他的微笑還能使我害羞。
也可能是因為，他說的話讓我想起嚴少諾。

竟然會有一種罪惡感。

我該告訴他嗎？
關於嚴少諾的事情。

可是...

我與嚴少諾，誰也沒有親口確認過TLC的關係。
而TLC本來又是很不確定的關係。

所以，我也整理不了自己現時與嚴少諾的關係。

...還是先擱置吧。

畢竟，我不想影響何俊朗比賽前的心情。
雖然我不覺得自己的事情能夠影響他的心情。

其他男隊友過來拍了拍何俊朗，便示意他比賽快要開始。

然後，何俊朗再次摸了摸我的頭髮。

...好像已經非常久的時間，沒有經歷過這種溫柔與重視。

甚至——

他竟然在上場前吻了我。

我看著往球場跑的何俊朗，呆若木雞。

他極少在外面吻我。
因為很害怕被朋友或同事認出來。

然後，約會地面也幾乎不會在外面。
或是先在外面會合與吃飯，再找一個地方。

然後，指定活動。

在觀眾席上看著他打籃球，也是非常久違的事情。

大學時代，總會在旁邊默默地看著他打球。

因為他的一個轉身而感到心動。
因為他的一個失誤而感到心痛。

看著他有自信地微笑著打球，或是認真地追著對方進攻，心跳也能隨著加速。

我就是這樣...
為你瘋狂。

像現在這樣。

又進了一球。

頭很暈。
呼吸極重。

讓我更專心地回憶著以前的感覺。

在畢業以後，我沒有再看過球賽。
他不想我來看他的球賽。

可能是因為不想讓隊友看到自己的女朋友不漂亮。
也可能是因為這裡也有TLC吧。

...是錯覺嗎。
我總覺得，旁邊的那堆看來也是來看球賽的女生，一直都用奇怪的眼神來看著我。

甚至，球賽完結後，她們還是沒有停止這種目光。

「辛苦哂。」我把水遞給向我走來的何俊朗。
「贏左波，見唔見到？」何俊朗接過水，喝了幾口，「型唔型？」
「好型。」我拿出毛巾，替何俊朗擦著汗。

...我感到幸福。
能夠被他所注視，能夠為他所喝彩。
能夠有與他獨處的時間。

我覺得，非常幸福。

「我換衫先。」何俊朗拿起自己的運動背包，「等我一陣。」

...離開了。

這也很好。
即使沒有認識的人，即使等待他的時間很寂寞。

可是，這一刻來說，等待也是一種幸福。

「喂。」

剛目送何俊朗進更衣室，後面便傳來了一個女聲。

...在叫我嗎？

我轉過頭去，看到一個穿著貼身短背心的長黑髮女生。
身材看起來不錯。

是能勾引大眾男生的類型。

「你就係阿朗條新女？」

...語氣非常不好。
而且，看上去很bitch。

還是到別的地方等吧。

我揹起了自己的背包，然後把何俊朗放在我身上的手錶與帽都收好，準備移動到別的地方去。

「你做咩拎走阿朗既野？」

...還有潑辣型。

「點解我唔可以拎自己男朋友既野？」

好像有點串。

但是，的確地...
起碼在這個時段內，我們是男女朋友關係。

「咩男朋友？」潑辣女像是被激到了的那樣，立刻提高了聲量，「搞清楚，我至係正室，你呢d係連小三都不如既玩具，肉便器離嫁咋傻屄。」

...神經病。

還是無視她吧，智障已經很值得同情。

「你果d咩眼神？」潑辣女抓住了我的手腕，不讓我離開。
「...唔該放手。」我不打女人。
「我同情你咋。」潑辣女直視著我，露出一點譏笑，「八婆。」

然後，把在梯級邊緣的我，用力地推了一把。

...怎麼辦？

當何俊朗知道這個情況時，他會怎樣處理？
現在這個情況，會對何俊朗造成什麼麻煩嗎？
何俊朗把我叫來看球場，只是因為想製造自己在戀愛的假象，然後讓自己順理成章地與別人分手嗎？

竟然如此動搖。

這一切的問題，竟然在幾秒內全部浮現。
然後...

與身體一同往下墮落。

睇落啲
好快會有劇情回應呢句說話

一定用左好多時間
多謝你既支持啊

發現呢度離講嚴少諾得到既票數係最多

死臭閪

何俊郎真係好狗 點解好人往往要拍拖都咁難，d賤人就食女無數
Btw好感黎講，我鐘意燈路，但燈路又係男二格，少諾好似男主格，但有上一本的經驗，我都係繼續睇落去

日睇夜睇呀

何俊朗會改？

==================================================================

倒八字的粗眉。
有一點痞的長相。
陽光的笑容。
低沉的聲線。

你的每一個表情、動作，都能使我瘋狂。

『我日日都咁樣插你，好唔好？』

纏綿之間。
他在我的耳邊，對我說著dirty word時...

我心中泛起了這樣的想法。

如果我真的，能夠每一天都擁有你在我的身邊的話。

那麼，不管完事後有多累、多有罪惡感、多麼寂寞得剩下自己一人悲傷的哭泣。
我也不介意每天與你做愛。

你總是位於高處...
而我，樂意在樹下作為你的陪襯。

可是，你喜歡我嗎？

『我愛你。』

在呢喃細語之間。

你的這聲告白。
是真心的嗎？

『你呢d係連小三都不如既玩具，肉便器離嫁咋傻屄。』

這種說話...
其實我對自己說過無數次。

甚至以更難聽、更侮辱的狀態，不斷地謾罵自己。

雞。
公廁。
淫賤。

可是，如此不堪的我。
依然選擇喜歡你。

『喂。』

突然，泛起在我世界中的兩把聲音。

『我中意你。』

趙燈路。

以及...

『我都唔知原因。』

戲劇性地，一個勁兒衝過來的聲音。

『我淨係知我中意你。』

嚴少諾。

「訓醒？」

......

一瞬間，以為自己還在夢境中。
差點想閉上眼睛再次入睡。

「咳—」

正要吸入空氣時，卻感覺到自己氣管傳來的不適感。

「咳、咳—！！」
「願兒？」嚴少諾立刻扶起了我，讓我半坐起來，「係唔係好辛苦？」

這裡...
是醫院？

我正靠在病床上，手臂的血管被生理鹽水管纏住。

「我點解會起度？」聲音是剛睡醒的沙啞聲。
「你暈左所以送左入離。」

熟悉的聲音。

趙燈路。

「本身已經發緊咁高既燒，點解仲要去睇波？」趙燈路手上拿著我的錢包，往我這邊的方向走來，「仲要去d咁多人既地方，呼吸唔到新鮮空氣，就真係病死你。」

因為...
難得他主動叫我去看啊。

我又不能這樣回答。

「阿朗呢？」我看著趙燈路，聲音依舊未完全開啟。
「話要去追究翻件事。」趙燈路也坐到病床的另一邊，「你比人推左落看台？」

...這樣說來。

對了。

那個長頭髮的女生，把我用力地推了一下。
然後，我一時沒能站穩...

便掉了下去。

正想移動身體時，右腳腳腕傳來的痛意使我無法適應。

「我隻腳...？」我把被子掀開，發現右腳的小腿下方至腳腕處被打了石膏。
「放心啦，冇骨裂，但始終咁高地方跌落離，點都有少少野。」趙燈路立刻反應了過來，「輕微拗柴，打住石膏，戒下口，唔做劇烈運動，大約兩個星期就可以拆石膏同埋試下行。」

...拗柴。
兩個星期。

如果繼續睡回去的話，能夠揭穿這一個夢嗎？

腦海中瞬間有太多想法。

『Climax』在這個月還有一場演出。
而且，下個月還要與嚴少諾一同到韓國去工作。

...不能跳舞了嗎。

「呢段時間入面，多d休息，少d行路，我同阿諾會接你翻工放工。」趙燈路似乎看穿了我的想法，「唔洗擔心太多野，你唔專心休息，就更加手尾長。頭先我已經幫你搞左手續，住多晚院先，聽日如果ok既話就再接你出院。」
「你地兩個已經忙成咁...」就不要把時間放在我身上了吧？
「收聲。」趙燈路喝止著道，「你乖乖地休息，就係減輕緊我地既工作量。」

...又要成為別人的負擔了嗎。

「願兒，總之你唔好太擔心，我同Jairus會shift住過離照顧你。」嚴少諾在這個時間也開了口，「搵到阿情之後，我地都會叫埋佢幫手。」
「佢去左邊？」說起來，她最近很少回覆我。
「我地都唔知，但係已經搵緊佢，話佢知你整親。」嚴少諾的聲音上掛住了點擔心的感覺，「總之都係果句，你專心休息就可以。」

......

唉。

完全沒有半點能夠拒絕的空隙。

何俊朗，去找那個女生了嗎？
他與那個女生，是什麼關係？

對了——

「所以你地頭先有見過何俊朗？」我猛地想起了盲腸，立刻轉向趙燈路。
「嗯。」趙燈路若無其事地點了點頭，「互相介紹同埋交待完之後，何俊朗就聽左個電話，然之後就走左，話要搵人算帳。」

...這是什麼畫面？

三個不應該互相認識，而又與我有所關係的人。
竟然在這個情況之下認識了。

無法想像那個場面會有多尷尬。

Hey，這個人是我的女朋友。
Umm，你們也是她的男朋友吧？

...我也搞不清楚了。

何俊朗所說的，要找人算帳，又是怎麼一回事？

「佢好似，好緊張你。」趙燈路看著我猶豫的表情，決定再補一句。
「點解咁講？」我這個問題有一半是明知故問的。
「起碼比起以前，佢好似真係好緊張你。」趙燈路沒有直接回答我的問題。

可是，從眼神看來，相當認真。

「...願兒。」

我沒有思考的時間，轉頭看著叫喚的方向。

趙燈路的眼神，這刻是如此真摯。
使我多少有點緊張。

不使我有多思考的時間，趙燈路把手伸向我，摸了摸我的頭髮。

...很久沒有過這個經驗。
他是真的，有很嚴肅的話要對我說。

甚至使我產生了一點抗拒，使我不想聽下去。

「分手，好唔好？」

有冇主語

驟眼睇落，現實上都的確係咁樣
即管跟住劇情落啦

呢個就真係要繼續睇，
雖然每個人對改既定義都唔同

嗰條推人落樓梯嘅臭閪

一入嚟就有文真係好開心

我撐何俊朗

平時都好少講你嘅用詞，但今次要提及下
小三依個詞語絕對係一個大陸詞語，香港本身有好多詞語代表，例如第三者，狐狸精之類，比起小三係貼切嘅
唔係話100%反中國嘅，有啲詞語就唔太好，寫作嘅人更應該注重依點?
唔係引戰

睇到好心塞
呀諾好慘呀

我都覺

幾時有文？
可唔可以定期更新？

==================================================================

心如刀割。

為什麼？

那天，趙燈路對我說『分手』的時候。
我的內心是如此的恐懼。

一下子，完全反應不過來。

唯有到之後他再補充了一句...

『同何俊朗分手，好唔好？』

我竟然鬆了一口氣。

這個過於真實的感受，使我無法明白自己的立場。

我很害怕。
在趙燈路主動提出要『分開』的時候。

我很害怕，以後再也看不見趙燈路。

我明明，應該只是不想與何俊朗分開。

可是...

我沒有想過，我會如此討厭自己與趙燈路分離。

「見到啦，起前面。」

車停下來，導致我微微向前傾。
嚴少諾。

「我落車比佢，你留起度等我一陣。」嚴少諾把車泊在旁邊，解開安全帶，把背包揹起來，「小心d，我好快翻離。」

我看著嚴少諾的身影，以及他不忘再三回頭來看著我的動作。
不過就是一會兒而已...

又不會出什麼事情。

可是，自從我受傷以後，就常常都在這輛車子上。
趙燈路的車。

總是由趙燈路或是嚴少諾，把我載到不同的地方。

嚴少諾今天也打算接我下班...
可是，他的妹妹突然找他，說是忘記了帶鑰匙，所以嚴少諾打算先到尖沙咀，找他的妹妹，把鑰匙給她，然後再載我到練舞室。

雖然說我現在不能跳舞，嚴少諾也讓我多休息...
可是，畢竟是受薪者，而且有約在先，我至少需要熟悉嚴少諾排的舞步，到韓國時才能更精準地作出溝通。

嚴少諾快步向花園走去。
旁邊的椅子正坐著幾個年青人。

那個啡色頭髮的女孩，便是他的妹妹吧？
雖然常常聽嚴少諾說起他的妹妹，可是卻沒有真的見過。

雖然有點距離，可是看上去的確笑得很甜。
有點年輕版劉婉情的感覺。

對了，這一陣子還是很少能聯繫上劉婉情。
早上傳訊息給她的話，總是要到晚上才回覆。
然後晚上回覆了她的話，又要到第二天才會回覆。

是發生什麼事了嗎...？

那群年青人...
是同學嗎？

有幾個看上去比較年長的男生。
是師兄妹吧？

而且...
說起劉婉情。

朱賢森。
阿森。

粗框眼鏡。
帽子。

總是重覆地穿著的大碼上衣以及緊身牛仔褲。
被我調侃過無數次，像是為了吸引劉婉情，所以才像個韓國男生般的穿搭。

阿森...

為什麼會在那裡？

我下意識地拿起手機來。

『喂？』

接通了。

「幫我問下你阿妹。」

嚴少諾，在這一刻與我對視著。

「佢隔離比個女仔挨住膊頭果個棗紅色衫黑色褲既男仔係邊個。」

阿森...
印象中，只有兄弟，沒有親生姊妹。

靠在他肩膀的女生，這一刻與他微笑著對視。
看上去相當熱情。

拜托。

告訴我...
是我認錯了人。

『中學師兄，以前起poly讀視光，所以婷婷至搵佢地傾計，想問多d關於呢科既野。』

以前...
理工大學，視光。

『而家已經起眼鏡店做緊視光師。』

拿著手機的嚴少諾，與一個甜笑著的女生聊天。
那個女生，睜著水靈的眼睛...

『呢個女仔係我同學，佢同阿森師兄岩岩起埋一齊。』

清澈的聲音...
即使不是對著手機的話筒，也能清晰地傳進這邊的手機中。

『都未滿一個月，勁sweet，仲會上師兄屋企訓覺添。』

清純地。
把這番能使人崩潰的話傳來。

『...願兒？』

嚴少諾看來也聽出了不對勁的地方。

『你識得個男仔？』

我...
認識啊。

在第一次看見他時。
他的笑容就像現在那樣，如此幸福。

甚至，像現在那樣。
往旁邊的女生，一口吻了下去。

「...你有冇見過，劉婉情既男朋友？」

旁若無人。
這個男生，正與旁邊的那個短裙女打得火熱。

『冇啊，始終大家都係男仔，好少會咁樣介紹。』

明明，他並不是我的男朋友。
可是...

我很生氣。

『願兒...？』

生氣得...
想下車揍人。

『願兒？！』

嚴少諾看著我的動作，立刻嚇了一大跳，往我的方向奔來。

『願兒，你唔可以咁樣行路住——』

聲音接近得，已經分不清是手機還是真實的聲音。
我把車門推開，拿著拐杖，下了車。

嚴少諾也在這時候到達了我的眼前，扶住了我。

『發生咩事？』

沒有空暇回答嚴少諾的問題。
我使用著拐杖，半拐半走的向著嚴少諾剛才的位置走。

嚴少諾停止了發問，把我扶著，讓我能順著方向走。

...明明，他就不知道我要做什麼。
笨蛋。

我可是要傷害，你妹妹的朋友啊。

「哥哥？」嚴少婷仍然以無害的眼神注視著我們，「呢個就係願兒姐姐？」

嗯。
可是，很抱歉。

現在不是互相認識的時候。

我直直地經過了嚴少婷。
然後，停在仍然在接吻著的兩人旁邊。

如此接近...

才能肯定，這個男生真的是我認識的人。

甚至連接吻時的神情都一樣。

就只有接吻的對象...

『呼達』——！

把男生的衣領揪了起來。

拳頭落下。
我還聽到尖叫的聲音。

可是...

停不下來。

『喂，你做咩啊，停手啊—！！』

無助地呼叫著的女生。

你知道自己在為誰而呼叫嗎？
白痴。

「你係唔係痴撚線嫁？！」

大呼小叫的聲音倒有點陌生。

朱賢森。

「離啊，起身。」

我停了下來，看著反抗的朱賢森。

「單挑。」

讓你一隻腳又怎麼說。

「...願兒？」

叫出了我的名字。
竟然還沒有裝作不認識我。

活不耐煩的傢伙。

「起身，打交。」

沒有什麼能阻擋我了。
這個人渣。

「願兒，你冷靜d先...」

最討厭別人對我說這句話。
我很不冷靜嗎？

「咁點解你唔冷靜d？！」

我把拐杖用力地摔到朱賢森的面前。

為什麼...

為什麼現在才知道？
劉婉情那傢伙。

她之所以找不到人...
是有原因的。

「點解你明明有女朋友，都仲要起條街度同人打茄輪？！」

咆吼的聲音。

聲量控制失敗。
罷了。

沒有控制的必要。

明明，劉婉情看著這傢伙、談起這傢伙時...
都笑得如此甜美。

她知道了嗎？
這個人渣...

「我都唔想—！！」

...你不想。
又為何要這樣做？

「阿情佢以前係TLC，佢係TLC—！！！」

竟然以這個崩潰的表情與語氣...
朝我吼了回來。

劉婉情。
她以前是TLC。

「我本身唔知道，阿情佢一路都冇同我講過。」

我很清楚。

劉婉情這樣說過。
她太喜歡朱賢森，太害怕他在知道了她的過去後，會再也不愛她。
所以，在一起之前與之後，她也閉口不提關於TLC的事情。

「我接受唔到，點解佢要呃我？」

雖然，嚴格點來說，她沒有騙任何人...
只是隱瞞著人，不說出事實而已。

「佢之前同幾多人拍過拖，同幾多人訓過，同幾多搞過野，呢d野我全部都唔知。」

無法追究...
甚至算不出來。

這就是TLC的結果。
不論後來找到多好的人。

總不會接受自己的這番過去。

「咁你覺得...」

我一時站不穩，嚴少諾立刻到了我的旁邊，把我接住。

我依舊，狠狠地瞪著朱賢森。

「你而家做緊既野，同TLC有咩分別？」

抱歉，
小妹手殘，有一篇po左重覆

我個心入面都有咁樣咒罵過佢

我會盡量趕，
希望可以比大家成日都咁開心

第一次聽到呢個立場
好開心啊，每個男主角都有支持自己既讀者

首先如果有讀者因為見到大陸用語而覺得好抱歉既話，
我必須講聲好抱歉先

起故事入面，
每個角色既用語係隨住佢地角色性格而有唔同，
例如願兒講粗口比較常用廣東話粗口，
燈路比較常用英文粗口，
仲有一啲細節既地方，
我認為比大家自己去睇去發現都係一種樂趣

而「小三」呢個字，
起我既想像入面，
就係推願兒落樓梯既女仔會用既字，
所以至會咁樣寫

但為左令到大家可以少啲被用詞影響，
更享受到故事入面既情節，
天雅起之後都會更努力去注意用詞

有時寫寫下，
都會覺得自己對阿諾好差

多謝你既意見，
我會更努力注意用詞

因為小妹都有自己全職既工作，
而且呢個工種起6-8月離講會係最忙，
所以可以寫文既時間相對於上一個故會少好多，
我都為各位等待緊更文既讀者感到好抱歉

目前離講，
我只可以保證更文既時間唔會超過兩日，
姐係今日更完，
聽日或者後日之內，一定會再更一次

我都會更努力去爭取時間寫文，
報答大家對呢個故事既喜愛同埋支持

等你

==================================================================

『你打既電話暫時未能接通，請遲d再打過離，或者留低口訊...』

——嗶。

不接電話。
甚至可能不在香港。

到底去了哪裡？

...心如刀割。

朱賢森，他不是我的男朋友。
可是，在確認了他與別的女生接吻時...

我的心卻痛成這樣。

因為對他的始亂終棄感到憤怒，所以心痛。
因為想到劉婉情之前對他的死心塌地，所以心痛。

因為自己一直都沒有察覺到劉婉情的不對勁，所以更心痛。

袁願兒。
你又何以如此自私？

趙燈路明明已經告訴過你，劉婉情的情緒很不穩定。
為什麼沒有繼續追究下去？

為什麼，只顧著自己的事情？

為什麼，如此自私？

『劉婉情知唔知？』

當時的我，保留著一絲理智，問出這個問題。
對於朱賢森的出軌。

劉婉情，她知情嗎？

『我唔知佢知唔知...』

我那個時候才想起來。

當時，趙燈路說劉婉情在練團到一半時突然崩潰。
然後，劉婉情只是用自己與朱賢森吵了架來帶過崩潰的原因。

『我地連嗌交都未嗌過，但佢最近突然對我好左好多。』

我才知道...
他們之間零吵架的記錄依舊存在。

直接地，保持到互相傷害的這時刻。

劉婉情，她對我說了謊。

她明明一直都知道。
她知道朱賢森出了軌。

可是...

『唔知幾時可以結婚呢。』

她依舊綻著幸福的笑容。
看上去毫無破綻。

盡力地讓我相信，她非常幸福。

在說出這些話時...
她的心會有多痛？

「願兒。」嚴少諾輕喚著我的聲音響起，「隻腳有冇痛？」
「冇事。」我瞬間搖了頭回應。

比起那傢伙的痛。
我不覺得這種痛算得上是什麼。

「又點會痛呢，我地願兒係勇者一般既存在離嫁嘛。」趙燈路也在一旁調侃道，「隻腳傷成咁都仲可以落車打人喎，呢種係女中豪傑。」

...真想把這個人給斃了。

「但下次真係唔好再咁豪傑啦。」趙燈路的語氣突然轉變為嘮叨模式，「唔係次次都唔追究嫁。」

雖然這樣說。

可是，即使朱賢森選擇提告。

「雖然，就算佢真係提告，你都係會照打。」趙燈路把我的思緒提前說了出來，「而且，既然都告開，你應該會打多幾搥。」

把我心中的話...
甚至下一步會想的話，都說了出來呢。

「不過，始終有傷起身，又打得冇咁痛，呢d野下次唔好由你做。」趙燈路直直地盯著我看，「下次，我地打就okay。」

...趙道士。
又再次，把我心中所想的都說了出來。

而且，在這段時間中...
第一次把心輕輕地緩了一下。

「Jairus講得冇錯，始終你有傷起身，咁樣做會傷到自己。」嚴少諾又撥了一次號，然後把手機又放了下來，「希望下次有咩事，你可以同我地商量左先。」

...那個，是應該要停下來商量的時間嗎。
可是，不管說什麼也好。

「Sorry。」我看著嚴少諾，輕輕嘆了口氣，「我搞到你個妹同佢個friend咁尷尬。」

嚴少諾聽了我這話，本來放在手機上的視線投向了我。

「咁又冇得咁講既，始終果個阿森又真係呃哂佢地。」嚴少諾猶豫了一下，「真係要講既話，都真係可以話係積左德。」

...噗。
哪有人會這樣說的？

「放鬆d啦。」趙燈路走到我的後方，摸了摸我的頭髮，「我知道你好急，好想快d搵到高潮女，但係佢電話一路唔通，我地急都冇用。」

...這樣說來。

時間已經這樣晚了。

不管是嚴少諾，還是趙燈路，他們都留了下來，陪著我尋找劉婉情。
甚至，找到了劉婉情的家人、她以前的中學同學、大專同學，以及現時的劇團人員，廣傳著消息，希望能趕快找到劉婉情的下落。

他們，一定也像我這樣，很想趕快找回劉婉情吧。
可是，還花著心力安慰我。

...笨蛋們。

「Sorry啊。」我猶豫後，還是吐出了這句話，「你地都咁忙咁攰，仲要過離幫手一齊搵。」
「on9仔，高潮女又唔係你一個人既friend。」趙燈路把我的頭髮搓亂，「況且，我之前明知道佢既情緒唔穩定，都冇好好留意，作為團長，我都有責任。」
「岩啊，我地都係阿情既朋友，佢有d咩事，我地都應該一齊搵。」嚴少諾看著我的樣子，微笑了一下，然後替我把被趙燈路弄亂的頭髮梳好，「下次，希望聽到thank you，多過聽到sorry。」

袁願兒。

為什麼...
在這一瞬間。

你竟然會感到幸福？

罪惡感隨即上飆。

連著眼淚，一同往下流。

...22:22。

又來了。
偏偏，就要在這種時間點。

這種我不想避席的時間點。

「去邊？」

趙燈路的聲音...
嚴少諾的溫度。

正要站起來，走向洗手間時...

我的右手被嚴少諾緊緊地抓住。
然後，趙燈路也把我放到我的肩上。

像是不打算讓我離開的那樣。

「...比一分鐘我。」眼淚開始無法受到控制。
「唔比。」趙燈路一口拒絕道，「除非你自己都唔想留起度。」

...誰說的。

我想留下啊。
我希望，自己能留下。

不因為痛苦而逃亡。
即使感到痛楚...

我也希望，自己能留在這個同時讓我感到痛苦與幸福的地方。

「如果你都唔想走既話...」嚴少諾握著我右手手腕的手輕輕鬆開，「咁樣，就留低起呢度啦。」

嚴少諾的手，依舊沒有放回去。

「喊都唔緊要，痛都唔緊要，每個人都會有呢個時候。」

卻朝著我的右手掌心移動。

「但係，比我地陪你。」

然後，一把緊扣了我的手。

「我想，陪住你。」

空氣...
好像凝結了一樣。

我想再聽一次。
如果可以的話...

這個承諾。

即使，最後很有可能會化作泡沫。
即使，最後粉碎的人可能是我自己。

可是...

我想再聽一次。
我想在你的身邊。

明明，劉婉情失聯，我是如此不安。

可是...
這兩個人在我身邊時。

我卻竟然如此安心。

在這個動搖的時間中...
我到底是憑什麼，能夠得到這兩個人的相伴？

第一次，抱有這個想法。

22:22。

一分鐘。

如果，在哭泣的時候，有誰能告訴我。

我不責怪你。
我會陪伴著你。

如果，有誰能這樣告訴我。
這樣拯救我的話。

雖然知道，現在這個節骨眼上，不是想這個的時間。
可是，假如這是真的...

任性一次。
就只有這個自私的想法。

第一次會擁有的想法。

我覺得，22:22...

好像不是如此可怕、黑暗、寂寞的存在。

到啦
今次一收工就更啦

你係呀

何俊朗好少

==================================================================

『你到底中意佢d咩？』

劉婉情...
問過我許多次的問題。

『我都唔知，但我好中意佢。』

或許是因為他吊兒郎當的性格。
或許是因為他總是朝著我散發的神秘感。
或許是因為他總是有自信地flirt著每個女生的畫面。

我喜歡何俊朗，總是會使她如此無奈。

『咁你呢，你未又係好中意阿森。』

她很喜歡阿森。

甚至喜歡得放棄之前的一切關係。
身為一名女神...

卻因為這個男生，而放棄了正在追求自己的所有人。

於其他人看上去，也覺得非常不值。

『我都唔知。』

又來了。
每次提起阿森，她的眼神總是洋溢著幸福感。

『我淨係知，同佢一齊，我就覺得好幸福。』

已經將近一年的時間。
他們幾乎每天都膩在一起。

即使阿森不在，但與我一同逛街的時候，劉婉情總會說起關於阿森的事情。

我是第一次，看見劉婉情對一段感情如此認真。

她也是這樣說的。
阿森，是她第一個這樣喜歡的男朋友。

甚至...

她真的把阿森當作結婚對象，憧憬著與他的婚後生活。

可是。

『阿情佢以前係TLC，佢係TLC—！！！』

他是...
從什麼時候開始知道的？

雖然我不贊同，伴侶以前是TLC，自己現時就要出軌的邏輯。

但我知道，阿森也覺得很失望。
同樣地，他也是真心的愛過劉婉情。

只是因為過去...
使他無法接受。

劉婉情又是從什麼時候開始察覺到阿森與她之間的不妥？
在她於劇團崩潰地哭著的時候...

他們之間的關係已經決裂到了一個什麼地步？

而那個傢伙...
卻一直裝作無事，然後到了現在才直接失蹤。

雖然是很合乎她的性格。
但還是有點想揍人。

「喂，專心d睇水啦袁願兒。」

...又叫全名。

「有睇啊。」我不耐煩地再次重覆道，「況且阿諾都有起前面睇水，怕緊咩？」
「你想忙成阿諾咩，佢又要搵人又要睇水。」趙燈路的聲音依舊從前面傳來，「其實有冇諗過食翻少d野？」
「你作死？」

明明已經一直都抑制著，不讓自己吃太多了。

可是，又不能發什麼怨言。
畢竟，趙燈路已經冒著被抄牌的險，讓我坐在三輪車的後方，使我不用在地上走了。

寬敞的路，離島來說不多的遊客。
毫無阻礙的日落。

這裡是梅窩。

嚴少諾，在聯絡劉婉情的家人後...
發現劉婉情有可能獨自來了這一邊。

這才想起來...

劉婉情說過許多次，她很想來這邊看看。
之前也約過朱賢森，但不是突然有事情，就是天氣太差導致來不了。

「探子回報。」嚴少諾踏著單車，折返到我與趙燈路的位置，「冇料到。」

...明明這裡就不是如此大的地方。
到底到了哪裡去？

「喂。」趙燈路停了車，往我的方向看來，「咁快氣餒唔得嫁喎。」
「啱啊，今日搵唔到既話，未聽日先至再繼續搵囉。」嚴少諾也停了下來，看著我的方向，「不如食d野先？前面有間食英國野既小餐館。」

...他們兩人，也是如此著急地想找回劉婉情。
卻因為我的情緒與身體狀況，所以一直照顧著我，不讓我看到焦急的樣子。

袁願兒。

不要再給別人添麻煩了。

...
......

？

剛才的。

是鈴鐺的聲音？

水鈴...

「好似話呢間野以前係拯溺會離，十幾年前有兩個英國人...」嚴少諾把我們領到他所說的英式餐館前，看著餐館前的餐牌，又看了看我，「願兒？」

長髮。
甜美的臉龐。

卻少了幾分血色。

「果邊...」

我抓住了嚴少諾的衣袖。

「劉婉情。」

明明如此小聲。
在餐廳中撫摸著小狗的劉婉情，這刻卻彷佛聽到了我的叫喚那樣，朝我這邊看來。

在對視了幾秒後...
拔腿就跑。

她敏捷地穿過了餐廳的陽台，然後降落到地面。
往遠方逃跑中。

「諾，諾—！！」我立刻拍著旁邊的人，「快d追—！！」

果然在這裡。
不能讓她給逃掉。

「Jairus，睇住願兒。」嚴少諾也注意到了劉婉情，放下了這句話，便向著劉婉情的方向跑。

果然，跑得很快。

「入去坐低等啦。」趙燈路把我扶著，「唉，咁搞法仲要幫高潮女比錢。」
「仲坐？」都已經在這個節骨眼上了。

「你唔肚餓？」趙燈路領著我，走到剛才劉婉情坐的位置上，「幫阿諾叫埋啦，我想食呢個。」

放心，
佢值得我對佢更好

畢竟佢同願兒相處既時間真係唔多，
佢起過去對願兒既影響更甚於現時

女主角就一個，身邊男人就三個，就算唔計何俊朗，嚴少同團長，你寫好點揀未？

好羨慕女主

==================================================================

「.........」

還是什麼都不說。

剛才突然下了好大的一場雨。
而且，因為已經入夜，很難再回到市區。

所以，我們臨時在酒店訂了兩間雙人房，男女各一間。

可是。
從劉婉情到了酒店後開始，便什麼話都沒有說過。

看上去，依舊如此憔悴。

就連裝作沒關係的力氣也沒有了嗎。

「你地知道d咩？」

終於開口了。
從聲音聽出來的狀態，也真的已經非常疲倦。

「我地見到阿森起條街度同第二個女仔一齊。」

雖然很殘忍...
還是直接點吧。

「然後，我地又搵你唔到，將呢兩樣組合埋一齊，就諗緊應該係因為你地兩個分左手，所以你至唔見左，於是就一路搵到離呢度。」

就連眼睛也腫成這樣。

這幾天，你到底是怎樣渡過的？

「你隻腳，點解會整親？」

...對了。

我們已經這麼久沒有見過面了。

「我點樣整親唔重要。」我一下子便打斷了劉婉情的關心，「依家你點樣，先至係最重要。」

為何要一直關心著別人？
即使你關心像我這樣的人。

最後，也只是會被我這些自私的人所忽略。

你明明就值得擁有更好的人。
更好的伴侶。
更好的朋友。

「我已經...好努力。」

眼神，依舊是崩潰的。
語氣聽上去卻如此平靜。

「我對佢更加好，佢約親我一定會出離，我主動同佢唔戴套搞野，我淨係想佢信我，我真係已經冇再諗TLC，真係淨係想同佢一個人起埋一齊。」

話語中，不帶任何感情。
卻讓我更感到心痛。

「點解，無論我做d咩都好，我地就係翻唔到去之前咁...？」

...因為，他們之間已經沒了信任。

一方已經對另一方失去了信心。
另一方，卻努力地燃燒自己，表現自己的忠心。

可是，已經太遲了。

冰封三尺，非一日之寒。

「我知道，佢同左第二個女仔上床。」

甚至，互相沒有了信任。

「但係我愛佢，我愛到唔介意佢同第二個女仔上床，我唔介意佢繼續中出我。」

我開始理解...
在我與何俊朗的關係中，作為旁觀者的劉婉情的感受。

「我行唔到出去，我寧願你地搵我唔到，寧願冇人話我知，呢個係事實。」

原來，是如此心痛。

「係唔係只要我唔喊，個心唔痛，呢個就會係夢？」

...不是。

只是，痛得不能再更痛而已。

眼前的這個女孩，坐在地上，抱住自己的雙膝。
我卻想抱住她。

劉婉情也緩慢地接受了我的擁抱。

她的瞳孔中，似乎沒有了靈魂。
痛得，沒有了靈魂。

她說，她走不出去。

「我地一齊行出去。」
「我地行到出去。」

我知道，這個女生，現在絕不能被放下。
她需要我。

「即使今日覺得自己有幾痛，血流得有幾快，點樣冇可能企翻起身。」

我明白這種感受。
像是全世界都一起倒塌了，不可能再次復原的那樣。

「我地一齊離開呢個會傷害自己既現場。」

所以，我更不能拋下她。

「就算淨係行一步，就算真係好細步，我地都要向前行。」
「唯有咁樣，我地至會發現自己既傷口逐漸好轉緊。」

這番話...
劉婉情也曾經對我說過。

在我最需要她的時候，她是這樣，在我身邊懶著不走。

「信我，你可能做得到。」

所以...

「我地一齊。」

我們，一起。

劉婉情說過，我是一個不懂得如何安慰別人的人。

我的確不懂得如何安慰別人。
可是...

我會陪在你的身邊。

啜泣的聲音...
從我的耳邊傳來。

劉婉情把我抱得更緊，開始哭泣著。

總算是...
懂得哭泣了。

即使眼前的路還很漫長，也需要很長的復原期。
可是，我希望陪伴劉婉情走出這個時間。

這個，黑暗的空間。

『叮噹叮』——

...房間成功被打開的聲音。

「喂。」

趙燈路。
這人是怎麼會有我們房間的匙卡的？

「過隔離房，今晚我過離訓。」

...誒？

「...要調房？」我還是搞不清楚狀況。
「嗯。」趙燈路一下子把我抽起，「我同你調房。」

...這人到底在說什麼？

「仲唔行？」趙燈路把拐杖遞給我，「你張床起隔離房。」

趙燈路看我還是呆住了，便直接一手拿著我的拐杖與背包，另一手拎著我，一併放到門外。

「你過隔離房扑住野先，聽朝見。」

我看著關上的門，依然沒能明白過來。

那瘋子在幹什麼？

我與他調房...
所以，他今晚要與劉婉情同房？

雖然很清楚他不會是乘人之危的人。
可是...

真的是個瘋子沒錯。

「願兒？」

...總是在這種時間出現的聲音。

嚴少諾的上半身赤裸，下半身是寬鬆的運動褲，肩膀上掛著毛巾，頭髮上有著細小的水珠。

「你坐起走廊度做咩？」連語氣也是如此無害。

...我也想要知道。

「你可以問下你個friend。」我輕輕嘆了口氣，嘗試用拐杖撐在地上，「佢無啦啦話我同佢調房，然後就趕左我出離。」

該死的。
甚至，我真的沒有匙卡。

「小心d啊。」嚴少諾把自己房間的門固定好，然後往我的方向走來，「唔好夾硬要自己企，會整親。」

...等等。
我也洗澡了。

所以...？？？

「屌—！！」

真的是毫無意識。
便喊了出來的話。

「做咩？好痛？」嚴少諾先是被我嚇著了，然後繼續往我這邊走來。
「唔係啊—！」我把頭埋住了在手裡，「我冇化妝啊仆街—！！」

我完全沒有想過，今天之內會再看到嚴少諾。
雖然說，對著趙燈路那傢伙的話，真的已經完全沒有所謂。

可是，嚴少諾——

「好在，我幾驚你係痛到講粗口。」嚴少諾的聲音離我極近，「都做得TLC，仲起度介意呢d野。」
「咁始終——」

我把話說到一半，突然聽出了剛才那番話的重點。

『都做得TLC』...

我們，已經確認了這個關係了嗎？

「得啦，你化唔化妝，對我離講都係靚。」嚴少諾無所謂地說著這話，然後把拐杖與背包交給我後，便一把抱起了我，走向房間。

...他竟然，如此自然地說出這番話。
而且，如此自然地把我抱起。

這樣好嗎...
他的上半身甚至是赤裸的。

這樣子，不危險嗎。

嚴少諾把我小心地放到床上，生怕我的腳傷會因為拉扯而再加深的那樣。
然後，把門關上。

...這個房間中，正式只剩下一對TLC。

「...一係我瞓梳化？」嚴少諾打量了一下房間，便開始建議著道。

對了。
與隔壁房的兩張單人床不同，這個房間中，只有一張雙人床。

「咁又唔好。」我輕輕嘆了口氣，「明明有床，就唔好瞓梳化咁辛苦。你生得咁高，係訓梳化都係我瞓。」
「咁你有腳傷，又點會比你瞓梳化？」嚴少諾也一下子反駁道。
「...咁一齊訓床囉。」比較節衷的方法。
「唔得。」嚴少諾一口拒絕道，「危險。」

...瘋了。
我竟然在這個時候害羞起來。

第一次聽到這個說法。
『危險』...

而且還如此真摯。

「......」我輕輕嘆了口氣，「講到我好似妖女咁。」
「唔係你危險，係我危險。」嚴少諾也跟著嘆了口氣，「訓起你隔離，我會忍唔住想錫你；錫左你，我會忍唔住想摸你；摸左你，我會忍唔住想搞你。」

...正人君子型。

「我地係TLC。」還是把矜持放下來吧，「其實你可以屌我。」

事到如今。
我也不打算把自己放到高處。
也不打算讓嚴少諾感到辛苦。

「......」嚴少諾看著我，深呼吸了一下，「你想？」

...有伏。

這個問題，不論如何回答也是奇怪。

「...訓住先啦，但係如果覺得辛苦既話，可以唔忍。」我選擇正面地迴避問題，「檯上面應該有套。」

我再次聽到嘆氣的聲音。

「我突然間覺得，你都好危險。」嚴少諾站在床的前方，直直地盯著我。
「有果句講果句姐。」不然要他辛苦一夜也不好，「咁TLC就係咁嫁啦，限時入面，做情侶之間會做既野。」

要一視同仁。

我也曾經向趙燈路說過一模一樣的話。

「既然TLC係咁樣...」嚴少諾坐到床上來，依舊沒有拿開放在我身上的目光，「可唔可以幫我做一樣情侶之間會做既野？」

放心，
未定好結局既話我唔會開始寫

可能係因為前面既表象太好，或者離緊越釐清，會越唔羡慕願兒

不如再出多篇啊

出la

==================================================================

『肚唔肚餓？』

難得地，何俊朗主動找我的日子。
難得地，我留了在家的日子。

『想食野？』

以問題作為回覆。

都快要成為習慣了。

雖然我並不餓...

可是，如果何俊朗真的想吃飯，還是可以一陪的。

最近，因為腳傷的關係，所以不能常常出門。
昨天拆是拆了石膏，但醫生說了，還需要再觀察一下，而且仍然需要使用拐杖。

如果今晚，趙燈路在下班後有時間的話...

去看一下劉婉情吧？

雖然自從梅窩的那天以後，就很難找到這兩個人。

還是找嚴少諾好了。

『叮咚』——

剛拿起手機來，想聯絡嚴少諾的時候。
家的鐘響了。

...今天又有親戚來嗎？

「你好，請問邊位？」

...媽媽不認識的人嗎？
推銷員？

正打算出去的時候...

「伯母你好。」

熟悉的聲音傳來，一時使我沒能反應過來。

我完全沒有想像過，會出現在這個地方的聲音。

「我係離探願兒既。」

再次確認著。
這個聲音沒有錯。

「我叫做阿朗。」

...何俊朗。

我拐出走出房間，呆看著站在門外的男生。

兩星期沒有見面...
他看上去，依舊如此帥氣。

「喔，入離啦。」

何俊朗微笑著，進了屋，脫了鞋子。
甚至很清楚鞋子要放到哪裡。

...這下好了，誰都看得出我之前曾經把他偷偷帶上來過了。

「你係願兒既男朋友？」

...哪有人會這樣問的？！

我立刻呼喚自己的身體，讓自己能打起精神來，走到門前。

「係啊。」

他的回答...

卻再一次衝擊著我的思緒。

「我係願兒既男朋友。」

他說...
什麼？

從來，哪怕是一次也好。
完全沒有聽過的話。

何俊朗，是袁願兒的男朋友。

喂。

動一動啊。
袁願兒。

「願兒。」

何俊朗立刻注意到了我的存在，往我這邊看過來。

「我買左餃子，你食唔食？」

剛才...
問我『餓不餓』，就是因為這樣嗎。

「...你放低起張檯先，我阿媽食。」我直直地盯著何俊朗，「然後你入離。」

雖然仍然未能整理狀況。
可是，總不能讓何俊朗一直待在這個能曝光的地方。

也顧不得媽媽會如何誤會我帶何俊朗進房間的動機了。

「原來你間房平時都幾亂嫁喎。」進到房間後的第一句話，「之前我上離既時候，你都有執過？」

...廢話啊。
你上來之前，我當然會收拾啊。

「而家咁都幾好啊。」何俊朗把視線固定在我的臉上，「以前如果你冇化妝咁比我見到，你會講粗口。」

都多久之前的事情了。

「你做咩上離之前都唔講聲？」我關上房門，立刻質問道。
「我想比個surprise你啊嘛。」竟然如此理所當然。

...不用給我這種驚喜也沒關係的。

「咁你又做咩同我阿媽講你係我男朋友？」我繼續沒好氣的問道。
「咁我係你男朋友啊嘛。」他也極其理直氣壯。

說完之後。
不能負責任的話，請你不要說。

「咁請問推我落樓梯既，又係邊個？」

不是追究責任。
只是...

讓他知道，他的說話有多矛盾。

「果日果個Joey，我已經罵左佢。」何俊朗一副正好打算解釋的表情，「佢係今次離我地籃球隊訓練既見習啦啦隊員。我同佢瞓過一晚，諗住佢都知道果個係one-night stand，點知佢真係當正我係佢男朋友咁。」

...我應該說你太老實嗎？

「其實我都係咁姐。」我坐到床上，仰視著何俊朗，「本身淨係想叫組媽入離瞓幾晚，點知個組媽竟然咁真心。」

像個傻瓜一樣...
瘋狂地愛上，在別人眼內只是在傷害自己的人。

「仲要原來係處離既，搞穿左人地塊膜又覺得唔係咁好意思，就唯有做下SP啦。」我繼續自嘲著道。
「傻嫁咩。」何俊朗坐到我的旁邊，「我搞過既處，又何止得你一個。」

...總覺得，角色上，他說這句話有點問題。
可是，在他口中說出來，說服力卻極高。

「咁我都知你有好多女排緊隊搞...」甚至還可以中出。
「不過，應該得一條女，係有可能起同一張床上面，但係唔搞野。」何俊朗直直地盯著我，冷靜地拋出了這句話。

這句話。
他曾經有對我說過。

他說，他身邊有許多朋友，但鮮會觸及心靈。
他說，與我在一起，對他來說，是一種治癒。

「知唔知點解，我同親你出街，都一定要我比錢？」突然拋出了另一個議題。

我搖了搖頭。

又不能回答『因為你有錢』。

何俊朗笑而不語。
神秘的笑容...

不論看多少次，都能讓我著迷。

我好像，明白了嚴少諾說過的『危險』。

這樣看著你...
會讓我想親吻你。

「雖然好想叫你唔好中意我。」何俊朗注視著我的雙瞳，「但係，我好似做唔到。」

這陣子...
在何俊朗身上，經歷了許多第一次。

第一次，他主動說要與我去旅行。
第一次，他主動邀請我去看球賽。
第一次，他主動來到我的家中。
第一次，他主動提起讓我不要喜歡他。

而這種具有靈魂的眼神，也已經極久沒有見過。

「願兒。」

輕喚了我的名字。

「我留唔留得住你？」

這種問題...
不應該來問我吧？

「如果留得住既話，可唔可以淨係做我一個人既女朋友？」

聽晚出多篇

出啦!
多謝你地成日幫我推

幸福來得太突然了
我感覺到不太真實
會唔會朗只係為左爭贏其他2條友
所以先話拍拖

可唔可以出埋
好中意哩pair

覺得係

唔好呀 揀嚴少呀

幸福來得好突然啊⋯

Player 格都有收心養性嘅一日
不過我 All in 嚴少嘅

==================================================================

「會唔會好辛苦？隻腳痛唔痛？」

...一路上，都已經聽多少次這個問題了。

因為趙燈路要把物資運送到公演場地，所以今天沒有私家車使用。
偏偏又是這麼遠的一程。

雖然嚴少諾有說過乘搭的士，然後他付錢。
可是，既然能乘巴士，我便選擇省下這一程。

「放心啦，真係痛既話，我會出聲。」我微笑著回答道。

之所以微笑...
是因為覺得嚴少諾擔心的樣子，看上去真的很有趣。

像個小孩子一樣。

「Sorry啊，你一好翻，就要你離咁遠既地方。」嚴少諾仍然沒有放開皺著的眉。
「冇事啊，我應承左話陪你做情侶做既野嫁嘛。」我笑得更開了，用手彈了一下嚴少諾的眉，「唔好再皺住條眉啦，同TLC拍拖好難為你咩？」
「唔係啊，我冇咁既意思啊。」嚴少諾摸了一下剛才被我彈到的位置，「同你一齊，我梗係覺得開心啦。」

...突然，覺得自己回到了青澀戀愛的時期。
面對著，像是小孩子一般的這個男生。

「到啦。」嚴少諾按下了下車鐘，然後牽起了我，「小心d行啊。」

甚至，牽著我的動作...
就像是牽著失明人士過馬路一樣。

「呢間係你母校？」我一手被牽著，一手指著經過的一所中學。
「唔係啦。」嚴少諾也看了我指著的中學一眼，「果間啊。」

我隨著嚴少諾手指著的方向看。

保良局馬錦明夫人章馥仙中學...

很平民的中學名稱。

「男女校？」我邊走著，邊繼續提問著。
「係啊。」嚴少諾領著我，停在了馬路的前方。
「拍左幾多次拖？」

雖然不是一定要問的問題。

可是，嚴少諾在面對這些問題時，反應實在太可愛。

「咳。」嚴少諾不自然地咳了一下，「一次。」
「真係嫁？」我驚訝地看著嚴少諾，「唔似喎。」

樣子又不差。
身高剛剛好。

而且有技能...

這種男生，在我們中學很受歡迎啊。

「係啊，一路都掛住跳舞，拍果次都拍唔長。」嚴少諾沒好氣地嘆了口氣，「乜你拍左好多咩？」
「唔係啦。」我直截了當地否認道，「一次都冇，到year 3至做人TLC。」
「點會啊？」這回是嚴少諾驚訝起來了，「中學果時冇人追你？」
「唔係冇，我唔想拍拖姐。」我回想著學生時代的事情，「佢地對住一個生得唔靚，又要AA既女仔，冇你咁鍥而不捨喎。」
「咁我真係好中意你啊嘛。」嚴少諾俯視著我，報以一個微笑。

配上如此『溝女神句』...
卻竟然如此真心。

使我的臉一下子熱了起來。

「綠燈啦。」嚴少諾搖了搖我們相連著的手，「行啦。」

...啊。
對了。

「呢度附近有冇超市？」都差點忘了。
「Market Place。」嚴少諾也與我一同停了下來，「你有野要買？」
「嗯。」我點了點頭，「可唔可以帶我去？」
「可以啊。」嚴少諾掉了頭，朝旁邊的商場方向走去，「買咩？」
「...諗緊。」我也還沒有想出來，「你屋企有幾多個人？」
「4個。」嚴少諾推開了商場的門，並把它固定，使我也能通過。

...四個？
哥哥、妹妹、嚴少諾。

所以...？

「你，婷婷，你阿哥？」我也小心地數算著。
「嗯，同埋我阿媽。」嚴少諾放開了門，帶著我走向超級市場，「我daddy起兩年前過左身。」

...他的父親？
說得如此泰然...

卻使我如此驚訝。

我完全沒有問過的話題。
也完全沒有想過的答案。

「Sorry。」又問錯了問題。
「傻啦，係我唔記得話你知。」嚴少諾的笑容帶有半點澀意，「本來你今晚上到離，都會見到嫁啦。」

這個男生...

他的笑容與溫柔背後。
存在著我不知道的黑暗。

「到啦。」嚴少諾提醒著我，「睇下想買咩。」
「.........」還是先打起精神來吧，「你屋企人中意咩？」
「你係想買上去？」嚴少諾這才明白了我的動機，「唔洗啦，唔洗咁客氣。」
「點得呢，見家長喎。」我開始逛起超市來，「我唔會兩手空空咁見長輩嫁喎。」
「但係真係唔洗...」嚴少諾仍然想阻止我。
「你帶得我離，都係想你屋企人安心姐。」我打斷了嚴少諾的話，「如果個女朋友係一個有禮貌既女朋友，我相信佢地會更安心。」
「...咁我比翻錢你啦。」嚴少諾這下選擇改變攻勢。
「傻既，我已經免費食飯嫁啦，比下禮物錢好基本姐。」我繼續研究著商品櫃，「所以你阿媽中意咩？」
「...咖啡。」這下子終於肯回答問題了，「但係，始終係我叫你過離...」
「咁係我自己話要做情侶會做既野啊嘛，情侶會見家長都好正常姐。」我立刻走向擺放咖啡的櫃檯，「應該早d買，去誠品會買到d幾靚幾特別既咖啡。」
「買平d果d啦。」嚴少諾看到我正在研究最貴的咖啡，立刻開始勸說。
「放心啦，又唔係真係好貴。」我把眼前的咖啡拿了下來，「你阿媽中意咩咖啡？」
「好似叫咩冰滴咖啡。」嚴少諾嘗試憶述著，「我都唔係好熟，我唔係好飲。」
「咁買過第二d啦。」我轉過了身，看著嚴少諾，「橫掂呢度d咖啡都唔啱。你屋企人食唔食nuts？」
「唔食。」嚴少諾搖了搖頭。
「甜品？」這個好像會比較簡單。
「cheesecake。」嚴少諾這次沒有猶豫便給出的答案。
「deal—！」這個簡單多了，「Go go go go go～」

呢個睇後少少就會見到，
呢幾日就安心沉澱下起願兒同各位男角之間新既互動先啦

大家都觀察得好好
睇落啲就會見到嫁啦

呢幾日都會解多啲之前關於嚴少既伏筆

願兒都真係值得更多既幸福

似乎中意嚴少既讀者真係比較多

再次多謝大家耐心既等待

見到三個男主角都有各自既支持者，
小妹表示覺得非常感動

故事真係已經儲緊油，準備要衝刺啦
呢段時間一直埋落既伏筆、
可能會有讀者覺得奇怪既細節，
都會一一隨住各個主角起呢段時間入面既相遇同埋交節而解開，
將佢地各人引向結局

請大家繼續支持同埋等待，
我好中意等待大家對故事既回覆既期待感，
同埋見到大家中意個故事既時候既滿足感

星期日再見

只是...
我沒有想過，說起『情侶會做的事情』時，嚴少諾第一時間想起來的會是見家長。
明明是認識了不久的關係。

這樣說來。
與嚴少諾之間的對話，好像經常都圍繞著他的妹妹。

家人對他來說，很重要吧？

...富東邨。
25樓。

按下了門鐘。

「嚴少諾—！」在打開門的同時，聽到的有朝氣的聲音，「咁耐嫁。」
「未話左會夜少少囉。」嚴少諾自然地拉開大閘，「有冇禮貌嫁，叫人啦。」
「阿嫂。」與嚴少婷正式相見的第一刻。
「唔好亂叫。」嚴少諾立刻敲了嚴少婷的額頭一下，「人地叫願兒。」
「願兒姐姐...」嚴少婷不滿地摸著自己的額頭，「佢打得勁大力囉...」
「唔好扮可憐。」嚴少諾我把牽進屋內，然後關上了門，「阿哥呢？」
「我接左佢翻離嫁啦，但係頭先又唔小心倒瀉野，要沖多次涼，媽咪都起入面。」嚴少婷走回到沙發上坐下，「媽咪話，d野食差埋尾，要你幫手整埋佢。」
「咁你做咩又唔整？」嚴少諾望向廚房的方向。
「我有話整嫁。」嚴少婷反駁著道，「但係媽咪話今晚有客人離，想佢個印象好d，唔想毒死佢喎。」
「...咁佢都有d道理既。」嚴少諾輕輕嘆了口氣，「你帶願兒去周圍睇下啦。願兒，我入去整埋d野食先。」

啊...
好。

還沒能回答嚴少諾，嚴少婷便已經把我往後拖了。

「願兒姐姐，呢邊—！」只聽聲音，也能想像到嚴少婷此刻的笑容。

他們的房子並不算大。
一般四人單位的大小。

主人房，是他們的母親在睡的吧？
然後，這邊的房間，被間成兩間小房。

旁邊的房間，沒有窗戶，擺設著書桌與雙層床。
而嚴少婷拉我進去的地方，則被陽光照耀著，放著下層是書桌、上層是床的雙層床，另一邊有著一個大衣櫃。

「呢邊係我間房。」嚴少婷與我站在兩間房間之間的位置，「隔離係哥哥間房，你要唔要入去睇下？」

嚴少諾的房間...嗎。
雖然有種好奇心。

可是，冒然踏進別人的房間，真的好嗎。

「唔緊要啦，陣間有時間先。」我選擇說出一個帶有保留的答案，「你兩個阿哥同一間房？」
「Ummmm...都可以咁講既。」嚴少婷苦惱了一下，然後直接拉住了我，往嚴少諾的房間走，「唔緊要啦，姐姐你直接入離睇啦。」

...這種性格。
像極了劉婉情。

「係呢。」我突然想起了劉婉情，便又想起了上次的事情，「上次Sorry啊，搞到你個friend咁尷尬。」
「上次...？」嚴少婷又再次呆住了，「喔，你講緊上次起尖咀果次？」

瞧瞧這個表情。
那件事情，只有我一個人記住了嗎？

「我完全冇所謂啦，你係幫緊Alice喎，佢原來同緊個一腳踏兩船既賤男起埋緊一齊。」嚴少婷的語氣聽上去也是相當輕鬆，「而且，我完全唔知道，原來森師兄同埋情姐姐係情侶關係。如果我知，我都會想打爆森師兄。」
「你都識劉婉情？」我問出這句話的同時，立刻就意識到答案了。

中學...
是同一間吧？

「識啊，哥哥同埋情姐姐好熟，之前情姐姐飲醉既話，會帶佢翻離，叫我幫手照顧佢，呢d時候我會同情姐姐一齊瞓。」嚴少婷的眼神與嚴少諾一樣純真，「但係佢兩個冇野嫁，真係一直都係朋友關係，100%純友誼，係因為我地爸爸生前同情姐姐既爸爸係同事，兩邊好熟，所以至會咁樣由細玩到大。」
「放心啦。」我看著嚴少婷極其緊張的反應，更是覺得有趣了，「我冇誤會。」

嚴少婷。
看上去，她也非常緊張自己的哥哥。

「願兒姐姐。」嚴少婷這時候又喚了我一聲，「我可唔可以咁樣叫你？」
「嗯？」這又是我沒有想過的問題，「可以啊。」
「咁就好。」嚴少婷又報以一個甜美的笑容，「你同哥哥起埋左一齊幾耐？」
「...下？」再一個我沒能預想的問題，「其、其實未夠一個月。」

甚至可能更短。

始終，真的要算的話，今天算是我們兩人第一次單獨約會。

「哥哥佢中意既話，就會追得好急。」嚴少婷拉住了我的手，「姐姐有冇比佢嚇親？」

這樣說來...

一開始，我也有這個感覺。
明明只是認識了一會兒，臨時合作過一次舞蹈表演的人。

為何會積極地追求我？

整體感覺，又不是何俊朗那類型的playboy。
即使他與何俊朗是同一類人，他也不會如此固執地要追求我，看到不妥，就會懂得轉移目標。

猛烈的攻勢，每一次都會找到空隙問關於男朋友的話題，又一次又一次地表明自己喜歡我。
直到現在，我也覺得很不像他的風格。

「哥哥佢冇心嫁，如果真係嚇親你既話，我代佢同你道歉。」

嚴少婷的話，卻暫停了我的回想。

「我地爸爸，兩年前去左越南公幹，翻離既時候遇到空難，就係咁樣走左。」嚴少婷邊說著這話，邊把放在桌上的口風琴放回到床下的大抽屜裡。

讓我...
沒能做好心理準備，便開始的資訊。

「因為爸爸成日去公幹，所以我地都已經習慣左。佢走既時候，我地冇特別講d咩，就係好似平時咁樣，哥哥照練舞練到食飯前至翻，爸爸照叫哥哥專心讀書。所有野都好平淡既一晚。」

專心唸書...？
嚴少諾的父親，反對他跳舞嗎？

「就係因為太平淡，所以起知道爸爸既死訊果時，哥哥至會咁後悔。」

因為在死亡面前。

人總是會充滿後悔與罪惡感。
不論有沒有做錯任何事情。

想回到過去。

想改變自己。
改變一個不能預知未來，導致留下遺憾的自己。

「因為咁樣，所以哥哥至好唔願意錯過任何一刻，唔想留低遺憾。」嚴少婷把我拉到她的房間中，關上門，坐到床上，牽著我的手，「雖然起爸爸死左之後，哥哥都冇追過女仔。但係佢起識朋友上面都係咁樣，因為唔想留低遺憾，所以完全傾注哂自己，佢d friend一開始都會話有壓力。所以我諗緊，佢可能都會咁樣對你。」

因為不想再錯過誰。

不想，再讓自己後悔。

所以，即使可能受到傷害，仍然選擇完全傾注自己。

嚴少諾

其實嚴少好有鏡唯嘅影子 ...
失去咗一個好重要嘅人先識得珍惜 唔好留低遺憾

越睇越覺得自己有啲似嚴少諾

未出故之前都提過嚴少會似凌鏡唯，睇到依家就知真係有似

對了...
2015年，11月。

我第一次看見嚴少諾的日子。
因為舞蹈的天分極高，所以對這個人留下了印象。

兩年前...

他的父親去世了。

之後再沒能見過他的原因，就是這個吧？

雖然，我有曾經問過這個問題。
在認識嚴少諾的初期，與他在練舞前，一起吃了飯。

『點解，你會起入左Danso一年之後冇左影？』

當時的嚴少諾，在聽到問題時，愣了一下。
然後，開始失去微笑。

就是因為這樣嗎？
因為，想到了父親？

『因為要專心學業。』

專心學業。

嚴少婷說，在他們的父親出事之前，曾經提醒過嚴少諾要專心學業。

...是這樣嗎。

『所以我直接唔留，留低我就會想跳。』

你也很清楚吧。
你對舞蹈，是有多大的熱情。

所以，直接把一切都斷掉。

把自己所愛的...

「哥哥佢真係好中意跳舞嫁。」嚴少婷看著我，眼睛中泛有淚光，「願兒姐姐，我知道你都係跳舞既人，甚至仲幫哥哥可以去韓國幫人排舞，請你幫下哥哥，比佢可以做自己真係想做既野啊。」

她是如此，低聲下氣地懇求著我。
為了她的哥哥。

使我這個假的女朋友...
顯得更為醜陋。

「佢成日都話要養家，但係其實政府本身有比資助我地，爸爸既遺產、保險、公司賠償，加埋一齊，點都夠捱過我讀書既呢幾年。」嚴少婷深呼吸了一下，「我想佢去追自己既夢，養家既野，等我畢左業之後，我離就ok。」

說著這種...
其他人眼內，極難說出口的話。

讓自己的哥哥去追求夢想。
然後，妹妹作養家的角色。

「婷婷唔覺得可惜咩？」我的語氣被控制於平淡範圍，「冇得實現自己既夢想。」
「我本身就想做視光師。」嚴少婷報以一個單純的微笑，「雖然細個都有諗過做空姐，但係視光師都好想做。我唔似得哥哥咁，對佢離講，測量師只係一份『唔會唔開心』既工，但其實我地都好清楚，唯有跳舞，至係佢會做得最開心，又最可以發揮到佢才能。」

我想起了，在同一個飯局中，我有問過嚴少諾這個問題。

『咁你中唔中意而家份工？』

起薪點，兩萬以上。
專業人士。

嚴少諾在聽到這個問題時，表情卻如此黯淡。

『...冇話中唔中意既。』

嚴少諾撥弄了一下自己的頭髮

『咁始終要有份穩定既正職。』

...誰說的？

既然你做得不開心的話。
我會寧願，你放棄這份正職。

『卡噠』—！

遠處開門的聲音。

「啊，媽咪同大佬應該出左離啦。」

媽媽...
與哥哥？

「雖然有d失禮。」但我覺得有問的必要，「你地媽咪，係一個點樣既人？」

聽到我這個問題。
嚴少婷的表情與嚴少諾當時被我問及工作時一樣。

瞬間黯淡起來。

「平時係冇咩野。」嚴少婷似乎自己也有點猶豫，「但係，自從爸爸死左之後，佢既情緒病嚴重左好多。」

...情緒病。

死去的父親。
情緒病的母親。

「點解，突然之間...？」
「本身因為要照顧阿哥，所以已經有左躁鬱症一段時間，由我地細個開始，成日都keep住睇醫生。」嚴少婷繼續闡述著道，「本身已經穩定左好多，但係爸爸既死，媽咪一路都接受唔到，就更加變本加厲咁樣自怨自艾，有時候會突然間發脾氣，有次想打我，但係比哥哥阻止左，哥哥仲因為咁樣，比佢摑左一巴。」

...哥哥。

「你講既哥哥，係嚴少諾？」我選擇先再次確認著。
「係啊，哥哥係哥哥，大佬係大佬。」不像是解釋的解釋，「哥哥每次面對媽咪，都係由得佢打，完全唔還手。上次比大佬整傷，仲要流住血咁趕去跳舞。」

...上次。

流住血。
去的跳舞表演。

我聯絡不上嚴少諾的那時。

他終於，一路跑到來會場。
然後，右臂上滑下鮮明的血痕。

像是被什麼東西給劃傷了的那樣。

甚至已經快要乾了。

雖然很想知道他到底經歷了什麼。
可是，他的表情...

告訴著我，他不想提起發生的事情。

『係比咩整傷？』

急救員向他提問時。
他還是如此唏噓。

『佢都唔知，佢係feel到流緊血至知自己傷左。』

所以，我說了謊。

想替你，掩蓋著不想被發現的一面。

原來便是這一面嗎？
被自己的家人所傷的一面。

可是...

「點解你地大佬會整傷佢？」

有情緒病的，是母親。

可是，為什麼聽來聽去，有著養家煩惱的人，就只有嚴少諾與嚴少婷？

「你地阿哥，係一個點既人？」

我決定...
走進這個世界中。

「我地大佬...？」嚴少婷一臉茫然的看著我，「哥哥佢，冇同你講過？」

...沒有。

我也很驚訝。

看來，對嚴少諾來說，把誰帶來自己家中。
是一個如此重要的決定。

對他來說，這般重要的『家』。
藏了多少不想被別人觸碰的事實？

『砰』——！！

硬物撞擊的聲音。
地面輕輕傳來了一下震動的感覺。

有什麼東西，在門外。
掉到了在地上。

「...大佬？」

嚴少婷愣了一秒，便立刻行動起來，打開房門。
然後，衝進我們剛才站過一會，但沒時間慢慢參觀的房間。

嚴少諾，還有他大哥的房間。

一位束起了曲髮的婦人，還有一個身形高大、皮膚白哲、穿著籃球服的男生背向著我。

那個男生...
正在將近瘋狂的，把房間中的東西翻亂。
地上有著一部加濕機。

「大佬—！！」嚴少婷想要阻止男生，卻沒有足夠的力量把他抓住，「你冷靜d先，你要搵咩？」

男生沒有回應。
繼續翻。

我依舊呆著。
站在房門前。

玻璃碎裂的聲音。

這樣下去的話...

我沒能想出結論時，便已經踏前去，推開嚴少婷，代替她的位置，固定著男生的手，企圖阻止他。

不然，這樣下去的話。
嚴少婷會受傷的。

手上的血...
又是從什麼時候開始流下來的？

眼前把我逼到書桌前的男生力量太大，而且不斷大聲吼叫。
...有點可怕。

而且，好像快要不能抓緊了。

有誰。
在男生的後方，抓住了他的手，使他向著我的力度逐漸減小。

「發生咩事？」嚴少諾焦急的聲音傳來。
「唔知，大佬一沖完涼就係咁...」嚴少婷也非常無助。
「頭先有冇執過間房既野？」嚴少諾繼續追問著。
「我、我、我唔記得...」聽著也是快要哭出來的聲音。
「婷婷將檯上面既口風琴放左入櫃桶。」我也立刻回答道，「你地床下面既櫃桶。」
「婷婷。」嚴少諾聽見我的話，即時反應過來，「拎翻個口風琴，放去下格床。」

雖然，被男生擋住，看不到整個房間發生的事情。

可是，聽到開抽屜的聲音，我便知道嚴少婷正在根據嚴少諾的指示做事。

後方傳來琴聲。
然後，男生立刻把我放開，衝往嚴少婷的方向。

朝我施力的對象突然放手，使我一時不能適應，立刻往前傾。
嚴少諾反應了過來，把我接住。

「願兒。」嚴少諾拎住我的手，「你流緊血。」
「小傷。」我輕輕喘著氣，「搞翻掂間房先。」

一片狼藉...
就是為了取回自己的口風琴。

這個現象。

『本身因為要照顧阿哥，所以已經有左躁鬱症一段時間。』
『上次比大佬整傷，仲要流住血咁趕去跳舞。』
『我接左佢翻離嫁啦，但係頭先又唔小心倒瀉野，要沖多次涼，媽咪都起入面。』

加上現在這個畫面。
錯不了。

「Sorry，我應該要早d向你介紹，至唔會嚇親你。」嚴少諾小力地摸著我的頭，「呢個係嚴少峰，係我同婷婷既阿哥。」

嚴少峰...

他現在正在下格床坐著。
快樂地演奏著口風琴。

是這麼一回事嗎。

「佢有自閉症。」

其實我真係對佢好差

因為人起死亡面前，處處後悔

咁我希望你會被嚴少諾所安慰

越睇會越明白之前講既野係點解

咁樣描寫完佢...就更加希望佢想有個好既結局
咁顧家既男仔

==================================================================

『分手，好唔好？』

那天，趙燈路的聲音...
仍然在我的耳邊徘徊。

他希望我能與何俊朗分手。
極度認真地。

然後...
他問了我一個問題。

『到而家，講起何俊朗，你會最記得既畫面係咩？』

一下子，讓我無法反應過來。

因為襲來的感覺過於真實。
襲來的空虛感，過於真實。

對了。
以前，提起我與何俊朗...

我會想起，第一次與他見面、談話的時候。
第一次看他的籃球比賽。
第一次與他一同單獨約會。
第一次與他纏綿。

那種心動、緊張的感覺。
對我來說，極度美好。

可是，自從成為TLC以後，我卻好像逐漸忘卻了這種感覺。

提起何俊朗，我會想起來的...

是在我生日時，他主動約會我，但預約了水產餐廳的時候。
是在我因為吃藥帶來的副作用而暈眩時，卻在對面看著他與另一個女生擁吻時。
是於他主動提出那晚不上床時，卻質問我與嚴少諾的關係時。
是出席他的籃球比賽時，被他的一夜情對象給推下樓梯時。

不知道從什麼時候開始...
提起何俊朗，我的內心竟然只剩下傷痕。

『到而家，你仍然選擇相信自己可以裝得滿個盒？』

那個絢麗奮目、讓人充滿想像的禮物盒。
但到了最後，卻什麼都沒有的禮物盒。

『你自己個盒都咁空，憑咩想裝滿人地個盒？』

我自己...的禮物盒。

或許我一直都很清楚，自己缺乏的是什麼，需要的又是什麼。

『...我係唔係好蠢？』

正當我以為趙燈路一定會趁著這個機會調侃我的時候...
他卻摸了我的頭。

『其實唔難理解，當你好驚自己最後既收場會係兩手空空既時候，就會想捉實自己可以拎到既禮物，對住冇安全感既人，呢個其實係人之常情。』

『但係佢地唔記得左，佢地對其他人離講，都係其中一份起路途上會遇到既禮物。起佢地自己拎住一個唔屬於自己既禮物走遠緊既時候，另一邊廂都同時有人拎住佢地呢個禮物，一直往更遠既地方行。』

『如果明知自己拎住既禮物唔係屬於自己既話，最後亦只會將自己帶離正確既軌跡。』

拿著的禮物...
並不屬於自己。

我一直，都被一個很犯賤的心態所影響。

越是得不到的，我卻竟然越愛。
縱然我已經追至怠倦。

我仍然如此喜歡何俊朗。

他的聲音於空氣中的震動，他的每一舉一動，都如此不可思議。

讓我...逐漸盲目起來。

忘記了痛覺。
也忘記了愛。

「...你真係好煩。」

我看著眼前若無其事地吃著譚仔米線的男生，覺得自己已經很客氣。

「好心提下你姐。」趙燈路面對著一開口便是如此沒頭沒腦的指責，卻顯得相當泰然，「如果我冇講中既話，你應該唔會覺得煩。」

趙燈路...
你下次最好不要再與我單獨去海邊露營。

不然，我怕我真的會有衝動把你丟進海裡餵魚。

「咁所以呢？」趙燈路完全無視掉我的憤怒，「你決定要繼續同佢一齊，定係分手？」

...『分手』。
這兩個字，讓我覺得很奇怪。

很難過。
很空虛。
卻又很自由。

「佢最近，都叫我同哂其他TLC分手，淨係同佢一個一齊。」我深呼吸了一下，還是決定說出我心中的矛盾。
「咁幾好啊，你一路都咁中意佢。」趙燈路的語氣還是如此輕鬆，「照計，你應該要即刻同我地兩個分手至係嫁喎。」

對啊。
如果是以前的我...

說不定，會毫不猶豫地答應何俊朗。
可是...

為什麼？

「人既互動係相對，佢如果突然間提得起呢個要求，就證明唔單只係佢對你既感覺，而係你最近對佢既態度都唔同左。」趙燈路這次竟然把筆記本合上，「你上次上左嚴少諾屋企？」

...這個人。
他在我的手機中裝了定位嗎？
還是偷聽器？

「然後呢，你覺得佢好慘？」趙燈路吃了最後的一口，然後把米線的盒子蓋起來。
「你點知——」嚴少諾的家庭背景？
「我自己有問過下，高潮女又有講下咁。」趙燈路擦了嘴，把面紙與盒子都放進膠袋中。

劉婉情，還有趙燈路...
他們兩個也相當可疑。

「而家我同高潮女既野唔重要。」趙燈路像是又再一次看透了我的內心那樣，「你覺得嚴少諾好慘？」

...！！

我被這樣一問，愕然得呆住了幾秒。

嚴少諾...

他是家中的經濟支柱。

父親於空難中去世，母親有情緒病，哥哥有自閉症。
他與妹妹，可謂是相依為命。

所以，當時問他是否喜愛他的工作時，他才會如此唏噓。

他是一個如此有天分、熱情與才華的舞者。
可是，就因為家中的事情...

所以必須放棄夢想。

「點解提起嚴少諾，你個樣會咁黯淡？」趙燈路打破了我的思緒，「因為你本身以為呢個世界上任何人都比你更幸福，但當你發現嚴少諾既屋企其實仲慘過你好多既時候，你至會覺得又慚愧又內疚？」

......

無言以對。
像是被脫得赤裸的那樣。

我很恨我的家人。
對向著我的各種言語暴力，沒有反抗的他們。

使我留下極大陰影的他們。

可是...
嚴少諾。

你又為何如此憾動著我的感覺？

「你中意左嚴少諾？」

我...
喜歡上嚴少諾了嗎？

這幾天，一直無法擺脫與他的家人相處的畫面。
無法擺脫，對他擔心的感覺。

「唔係。」我這樣衝口而出，自己的心中卻有幾分不實在的感覺，「...我唔知。」
「搞清楚你對人既感覺，係內疚、係同情、係錯覺、定係愛。」趙燈路站了起來，走到我的旁邊，把膠袋丟掉垃圾筒，「未搞得清楚既話，就定個期限比自己。」

內疚。
同情。
錯覺。

愛。

我，對著趙燈路也好，何俊朗也好，嚴少諾也好...
稱得上是『愛』嗎？

「...咁你呢？」我的話語，似乎把趙燈路即將要邁開的腳步叫住了，「你對我，係邊一種？」

趙燈路轉過頭來，俯視著我，臉上染上一抹不明所以的笑容。

「...知唔知，點解人會彼此錯過？」

他仍舊...
沒有回答我的問題。

「因為起啱既人離既時候，佢糾纏緊起錯既人身上。」

其實睇翻轉頭，會發現嚴少諾做既好多野都係以家庭為先

唔好呀 我覺得何俊朗好正
Playboy回頭

犯賤既心態

何俊朗咁叫回頭咩，佢係好多人入面搵到一個人觸及到佢自己個心，先會想留住願兒，如果有另一個人比到同一樣嘅野佢，結果又會點？我唔明點解會覺得佢好

==================================================================

三。

「諗緊咩？」

眼前的人，把我的精神強行拉回了。

「...冇啊。」我也露出了一個微笑，「諗緊去韓國，買d咩翻離比你做手信好。」
「唔洗啦，你去玩得開心d啦。」何俊朗伸手掐了我的臉頰，「買多d手信比自己。」

這個動作，也已經很久沒有經歷過。

無意的，單純的身體接觸。
曾經使我的心跳得如此快的一個小動作。

「我地陣間做咩好？」我吃完了意粉，輕輕擦了一下嘴。
「去動物園囉。」何俊朗托頭看著我，「你之前成日都話想去。」
「傻嫁咩，香港邊度離既動物園？」我無奈的笑著反問道。

雖然心中，是有那麼一點開心的感覺。
他...

還記得我說過想要去動物園。

「咁...去Namco？」何俊朗想了一會，「我地去夾公仔。」

夾公仔...
這種『情侶做的事情』。

竟然有覺得與何俊朗不相襯的感覺。

「你唔驚比人撞到咩？」這裡可是朗豪坊啊。
「撞到未撞到囉。」何俊朗極度自然地回答著，「驚佢地葡萄我有拖拍咋。」

有拖拍...

對了。
我們現在在約會。

這種使我感到陌生的幸福感，甚至讓我不能感受到自己正處於現實。

「基路仔啊—！」一到電玩遊戲店，我便立刻看到被困在娃娃機內的玩偶，「果邊隻柴犬都勁得意囉。」
「中意？」何俊朗打量著我剛才點過名的兩部機器，「夾比你。」
「唔洗啦，傻嫁咩。」我立刻駁回剛才的反應，「咁易就夾到既話，就唔放起呢度啦。」
「放心喎，我地兩個咁聰明。」何俊朗聚精會神地看著被環吊在鐵枝上的玩偶，「夾完翻去，我地一人一隻，好唔好？」

...紀念用途嗎？

「你唔好無啦啦又比左另一個女仔就好。」我的話完全沒有繞圈地降落。
「一定唔會，我發誓。」何俊朗這樣說著，然後把儲值卡擦過感應器。

他的語氣，竟然如此堅定。
使人無法懷疑。

是嗎...
原來，你也下了這樣的決心了嗎。

我收拾好心情，享受與何俊朗一起玩的過程。
與他一同分析著如作操作與移動，當成功時歡呼。

這一切的時光...
都如此不真實。

三百多元。
最後換到了兩隻大玩偶與兩隻小玩偶。

「一人拎一大一細啦。」何俊朗再次強調著。
「得啊。」我看著注視著前方的兩隻玩偶，「你想要柴柴定基路仔？」
「嗯...」何俊朗認真的考慮著，「柴柴。」
「okay！」我立刻把柴犬玩偶遞給何俊朗，「真係好，決定得咁快。」
「咁你唔起度既時候，我攬住隻柴柴，就會當自己攬緊你。」

如此無心地說出來的話...
卻使我如此混亂。

到了我不在的時候。

「你姐係話我係狗姐。」我笑著抗議道，「把口浪過油咁款。」
「果然好有性格喎。」何俊朗笑得更開了，「袁小姐。」
「我就唔係你風靡果d萬千少女，我做唔出。」我也跟著笑開了，「柴柴以後跟你嫁啦，唔好虐待佢。」
「你起韓國翻離，佢可能已經比我砍開十幾轆。」何俊朗笑著說出如此恐怖的話。
「你唔送比其他女仔，我都真係已經偷笑。」我繼續調侃著道。
「都話唔會。」何俊朗的眼神再次回歸認真，「點捨得將同你既回憶，送比其他人？」

...又來了。
使人毫無實感的對話。

何俊朗。

你之所以提出要與我在一起，到底是因為什麼？

趙燈路？
嚴少諾？

還是...？

「我覺得，比起果d萬千少女。」何俊朗與我對視著，「我真係中意你多好多。」

所以我覺得好好，
每個角色都有自己既支持者

好多人都會有既心態

多謝你睇得咁仔細啊

越近結局，
就越會見到各個主角起呢段時間入面既行為係代表緊啲咩

之所以會選擇寫三個咁唔同既TLC，
都係因為根據年齡、處境、性格唔同，
每個讀者對自己理想對象既想像同期望都會有唔同

作為作者，
我好開心見到每個TLC都有佢自己既支持者，
始終佢地每一位都有自己好同埋唔好既地方，
而呢個亦正正係我想見到既效果

無論你起心目中選擇邊個TLC都好，
小妹都必須講一句，
多謝你地，
係因為你地，所以呢個故事至會成立

你寫出黎果種犯賤掙扎痛
好有共嗚

至少令失戀既我睇完舒服左
究竟作者你經歷過咩先寫得出

好想知

我其實之前係睇好少諾的！但最近變左燈路了！
燈路有嗰種真係關心願兒的感覺，一切以願兒為先的感覺

==================================================================

「Two Two Three Four Five Six Seven and Eight and One—」嚴少諾在鏡子的中心點，後面正站著四名練習生，一同跟著他的動作，「Okay. Let’s take a break. 15 minutes. Woojin stay here.」
「他說，先休息十五分鐘，瑀鎮要先留下來。」我也向著練習生們翻譯道。
「是的。」其他練習生也立刻散開，喝水或是到洗手間去。
「願兒，幫我同佢講。」嚴少諾喘著氣，把我拽到他的旁邊，「呢個動作，轉左身之後，重心要放得準，主要係偏右邊，之後wave到上離之後要firm。」
「他說，在這個動作，轉了身之後，重心要放準，主要在右邊。」我用韓語複製了一遍嚴少諾的話，「然後在wave到這裡時，力要放得很實在，像這樣。」

因為用說的太抽象...
我也沒有留意的，便自己做了一次。

「喔，翻譯姐姐也跳得很厲害啊—！！」老么練習生在這時突然把焦點放到我身上。
「這不是重點。」我哭笑不得地迴避著，「瑀鎮明白了嗎？」

可是，這刻看上去...
瑀鎮卻相當不對勁。
眼神開始失焦，看上去神不守舍。

「怎麼了，瑀鎮？」我立刻關心著旁邊的男生，「很累嗎？不舒服嗎？」
「做咩？」嚴少諾也立刻停了下來，「佢唔舒服？」
「我都唔知...」我擔心地留意著瑀鎮的表情，「瑀鎮啊，要先休息一下嗎？」
「姐姐。」瑀鎮的眼眶逐漸凝淚，「我是不是很沒用？」

...咦？

你——
你不要哭啊...

「咩事啊？」嚴少諾比我更要急，「佢講左咩？」
「佢問，佢係唔係好冇用...」我照向嚴少諾翻譯了一遍。
「...Woojin。」嚴少諾走到瑀鎮的身旁，我才發現他比瑀鎮還要高出一個頭，「Don't worry. You're on the right track now. 」

我看著這樣的嚴少諾，也是無法反應過來。

「幫我同佢講，既然選擇左行同其他人唔一樣既路，就要接受佢係崎嶇同埋孤單既。」嚴少諾摸了摸瑀鎮的頭，「但係佢好勇敢，佢做左一個好唔容易既決定，呢個決定係有代價，呢個代價係有過程，但我相信佢捱得過呢個難關，最後一定可以見到最好既、屬於自己既成果。」

...喂。
說慢一點啊。
把我們這些翻譯當成是google嗎？

雖然很想這樣說。

可是...

「其實你唔安慰佢，都唔會有d咩。」

晚上，十一時三十分。
我與嚴少諾，正在一間小酒館裡喝酒。

「唔明。」嚴少諾不時會出現的裝傻模式開啟。
「Woojin。」我單刀直入，「佢的確係成隊入面跟得最慢果個。」
「佢得十六歲，係讀緊書既年齡，但係佢選擇左行歌手呢條路。」嚴少諾喝盡了自己杯中的燒酒，「我係真心佩服佢。而且佢唱歌同Rap都好勁，只係得跳舞未夠經驗，假以時日，佢一定可以成為好好既歌手。」
「...如果唔係屋企既話，你都會行同佢相似既路。」我拎起酒瓶，替嚴少諾倒了酒，「你都只係其中一個社會制度下既犧牲品。」
「所以我更加唔想佢成為下一個犧牲品。」

嚴少諾的話過於理所當然，把我殺一個措手不及。
我定住了拎住酒瓶的動作，呆看著嚴少諾。

「年輕人既夢想，唔應該被呢個社會價值摧殘。起呢個往前衝既年紀，佢地被咁樣對待係唔值得。」嚴少諾替我接過酒瓶，然後往我的酒杯倒酒，「即使可以幫既唔多，但我都希望我可以拉起佢地。」

「...你既職責係排舞，其實你大可以拍條片send過離就得，唔洗專登拎假過離教，更加唔洗安慰佢地。」我輕輕嘆了口氣，「你做咁多野，係唔會有多d錢。」
「咁你起break time既時候逐個動作解釋比Woojin聽，示範比佢睇，仲叫佢拍低佢睇翻，都係冇錢收嫁喎。」嚴少諾微笑看著我，「願兒小姐。」

...這個人。
我以為他很專心地在忙編舞的事情。

他竟然還有餘力留意我的舉動。

「大家都係跳舞既人，你都好明白，一開始跟唔到既感覺係有幾lost。」嚴少諾的笑容看上去有一點痞，「況且，我專登請假過離教，就可以同自己中意既人一齊外遊，呢件係一件幾抵既事，你係想像唔到。」

...明明剛剛才進入認真的模式。
他竟然又開始亂說話了。

「請我食？」到了結帳的時候，嚴少諾看著堅定地下了這個決定的我，完全不能理解過來，「點解？」
「...堂費。」我冷冷地躲避著道。
「下...？」嚴少諾這次看來是真的理解不了，「頭先果隻舞，我排既時候，你都起度嫁喎。」
「唔明就算。」我找回找贖，看著眼前的老闆，「很好的吃了，再見。」

我覺得...
這個與我同歲的男生，在今天替我上了寶貴的一課。

不只是關於舞蹈。
而是——

「多謝願兒。」旁邊那個得了便宜又賣乖的男生跟上了，「我地聽日去邊？」

對了。
後天是練習生們進行拍攝的日子，是我們會再出席的通告。
所以明天一整天，我與嚴少諾是自由活動時間。

「...我成日都離韓國，要揀既話應該係你揀。」反正我也真的沒有什麼特別想去的地方，「你想去邊？我帶你去。」
「真係？」

剛才才覺得這個男生很成熟。
可是，現在看著我的樣子，卻竟然如此孩子氣。

「咁不如去動物園？」

我既經歷唔重要，
重要既係安慰到你

我本人都好中意燈路
呢個人太深不可測

因為我都經歷左好多好多
完全明果3種人既感受

朗係一種未玩夠 好勝心
路係一種睇透晒 對願兒有種同情想照顧佢既大哥哥
諾係一種對愛情充滿希望 願意奮不顧身既人

一種係年少輕狂
一種係成熟
一種係單純

只係我既睇法啦

==================================================================

雖然是有點賤。
但看著眼前這個男生的樣子，真的很難不笑出來。

「等等——」嚴少諾喝住了我，「願兒你唔好郁住...」
「我真係冇郁，係你震到佢郁。」我哭笑不得地看著眼前的人。

雖然婷婷有這樣對我提起過。
可是我當時並沒有想到，嚴少諾的畏高症原來如此嚴重。

「既然係咁，點解一開始要離動物園？」我無奈的提問著道。
「咁我真係想試一次啊嘛，我呢世人都未去過動物園。」嚴少諾以驚慌的樣子解釋著，「我冇諗過要搭纜車...」
「韓國d乜園物園太大啦。」我笑得更開了，「o唔okay啊？好驚？」
「我個心好似就離跳出離咁...」嚴少諾皺著眉，眼睛也只敢打開一點。
「拖住啦。」我主動握住了嚴少諾的手，「放心啦，冇事嫁，好快就到。」

可是，我沒有想過嚴少諾會提出這個地方。
動物園。

在香港土生土長...
我也沒有去過動物園。

頂多就是到海洋公園去看看安安與佳佳而已。
...啊，是不是已經換代了？

「終於都到...」嚴少諾搭著我的肩膀，靈魂像是已經丟了半個的那樣。
「你陣間打算點樣搭翻過去？」我在此時提出了另一個很現實的問題。
「...好問題。」嚴少諾聽了這個問題，真心地感到很沮喪。
「定係我地休息下先啊？」畢竟嚴少諾看上去真的驚魂未定。
「好。」這次答應得極度乾脆。
「行啦，果邊有凳。」我看到前方的兩張椅子，便拉著嚴少諾走去。

牽著嚴少諾的動作...
也不知道從何時開始，變得如此自然。

「佢地條頸好長。」安定了一會後，嚴少諾看著右邊園區的長頸鹿們。
「...因為佢地係長頸鹿。」除了這個以外，我給不了其他回應。

「嗚哇————！！」

小孩子的哭聲。
在我們隔壁的椅子傳來。

「...願兒。」嚴少諾立刻把焦點放到旁邊的小孩上，「過去睇下？」

即使不這樣說...
我也已經站了起來了。

能夠坐上最少三個人的椅子上，只有一名看上去大約六、七歲的小男孩坐著。
無助地哭泣著。

「小傢伙。」我先以韓語開頭，「你只有一個人嗎？」
「嗚...～～～～」仍然沒完沒了的哭聲。

...不要哭啊。

「爸爸、媽咪...」

在斷續的哭聲中，卻能聽見廣東話。

...香港人？

「小朋友。」我選擇換個台，「你自己一個？」
「我、我——」是個香港人沒錯，「嗚嗚嗚哇——！！！」

...耐性快要用完了。

「佢係香港人？」嚴少諾也到了我的身邊來。
「佢講廣東話。」雖然不一定是香港人。

嚴少諾聽了我的話，嘆了口氣，然後坐了到小男孩的旁邊。

「唔洗驚，我地唔係壞人，我地係離幫你搵爸爸同媽媽嫁。」嚴少諾微笑看小男孩，「你叫咩名啊？」
「...Leo。」小男孩的聲音帶著哭腔。

...竟然能成功溝通。

「Leo，點解你一個人坐起度既？」嚴少諾繼續介入著道。
「爸爸話要去買野，媽咪話要去廁所，要我起度等...」Leo邊哭著邊解釋著，「但係，佢地一路都未翻離...」
「起外國，掉低小朋友自己一個等？」我不能理解地重覆著這個狀況。
「佢地可能蕩失路姐，佢地而家都一定搵緊你。」嚴少諾拉了拉我的手，示意讓我先冷靜下來，「哥哥姐姐陪你起度等，好唔好？」
「如果佢地唔翻離既話呢？」Leo哭得更厲害了，「佢地係唔係唔要我...」

...極沒有安全感的小孩子。

「點解咁覺得既？」嚴少諾繼續溫柔地發問著。
「佢地成日都話，好後悔生左我，話因為我至結婚，話因為我至離唔到婚...」Leo無助地看著嚴少諾，「哥哥，我係唔係做錯左野？係唔係我令到爸爸媽咪咁樣？」

...極無心地說出的話。
出於一個小孩子的話。

在這一瞬間，憾動了我的世界。

讓我憶起...
小時候的我。

『家姐...』

無助地哭泣...
流著無用的眼淚。

『點解個個人都話，希望出世果個唔係我？』

與眼前的這個小孩...
重疊著的話。

「我係唔係，唔應該出世起呢個世界上面？」

痛苦地...
孤獨地...
看不見盡頭地。

哭泣。

「唔係。」

鮮明的聲音。
響動在這陣空氣之中。

「你好好，你冇做錯野。」

嚴少諾...
溫柔地撫著眼前的男孩。

「你要記得，你既存在係美好既。」
「錯既唔係你，而係用言語傷害冇反抗能力既你既人。」

眼神。
笑容。

「你要永遠記住...」

全部，都如此失真。

「你之所以出世，係為左被愛。」

讓我...
困在這個世界中，久久無法走出。

以至於後來匆匆趕來的父母，對嚴少諾的感謝，嚴少諾對父母的提醒...
我都無法完全聽見。

『我愛你。』

在纏綿過後，於我耳邊低吟...
何俊朗的那句話。

我開始明白，我之所以會為這句話語而瘋狂的理由。

但我卻不明白...

「願兒。」

現在的這種，是什麼感覺。

「行得啦。」

對著我的溫柔。
對著我的微笑。

從小開始，便沒有被解開過的難題。

我是否，不應該出生於這個世界上？
如果出生的是哥哥，我的家庭會變得更快樂嗎？
我真的...

是詛咒嗎？

「願兒...？」

視線，開始變得模糊起來。

我一直，都不讓自己在哭泣的過程中擁抱任何人。
因為我知道，只要讓自己嘗試一次溫暖，便不能回頭。

就像眼前的這個人。
過於溫暖...

使我拼命地想要接近。
卻又想要拒絕。

可是...

「點解明明唔係十點二十二分...」

即使不是在晚上十時二十二分。

當我哭泣的時候。
如果有誰，能像這個人那般溫暖。

『你之所以出世，係為左被愛。』

對我說出這番話。

如果在小時候，我便已經能像Leo那樣，聽到這番話。

「係唔係我令你喊？」

我這樣渴望著。

可笑地盼望著。
明明已經不會再有這個機會。

「係唔係我做錯左d咩？」

可是，還是如此盼望著。

即使已經回不去小時候。
即使是現在。

我還是希望能夠有一個如此溫暖的人出現。

如果真的有的話。

我希望，能這樣擁抱他。

多謝你睇得咁仔細，
好多都中咗我一開始既設定

你都一定曾經經歷過好多，
至可以咁快就分析到咁多野

經歷左咁多野都唔知係咪好事
而家太似路啦
寧願好似諾咁單純

==================================================================

雖然，許多人都這樣覺得。
TLC，非常自由。

有時可以享受被愛的感覺。
非情侶時間內，卻又非常自由自在。

可是...
我並不這樣覺得。

去年，有另一段擁有三名TLC的時間。
我永遠忘不掉，在我正在哭泣的那個時候...

我好像擁有著好多個誰。
卻又找不到誰的感覺。

非常寂寞。
非常可怕。

TLC，是自由的。
在這個機制之下，在約定的時間以外，TLC之間不會干涉對方。

我也自然地，沒有任何名分，去找任何一個人。

於是，我獨自一人在街上走著。
那天的我，似乎哭了不只一分鐘。

在我身旁經過的人，全部都如此失真。
他們臉上的笑容，是因為什麼？

為什麼，在如此冰冷的世界中...
他們仍舊笑得出來。

仍舊，相信身旁的那個人是真實的？

明明，我已經完全明白...
不論擁有多少名TLC，我寂寞的感覺亦不會減退。

我心中的空缺...
還是沒有被任何人所填滿。

「下次可唔可以唔好搵得咁急？」

我看著眼前的人，不滿地表達著。
我甚至是在睡夢之中被他的來電而吵醒。

「唔係急事，我都唔會搵得咁急。」趙燈路無奈地回答道，「計翻OT比你。」
「...阿哥，我幫人翻譯收好貴嫁。」我不耐煩地把手放到櫃子上借力，「佢地個翻譯放飛機，點解又要關我事？」
「袁小姐，係唔係咁小氣先？」趙燈路的語氣也稍稍加重，「我都係搵唔到人幫手，所以至打比你姐。」

...心情，非常複雜。

我並沒有與趙燈路吵架的意思。
可是，在剛才那夢境中醒來，便立刻被隨傳隨到，實在是有點不爽。

「願兒小姐？」

聽到後方傳來的韓語，我也立刻收起了輕佻的姿態，轉了身過去。

「啊，你好。」看到主辦方的負責人，我便馬上鞠了躬。
「剛才真的辛苦你了。」眼前的男人用一臉商業用的笑容向著我，「你是趙先生的朋友嗎？」

我看著也跟著立刻站起來的趙燈路，猶豫了一下。

「是朋友，也是同事。」我微笑著解釋道，「我是這裡的職員，有時候會兼職外面活動的翻譯。」
「啊，你是戲院的職員？」男人更是驚訝了，「你喜歡電影嗎？」
「是的，我喜歡與媒體相關的工作。」我點了點頭，心數著該要應酬到何時。
「那麼，能夠留下你的電話來嗎？」男人主動邀請著，「我們公司最近正在作出調整，未來計劃會於華語地區有更多發展，但很缺乏能作出溝通的人才。如果你有興趣的話，可以先留下彼此的聯絡方式，我們再作進一步的商榷。」
「欸？可是......」

...這會不會太突然了？

「你也可以再考慮，我們也未作最終決定，毋須帶著壓力。」男人把名片遞了給我，「我叫作金智城，這是我的名片，關於任何詳情，你也可以直接聯繫我。」
「是的，謝謝你...」我也把名片收了下來，「那個，我沒有韓國的聯繫電話，只有通訊軟件。」
「那麼，就用通訊軟件吧。」竟然還真的順我意了。

...他們到底是有多缺人？

我與金智城交換了姓名與通訊方式，再互相拋下問好的話，戲院的其他高層便送他們一行人離開了。

「又有oppa想姦你？」趙燈路一關上休息室的門，便立刻望向我，「今次阿jor斯喎，佢想包你？」
「收嗲啦。」他的腦子裡到底都在裝些什麼，「佢問我有冇興趣去佢公司幫手。」
「去囉。」趙燈路非常乾脆俐落，「佢地大公司喎，真心大。」

「......你到底有幾唔想見到我？」我一下子靠到沙發上。
「唔係囉，咁大好機會。」趙燈路也坐到我的身邊。
「邊撚個叫你坐落離。」我狠狠地盯著趙燈路，「咁多位你唔坐。」
「願兒大小姐，睇離今日好燥底喎。」趙燈路像是完全沒有被我的話所傷的那樣，「邊個咁大膽得罪你？」
「...果d嘈住人瞓覺既人。」我還是沒能放下自己的一臉不滿。
「唔近望唔覺，願兒大小姐對眼又腫左喎。」趙燈路伸手來扶著我的下巴，「諗翻起頭先聽你接電話把聲...唔通係喊醒既？」

...如果可以，我真的想把你切開十八塊。

「又倔住我，姐係講中左？」趙燈路依舊沒有放開自己的手，「發左惡夢？」
「...放手。」我選擇不回答問題。
「...陣間先放。」趙燈路又染上一抹笑容，「錫埋先。」

話語剛下，趙燈路便已經施力於手指上，又向我的唇靠來。

「！！！！」

我看著眼前的場景，完全反應不過來。

我剛才...
做了什麼？

又再次地，推開了趙燈路。

「...睇離，已經連限時都冇？」趙燈路看著退開了的我，卻完全不意外。
「............」我想解釋自己的行為，卻說不出任何一句話來。
「好好奇添。」趙燈路依然微笑著，「我地願兒大小姐，琴晚到底發左咩夢？」

...趙燈路。
你到底，又在打什麼主意？

「...以前我不斷求你留起我身邊既時候，點解要推開我？」

混蛋。

我越來越搞不清楚了。
對你來說，我到底是什麼。

「...你應該好清楚，TLC，係有時限。」趙燈路托著頭，傾視著我，「如果你想我幾時起你身邊，我就幾時起你身邊，果d就唔係TLC。」

...反駁不能。
因為就連我自己，也是這樣質疑我自己的。

「要保留TLC既關係，就要付出代價。」

趙燈路的眼神，總像看透了一切的那般。
配上偏邪的笑容。

「TLC，同埋穩定情侶，你只可以揀一樣。」

我個人相信經歷得多都係一種安排，
有經歷，至會有成長

「TLC，同埋穩定情侶，你只可以揀一樣。」

揀左TLC就番唔到轉頭了
因為寂寞會上癮，愈過得多呢啲生活，就會愈覺得寂寞
係一種填滿唔到嘅不歸路

一條先岩

==================================================================

第二次。

那是我第二次躲開趙燈路的吻。

不是因為太突然。

那麼，是因為什麼？
我為何要躲開TLC的吻？

趙燈路，到底想告訴我什麼？

「Jairus好勁喎。」嚴少諾把手機接駁到電視，一同觀賞著趙燈路之前寫的網劇，「佢套網劇出哂名喎。」

...竟然還真的來得及在七月內播出。
這個新人組合到底是有多趕？

「咁條橋係幾okay既，會吸引人想繼續追落去。」我也一同看著網劇，「又有愛情，又有奇幻，又有夢想，d觀眾最中意既素材合哂一齊，又加上有靚仔靚女睇，都紅得有道理。」

雖然我一直都不否認。
作為一名編劇，趙燈路真的非常出色。

當然，我想那經紀公司也運用了不少市場手段。

「佢勁野啦，而家出左第一集，就已經咁大關注。」嚴少諾依然專心地看著螢幕，「離緊應該好多job接。」

...那麼，我又要幫忙畫分鏡圖了嗎？

想到這裡，又突然不覺得替趙燈路而開心了。

「阿諾，唔好掛住睇啦，開飯啦。」

聲音...
從廚房傳來。

「啊，我都幫手...」我也立刻站了起來。
「唔洗啦，願兒姐姐，你同我繼續睇啦。」嚴少婷把我拉回沙發坐下，「佢地會幫手嫁啦，你過門都係客，幫手既話佢地會仲唔好意思。」
「但係...」
「放心啦，你再離多幾次既時候，就會可以幫手。」嚴少婷繞住了我的手，「所以，你多d上離啦。」

...真的，非常像是個妹妹的性格。

越來越覺得，很有劉婉情的影子。

「姐姐，你識得個編劇嫁？」嚴少婷期待地看著我，「可唔可以話比我知，最後男女主角可唔可以起埋一齊？」

...不。
他們，最後...

陰陽相隔。

雖然很想這樣說。

「編劇既大忌，就係講自己作品既結局比人地聽。」我微笑看著嚴少婷，「乖啦，自己睇既話未仲好睇。」
「...但係，好想知道個編劇係一個咩人。」嚴少婷細想了一下，「我覺得，如果我識得佢，話唔定會愛上佢。」

...不。
你大概只會想把他吊起來毒打一頓。

「啱啊，Jairus真係好型。」嚴少諾在端出飯菜時經過了我們，「呢種文青型既，好多女仔中意嫁。」

...是我太不懂得欣賞嗎？
為什麼，我從來都不覺得趙燈路是一個如此吸引的人？

「真係嫁？」嚴少婷的雙眼像是會發光的那樣，「哥哥，我想識佢—！！」
「人地有女朋友...」嚴少諾本來正在微笑著，但說到這裡，卻突然停住了。

我的思緒，也停住了。

對了，趙燈路，他已經有女朋友了。
...與嚴少諾，正在共用同一個女朋友。

「佢同你差左成六、七年喎。」我尷尬地笑著道，「乖啦，婷婷，唔好同呢d叔叔拍拖，你阿哥會擔心死。」
「明明就係我拍拖，又唔係哥哥拍拖...」嚴少婷不滿地嘟著嘴，「哥哥成日都唔比我識出面d男仔，又唔比我夜翻屋企。」
「唔準嘈，過離食飯。」嚴少諾把飯放好在飯桌上，「你都唔知出面d男仔起度猴緊你d咩。」

...一種保護瀕危動物的節奏嗎？

「又唔係個個男仔都係咁—！！」嚴少婷更是反駁著，「唔通哥哥同願兒姐姐一齊，又係猴緊佢d咩？！」

沒有想到的被點名，使我一時反應不過來。
再次回想了一下嚴少婷的話，我才忍不住笑了出來。

「總之就係——」嚴少諾正想回應嚴少婷的話，立刻留意到了我的反應，「...願兒？」
「Sorry，我冇心，但係有d好笑。」我笑著搖了搖手，「係囉，咁哥哥你同我一齊，又係猴緊我d咩呢？」

嚴少諾聽到我的問題，更是驚慌了起來。

「我，我唔係啊，我冇呢個意思！！」嚴少諾緊張地解釋著，「雖然我都唔係好男仔，但係，但係我真係冇猴住——」
「得啦。」我笑著打斷了嚴少諾的話，「婷婷，你哥哥講得啱，識男仔要帶眼識人，尤其你咁cute，你阿哥就更加會擔心你比人呃。」

在這個家庭中長大，我害怕婷婷會把嚴少諾這種男生當成是隨處可見的男生。
明明遇上的機率極低。

「飯！飯——！！」

嚴媽媽把嚴少峰帶了出來，讓他能一同吃飯。

「願兒，你唔介意大佬一齊食飯啊可？」嚴媽媽小心地向我問道。
「梗係唔介意啦，你地都唔介意我一齊食。」我理所當然地回答著，「頭先大佬起入面做咩？」
「佢彈琴啊，大佬好中意作歌。」嚴少婷解釋著道，「佢好有音樂才華嫁，係高智商既自閉症患者。」
「咁好叻喎，我見佢仲識得自己食飯。」我微笑觀察著嚴少峰，「唔係個個都得嫁。」
「得就係得，但係唔識同人相處，出街又會嚇親人呢。」嚴媽媽嘆著氣道。
「比d時間佢啦，佢可能未覺得安全姐。」我也像其他人一樣拿起筷子，「我唔客氣啦。」
「如果個個都好似你咁唔介意既話，咁就好啦。」嚴媽媽還是沒能打起精神來。
「係個社會對佢地太多偏見姐。」我開始夾著菜，「其實大佬作歌真係好既話，都可以試下拎出去賣嫁。」
「佢邊有咁叻啊...」嚴媽媽一下子否定著，「係呢，你送果個冰滴咖啡壼好好用。」
「伯母中意就好。」我再次報以笑容，「如果d咖啡飲哂既話，可以話比我地知，我同阿諾再去買。」
「中意，好中意。」嚴媽媽笑得更開了。

這個滿足的笑容...

或許，其實嚴媽媽想要的也不多吧。

簡單的一小件事...
也能被哄得非常開心了。

「阿諾搵到個咁好既女朋友，我都放心哂。」嚴媽媽幸福地笑著，「阿諾，諗住幾時同願兒結婚？」
「噗——！！！」嚴少諾本來正安靜地吃著飯，卻因為這個問題而噴了一桌的飯，「咳、咳咳—！！」
「哥？！哥哥你有冇事？唔好死啊～」嚴少婷也驚訝地看著嚴少諾。

忍笑忍得快要噴出淚來了...

「有冇事啊？」我拿了一張面紙，遞向嚴少諾。
「唔該，冇事...」嚴少諾接過面紙，擦著剛才噴出來的飯，「媽，我同願兒都係開始左一個幾月，你唔好嚇親人。」

...明明你好像比我還嚇倒的樣子啊？

『咚———！！』

房間內，傳來一聲有什麼東西掉下的聲音。
...有微微的迴音。

嚴少峰立刻停下吃飯的動作，跑進房間。

「咦...？」我也立刻反應過來，跟著嚴少峰。
「願兒，冇事，應該係部吉他跌左落離。」嚴少諾也站了起來，「部吉他食唔住牆，成日都係咁。」

...正解。
的確是吉他掉下來了。

可是......

「做咩？好似好驚訝咁？」嚴少諾走到我的旁邊。
「...你地大佬......」我呆呆地看著眼前的畫面，「平時，都係咁樣，空手調樂器既音？」

因為寂寞係好難填得滿

==================================================================

二。

『有冇咩地方想去？』

他徵求著...
我的意見。

『行街。』
『睇戲。』
『食飯。』

一般情侶，會做的事情。

我們兩個，卻沒有好好的經歷過...
所以——

「真係唔覺得悶咩？」旁邊的男生，搖了搖我與他相牽著的手。
「你好悶咩？」我望向正在打量著旁邊衣服的何俊朗。
「又唔係，只係覺得有點太平凡姐。」何俊朗把一件寬鬆的裙子併到我的身上，「呢件都幾襯你。」
「都話唔中意著裙。」我輕聲拒絕著道。
「時不時都要著下嫁，試下唔同style。」何俊朗開始嘗試說服我，「得閒show下自己對腳。」
「又唔係特別好睇...」我無奈地看著裙子，「真係要著既話，我會著呢條。」
「你果然係中意d Hip-hop style。」何俊朗看著我指著的裙，「試下？」
「唔好啦，又要你等。」試衣服也是一件很麻煩的事情。
「傻嫁咩，行街包嫁喎。」何俊朗笑得更開了，把我剛才指著的黑色裙子拿下來，「去試下啦，我等你叫我睇。」

...這種節目。
也是第一次。

感覺上，他的一整天，都是屬於我的。
讓人感到非常奢侈。

「靚喎。」何俊朗看著穿好了裙子的我，「又有d型咁，係你d style。」
「試下就算啦。」雖然感覺上真的比想像中合襯，「遲d至再買。」
「...唔中意？」何俊朗按住了我正要關上的門。
「唔係。」我與何俊朗對視著，「佢唔值呢個價。」

何俊朗明白地點了點頭，然後退開讓我關上門。
我也把門關上，換回自己的衣服，然後再次走出更衣間。

「呢件我唔要啦，唔該你。」我把黑色的裙子遞給銷售員。
「頭先果位先生已經買左一件新嫁啦。」銷售員微笑接過裙子。

我望向銷售員剛才向著的方向望，看到何俊朗正拿著一個紙袋，站在店門口，看著手機。

...那位先生。

「朗。」我走到何俊朗的身邊，「都話佢唔值呢個價。」
「咁我想買比你啊嘛。」何俊朗微笑看著我，「等到佢sale，就買唔到。」
「............」我看著這樣的何俊朗，想不出回應來。

然後，何俊朗便已經像平時的那樣，先邁開腳步。

「去食牛涮鍋？」何俊朗頭也不回地望著手機，「應該起呢邊附近...」

又來了。

說起來，在三名TLC中...
何俊朗走路的速度，總是最快的。

我也立刻起行，希望能盡快跟上。

「...你唔同我講，我行得太快？」正當我要跟到的時候，何俊朗卻像已經等待著這一刻的那樣，回過頭來，把我的手牽著。
「我有講過。」我與何俊朗對看著，卻看不透他到底在想什麼。

『朗，不如行慢d？』

我的胃功能，並不太好。
吃完飯以後，如果走得太快，便很容易胃痛。

每次，我這樣對何俊朗說完後，他總是會輕輕減速。
以後，再次不自覺地回歸到快轉模式。

可能是因為，他並不想與我一起在街上的曝光時間太長吧。

起碼，當時的我，的確是這樣想的。

「永遠，都唔好去逼自己跟上邊個人既步伐。」

...咦？

我愕然地，看著眼前這個停了下來望著我的男生。

「如果一個人，真係在意你既話，佢自然會放慢速度等你。」

何俊朗這一刻，停在紅綠燈前，與我貼得極近。
眼神非常溫柔...

語氣，卻如此黯然。

「如果佢唔在意你，即使你走得再快，跟得再貼，佢都係唔會在意你。」

我開始想起...

自己無數個，追著何俊朗跑的晝夜。

「因為，佢只係望到佢自己。」
「唔好浪費自己既心力，去追住呢一種人。」

我呆看著眼前的男生...
即使迎來綠燈，身邊的行人開始移動...

我還是沒能移開腳步。

「你點解...」我愣看著何俊朗，「要同我講呢d野？」
「...良心發現掛。」何俊朗莞爾一笑，「見到你，我會諗起以前既自己。」

以前的...
何俊朗？

「上次我問過你...」何俊朗摸著我的頭髮，「知唔知點解，我同親你出街，都一定要我比錢？」

...他上次，的確這樣問過。

何俊朗。
不論是到哪裡去。
不論我怎樣要求要付自己的錢。

他總是會負責一切金錢交易。

「我有TLC，有SP，亦有one night stand既女。」何俊朗這次相當認真地看著我，「但係，只有你一個人，係我會主動堅持比哂錢。」

我聽著這話，更是不明所以了。
縱使何俊朗說過許多次，對他來說，我是特別的。

「因為呢d對我離講...」

眼神，既溫柔...
又悲傷。

「係贖罪券。」

公告：

小妹知道要大家無了期咁等更文會好辛苦，
所以決定起每逢星期一、三、五、日都必定會更文，
當有特別事（正皮加十、寫快左、心情好、劇情需要、etc.）既話，即使唔係呢四日都會加更

雖然已經接近尾聲，
但都希望咁樣既改變對大家離講係一個追故既動力

繼續講希望大家多啲留言，
大家既每個留言我都會細看同埋期待

感謝大家

朗

屌 贖罪卷

究竟願兒會揀邊個呢？

==================================================================

「屌你老母你係唔係癲撚左？！！」

...我輕輕嘆了口氣。
看著這個不能收拾的殘局。

時間回到一個小時以前。

今天的我，負責小食部。
我像平時的那樣，根據客戶的點單裝載食物。

『願兒。』一旁的Louis輕輕喚著我，『聽講Ivan一陣會落離。』
『Ivan？』上次翻譯謝幕禮時來過的高層，『佢離做咩？』
『視察。』Louis把可樂杯斟滿，『所謂既微服出巡。』
『微服出巡，唔係要體驗基層生活？』我禁不得譏笑了一下，『如果佢離，唔係要離幫手裝爆谷既話，就叫佢唔該翻office坐下。』
『果然係我地最有霸氣既願兒。』Louis感嘆著道，『呢個咁重要既任務，就交比你啦。』
『...收皮啦。』我無奈地回應著，然後到收銀台的前方，『你好，先生，請問想要d咩？』
『你地換左新制服？』眼前的男人卻沒有回答我的問題。
『先生，我地小食部同埋售票部既職員，本身就係白底紫字，同其他職員有唔同。』我保持著耐性，『請問先生你要d咩？』
『我要...爆谷同雪碧。』男人這樣說著的時候，眼神卻放在我制服的胸部位置，『你地呢件衫都幾透嫁喎。』

...黃色衣服，白色帽子。
你離開時，最好不要遇上我下班。

否則，我絕對要一腳踢爆你子孫根。

『先生，爆谷同埋雪碧。』
『唔該哂，姐姐仔。』

...快點離開的話就好了。

『先生，okay嫁啦，你可以走嫁啦。』
『好唔想見到我咩？』

嗯。
很不想看到你。

這個時候，卻看到趙燈路領著Ivan一同走向我這邊。

我決定向下一位客戶走去。
可是——

『姐姐仔，熱唔熱？』

這個男生，卻抓住了我的手。

『先生，請你放——』

話語未下。
冰凍的感覺侵向我的上半身。

『願——』
『Louis，serve客，果邊一堆排緊隊。』不要在這個人的面前叫我的名字。

讓這些人知道我的名字，很髒。

『Sorry啊，我跣手。』男人再次將焦點放到我的衣服上，『都真係幾透喎。』
『先生，你再唔走既話——』

耐性快要用完的時候，趙燈路出現了到我的身旁。

『咩事？』趙燈路在小食部的外面，看著這個情況。
『冇，我唔覺意跣手姐。』男人一臉得逞的笑容，『唔好意思喎，我走嫁啦。』
『等等先。』趙燈路一手拉住了男人，然後看往我這邊，『佢有心淋你？』
『............』我猶豫了一下，還是點了頭，『睇離就係。』
『啊經理啊可？』男人注視著趙燈路的名牌，『請問咩事呢？』
『...冇。』

趙燈路嘆了口氣，把手探到小賣部的裡面，拿了Louis剛剛裝了給另一位客人的冰可樂。
然後，打開了紙杯的蓋子。

......他要做什麼？

我還沒有反應過來，趙燈路便已經把冰可樂用力地潑往那男人的臉。
...這力度，應該會像摑了一巴那樣吧？

『你——你癲撚左？！！』
『冇，我唔覺意跣手姐。』趙燈路把紙杯遞回來給我，『唔好意思喎，我走嫁啦。』

旁邊的客戶與職員，全部都呆看著這個情況。
包括Ivan。

於是，情況便變成...

「屌你老母你係唔係癲撚左？！！」

現在這樣了。

我換回了衣服，與Ivan及趙燈路正坐在小型會議室內。

「Ivan，個客真係專登倒d汽水落離，其他staff都見到。」我也出言解釋著道。
「個客倒汽水落你度，係個客問題；Jairus倒翻落個客度，就係Jairus問題。」Ivan不能接受我的解釋，「Jairus，點解你可以咁撚幼稚？你兩個拍住拖做野我都隻眼開隻眼閉，今次你為左幫條女出氣而做d咁既野？」

「咁想請問一下，如果係Ivan你，你會點處理呢件事？」趙燈路選擇以提問來回應。
「...咩話？」Ivan似是沒有預計到趙燈路會反問自己，「梗係報警處理啦！」
「報得警離，個客都可能走左啦喎。」趙燈路一臉輕鬆地回應著，「就算未走，最後就叫個男人過離道個歉，然後就當冇數？」
「唔係仲可以點？」看來Ivan的確是如此計劃。
「佢性騷擾既，係你既員工。」趙燈路這下子卻嚴肅了起來，「如果連你都唔保護你既員工，邊個會保護佢地？」
「...而家即係你教我做野？」Ivan更是感到不爽了。
「點敢呢，brainstorm下姐。」趙燈路又再次微笑著，「不過如果你覺得係教導既話，就希望你學有所用啦。」
「...你唔驚我調走願兒？」Ivan看來早有此著。
「如果你半個月內調得走既話。」趙燈路笑得更開了，「我同願兒已經遞左辭職信，下個月15號last day。」
「咩話？」Ivan驚訝的看著我們，「點解我唔知？」

...不要說是你。
我也不知道啊。

「好問題。」趙燈路依舊笑著，拎著我站了起來，「Ivan，早d收工。」

然後，把我拉離會議室，回到休息室。
沒有給我問問題的空檔，拿過背包，便又拉著我到了停車場。

上了他的車。

「你係幾時——」
「袁願兒。」趙燈路關上車門，發動了引擎，「下次遇到呢d事，一野兜埋去就得。」
「我係因為唔想惹事咋。」與眼前的人不同。
「點解唔想惹事？」趙燈路不耐煩地看著我這邊，「你瀨野，我會幫你頂。」
「我就係唔想我瀨野會搞到你——」
「我自己會保護自己。」趙燈路截停了我的話，「你唔需要保護我。」

...這個人。
趙燈路。

很少看見他對我這樣。

說不上是發脾氣...
又好像的確有點生氣。

「咁我都會自己保護自己。」我不服輸地反駁著，「你都唔需要——」
「你呢d叫自己保護自己？」趙燈路更是生氣了，「人地打緊你，你唔還手，叫保護緊自己？」

...你真的癡撚線了。

我是為了保護你啊。
仆街仔。

「你真係同佢一模一樣。」趙燈路發火發到一半，卻又嘆著氣，「一模一鳩樣......」

...又來了。

和我，一模一樣的人。
而又能這樣牽動著趙燈路情緒的人。

...趙思思吧？

「...得啦。」我也跟著嘆了口氣，「我下次唔會咁樣比人恰。」
「...Sorry，我語氣重左。」趙燈路深呼吸著，「佢以前都成日係咁樣。自以為幫緊我。」

自以為...
在幫忙。

「但係，我淨係想佢幸福。」趙燈路的樣子看上去非常憂鬱，「唯有佢幸福，至係幫緊我。」

趙燈路。
最近，發生了什麼事情嗎？

「...喂。」我拉了一下趙燈路的衣袖，「你辭左職，諗住去邊？」
「......台灣。」趙燈路托頭看著我，「最近網劇反應好好，有幾間公司都聯絡我，想我過去幫手寫劇本。」

...是這樣嗎。
你之所以開始急進地希望我能明白過來。

就是因為，你將要離開我嗎。

「你自己一個去？」我開始追問著。
「......嗯。」

這一聲和應聲...
聽上去，卻竟然如此落魄。

他希望有誰陪他一起去嗎？

「幾時出發？」
「九月。」趙燈路的聲音相當低沉，「去左，可能就唔翻離。」

...也是。

是你喜歡的事情。
是你能發揮的事情。

是應該要替你開心的。

可是...

「你真係幫我辭埋職？」
「我大佢姐，你又唔係full time staff，真係想辭既話可以7日前。」趙燈路如實報告著，「雖然我諗你都應該會辭。」
「點解？」我這下子更是一頭霧水了。
「你唔係去韓國咩？」趙燈路也一臉茫然地看著我。
「我幾時有話過要去韓國？」我完全搞不清楚狀況。

「阿諾...佢冇同你講咩？」

應該可以更了解阿朗

有冇選擇既權利，其實可能都係一種選擇

唔準走呀趙燈路

係要選擇既時候啦

==================================================================

「你中唔中意團長？」

面對著眼前出現的那個久違了的人，一出現便問的問題，我實在是無法立刻反應過來。

「果然。」我一臉嫌棄地望著劉婉情，「忘記一段感情既最快方法，就係中意另一個人。」
「都...唔係好快姐。」劉婉情積極地笑著，「你同阿諾都係差唔多姐。」
「對阿森完全冇眷戀？」當時還那樣喊生喊死的。
「都唔係既，傷口點都要時間復原...」劉婉情擅自憂愁善感起上來，「始終，佢曾經真係我世界既全部。」

這句話，又讓我想起了當初幸福的笑著，細想著與阿森結婚生小孩的那個女孩。
如此單純......

「所以，我都好煩惱，唔知應唔應該同團長開始。」劉婉情托著頭，眼神飄向遠處。
「...佢有話想同你開始？」我毫不客氣地直接問道。

雖然，我能感覺得到，趙燈路對著劉婉情的態度很不同。
不知道該如何形容...

但是，趙燈路對著其他女生，對著我，對著劉婉情的態度，都是不同的。

可是，趙燈路不是還想念著趙思思嗎？
...那天，趙燈路之所以如此猶豫，就是因為這樣嗎？

這兩個人...

一個，還擺脫不了以往的經歷。
另一個，卻非常追求一段新的經歷。

這樣放在一起，真的沒關係嗎？

「咁所以，你中唔中意團長？」繞了半天，又回到一開始時的問題。
「呢個時候，我比較好奇一樣野。」我好奇地接近著劉婉情，「如果我而家話中意，咁你會點？」
「咁......」劉婉情苦惱地皺著眉，「唔知呢，可能會爭掛。」
「果然，女人都係重色輕友。」我輕輕嘆了口氣。
「願兒姑娘亦係女兒之身，又何須如此感慨呢？」劉婉情又使回自己三不五時便突然拿出的史劇腔。
「婉情姑娘放心，我與燈路公子之間，並無愛慕之情。」我無奈地跟著這套語氣，「最後又用翻史劇腔？」
「燈路公子要寫遊戲劇本，故事背景，正是三國之時。」劉婉情喝著手上的黑糖珍珠奶茶，「最近，小女連whatsapp，都是如此。」
「...咁佢有冇同你講，佢辭左職？」先試探一下軍情。
「此話當真？！！！」劉婉情再次露出一個樹熊樣，「何解？！！！！」
「燈路公子之事，請恕願兒無法透露。」我看著劉婉情的樣子，忍不住笑了出來，「你都係自己問佢啦。」

可是，看到劉婉情現在這個開朗的樣子...
我總算放心了些。

「咁你呢？你唔係都辭左職咩？」我也喝了一口草莓牛奶冰砂，「空姐果邊點？」
「我咁叻女，梗係pass啦。」劉婉情的回答極度理所當然，「國泰，下星期開始training。」
「下星期training？」我確認著再次問道，「你唔係就離上台？」

「好姊妹喎，仲記得。」劉婉情滿意地看著我，「8月24號晚，預左你同阿諾既飛。」
「婷婷都話過佢想睇嫁喎。」我想了一下，「係唔係冇劃位？係既話我買埋佢果張。」
「果然係愛屋及烏。」劉婉情似是明白了什麼的那樣點了點頭，「婷婷話，最近佢地屋企既關係，因為你所以好左喎。」
「...我都係KY姐。」我輕輕嘆了口氣，「其實佢屋企人想要既野都唔多。」
「咁可能你屋企人想要既野都唔多呢。」劉婉情一下子反駁了我。
「...佢地想要阿哥翻離姐。」我露出了一個苦笑，「你呢兩個星期應該要勁練團，又要training，頂唔頂得順嫁？」
「放心啦，呢d都係我自己想做既野。」劉婉情的笑容相當真誠，「以前一路都想飛，係阿森話唔想我咁唔穩定，又驚我出去外國會有危險，所以至冇做。」
「...有d咩要幫手既話，就隨時出聲啦。」
「有啊。」劉婉情立刻直視著我，「幫我照顧住團長先，佢太忙，我好驚佢會病親。」

...你以為你自己比他閒很多嗎？

「你唔驚我同佢有姦情？」雖然就我們的關係來說，他們兩人的才應該叫姦情。
「你話左你地之間冇愛慕之情，我就信哂嫁啦。」劉婉情又露出極度清純的笑容，「況且我都feel到，你中意既唔係團長。」

...唉。

我聽見這話，卻完全沒能反駁。
因為，剛才的對話中，曾經出現過一個，非常真實的感覺。

『如果我而家話中意，咁你會點？』
『咁......唔知呢，可能會爭掛。』

聽到這裡...

我卻竟然，鬆了一口氣。

時候到了

時候又到了

唔知點解每次睇親有何俊朗出現我都會睇到喊

Metoo
我好想朗真係浪子回頭 認真同願兒一起
我相信願兒的確係中意朗

==================================================================

「大佬佢習慣得好好啊。」對面的男生，以小鹿般單純的雙眼望著我，「阿媽成日陪佢翻工，見到大佬比人讚，佢都好開心。」

對了...

上一次，看到嚴少峰能夠徒手調音後，我便將他介紹了給一位需要調音師的朋友。
果然，嚴少峰的才能並非常人能擁有。

那位朋友，也很開心能有這樣的新人入行，然後有耐性地開始對嚴少峰進行訓練。

大約開始了一個星期多吧。

「...遲d再穩定d既話，就搵下d教會，或者係社福機構，比佢地定期同人聚會下啦。」我吃進了一口拉麵，「同人聚下，心境都可以開朗d，對你媽咪既病會有幫助。」
「願兒。」嚴少諾微笑望向我，「多謝你。」

過於率直的道謝。
讓我有點招架不來。

「...你真係多謝我？」我吞了拉麵，認真地望向對面的人，「想唔想報答我？」
「嗯。」嚴少諾點了點頭，「你有野想我幫手？」
「嗯。」我也一口承認道，「有樣好重要既野，想你做離報答我。」
「睇離好緊要喎。」嚴少諾也注意到了我的真摯，停下了正在進食的動作，「係咩？」

「我想你，接受韓國果邊既offer。」

嚴少諾聽著我吐出的話，驚訝地望向我。

「...願兒。」嚴少諾愕然地看著我，「你點知——」
「係囉，你條仆街仔都唔話我知。」我冷冷地回應著，「我又點會知呢。」

...趙燈路，是這樣出賣他的朋友的。

就像趙燈路因為網劇而受到賞識的那樣。

當時我與嚴少諾到韓國去排舞時，教了幾名練習生。
節目播出後，有公司對編舞師很感興趣。

然後，透過節目組，取得了嚴少諾的聯繫。
並提出，希望嚴少諾能夠前往韓國長駐，為他們公司的唱跳團體排舞，以及訓練他們的練習生。
此外，嚴少諾亦能來回美國與韓國的舞蹈教室，於不同地方受訓，及開班教授舞蹈。

這事，已經發生了將近三日。
可是嚴少諾卻依然沒有告訴我。

「Sorry啊，願兒，我冇心瞞你。」嚴少諾也緊張了起來，「但係我自己都好亂，自己都未諗到應該點算。」
「咁未一齊諗囉，大家都係跳舞既人，你講係咩studio、咩公司，我地可以一齊商量。」我輕輕皺著眉，「但係唔會係咩都唔講。」

我也理解不了。

為什麼嚴少諾瞞著我，我會覺得如此不快。

可是...
就是很希望，他能把他的事情告訴我。

「...間經紀公司，其實唔算好大間。」嚴少諾嘆了口氣，開始從實招來，「但最近算係興起緊。間公司叫做New Style。」
「未姐係本身已經有劉夏謙果隊Palette，而家連Runner個隊長都入埋計劃男團Sparkle果間公司？」我聽見這話，被嚇了一大跳，「入，點都入。」
「但係，我放唔低。」嚴少諾像是預想到我的反應那樣，「我份工，我屋企人，我既朋友，我既舞團。」

...也是。
這樣的要求。

與趙燈路可謂一模一樣。

雖然是自己喜歡的事情。
雖然是能發揮自己的事情。

可是，有可能不會再在香港定居。

而且，誰也保證不了之後會怎樣。

趙燈路，下一部劇也有可能不受歡迎，然後再也沒有邀約。
嚴少諾，下一個編舞也有可能不能被大眾所接受，然後不能再為團體排舞。

誰也保證不了...

走上這條路，便真的能夠實現夢想。

...當實現夢想的機會真的來到時，才發現自己不能瀟灑地說走就走。
要達成自己的夢想，便需要身邊的人一同付出代價。

這便是所謂的『公平』嗎。

「...唔好將自己睇得太重要。」

雖然，這話是有點mean。

嚴少諾也似乎沒有想過我會說出這樣的話來。

「為左其他人而留起度，係一種責任既推卸。」我直視著對面的男生，「為左要養家，為左公司，為左隊crew...呢一切既好意，其實可能都只係一種一廂情願。」

你明明，從來都沒有證實過，其他人是否也像你想像中的那樣，有著會使你倒塌的期望。

「你知唔知道，第一次上你屋企既時候，婷婷同我講過咩？」

那個...
即使回想起來，也會讓我感到心酸的身影。

「佢話，你地爸爸留低既錢，夠比你地一家捱過佢讀書既呢幾年。」

身形如此細小的女孩。
心中的空間卻如此廣闊。

「佢話，佢知道你真係好中意跳舞，佢知道唯有跳舞至會令你最開心，又最可以發揮到你既才能。」
「佢話，養家既野，你可以唔需要擔心，佢畢左業之後，佢可以養。」

那個顫動著的瞳孔，配搭著毫不相襯的堅定眼神。
像是害怕被我發現，她內心強烈的掙扎那般。

「佢求我，希望我可以幫下你，幫你達成你既夢想。」

低聲下氣地...

管著一些她沒有必要擔心的事情。

想必，心酸的人，也不只是我一人。
所以眼前的男生...

才會這樣流下淚來。

「你以為婷婷想你為左佢留低？」我深呼吸了一下，「其實相反。」

如果她知道，自己成為了你夢想的阻力。
她寧願自己並不存在。

她就是這樣的人。

「佢希望既，係你可以幸福。」我不忍心的看著眼前的人，「唔係因為佢，唔係因為任何人，而係為左你自己，做一個你想做既決定。」

無力地...

哭泣著。

而我這個不懂安慰人的始作俑者，卻說不出任何能安慰他的話來。
只能這樣子...

握著他的手，在他哭泣時安靜地陪伴著他。

或許你身邊都曾經或者現正有一個何俊朗

無可否認，阿朗的確非常吸引

我都想要阿朗

對阿朗冇咩好感，覺得佢做任何事都另有目的

我諗係帶點錯過嘅感覺

唔想願兒再比佢呃

或者出於妒忌，唔希望郎得到幸福 因為佢應該繼續沉輪

無論點睇，阿朗做乜都係為自己，阿諾同團長都係會諗人地，覺得阿朗要受啲教訓先會改

live咗，好少睇愛情故，睇完呢個故事令我覺得好回味
三位主角，我個人偏好係嚴少，其次燈神，最後賤朗。
原因係我以前有50%似賤朗，同時亦好憎自己。
期待結局。

==================================================================

一。

「Air Jordan 3——！！！！」對面的男生興奮地看著被自己打開的鞋盒，「超——級靚！！！」
「9號？」我笑著確認道。
「9號—！！！！」非常快地確認了。
「試下啱唔啱著。」

很少看到這樣子的何俊朗。
像個小孩子一樣。

「啱啊，啱啱好。」何俊朗試穿了鞋子，「勁靚勁好著勁輕—！！」
「著佢離打波啦。」我也一同研究著鞋子，「又型，可以溝死女。」
「唔得。」何俊朗一下子反駁了，「打波會比人踩嫁，呢對鞋比人踩既話我會殺人。」
「買比你係想你著嫁。」我哭笑不得地答道，「總冇可能一世唔著。」
「咁真係太靚嘛。」何俊朗也把鞋換了回來，「係唔係好貴？我比翻錢你啦。」
「唔洗啦，係手信離嫁嘛。」我笑著拒絕道，「況且，你已經唔需要贖罪券。」

對了。

上一次，何俊朗是這樣說的。

與我外出時，總是會買單的原因。

『係贖罪券。』

儘管我早就已經知道...

『大學既時候，我拍左好多拖。』
『開始唔知道自己拍拖既意義，開始覺得咁樣落去有d寂寞既時候...』

『你出現左。』

A0。
完全沒有戀愛經驗的組媽。

而且...
極容易到手。

『你陪我傾計既時候，我覺得你同其他人好唔同，呢句係真心。』
『起碼，你比到一d其他人比唔到既野我。』

雖然，我並不能完全猜到，我能給何俊朗的是什麼。
可是——

『我不斷咁討好你，令到你受溝。呢個過程對我離講，不費吹灰之力。』

向著情竇初開的女孩。
長得俊朗，很明白如何才能吸引人的那個男生，不斷示好。

讓那個女孩自願墮入圈套。

『因為你太中意我，即使我做自己，即使我係賤男，你仍然中意我。』
『我開始覺得，起你面前，即使做翻自己，你都會留起我既身邊。』

『但係，我唔想負責任。』

所以...
以TLC的身份，把我留住了。

『同你拍拖，對我離講，係一種療癒。』

因為不管做什麼都會被原諒。
不管說什麼都會被安慰。

不論想滿足什麼...
都會盡量被滿足。

『同你拍左拖之後，飛哂poly班女，對我離講，係一種道德。』

...還真是一種特別的道德。

『而每次同你見面，都會上床...』

我聽著這話，抬起頭來，看著極度泰然的何俊朗。

『對我離講，係習慣。』

...公廁。

我一直都這樣覺得。

或許，在那一刻，我之所以沒有任何憤怒的感覺...
是因為我很清楚，我沒有怪責他的資格。

當對他來說，床上的纏綿只是一種習慣時。
傾注自己，自覺自己是為了愛才睡在床上，滿足他這種習慣的我，又算上是什麼？

『我見到你有新既TLC，的確係有d急，想追翻你翻離。』
『因為我覺得，今次既TLC同之前既唔同。』
『今次...你對我既眼神，遠左好多。』
『所以，我開始再覺得寂寞。』

我的眼神...
變了。

趙燈路有這樣對我說過。

可是...
我卻搞不清楚這句話的真實性。

『但今次，似乎我追唔到？』

這個自嘲的微笑...
亦不多見於如此自信的臉龐上。

『但係，我開始分唔到，我到底係真係中意左你；』
『抑或，係我想佔有你；』
『抑或...』

儘管我早就已經知道...
這樣聽人親口承認，還是有點奇怪。

『其實我只係愛自己。』

那天，聽到這話的我。
呆在原地，完全不能反應過來。

為什麼...
事到如今，你才要對我說這種話？

已經到了這個...

不能再回頭的時間。

「係喎可。」眼前的男生微笑著，看上去更是單純，「我已經，唔需要再比贖罪券。」

因為...
已經，進入尾聲。

他也想必有著這樣的覺悟。

所以，才帶我在這個地方約會。

這裡，是我們第一次見面的地方。
因為要商討O camp的事情。

兩個素未謀面，只有於whatsapp溝通過的兩人。
約到了這個地方。

琴房。

『你識彈琴？』

在他自我介紹後，我呆住了在原地。
這個世界上...

存在這樣的人嗎。

『唔識啊。』我搖了搖頭。
『咁你又book琴房？』無奈的笑容。
『咁冇其他房book啊嘛。』
『坐過離啦，企起度做咩？』卻完全沒有要怪責我的意思。

我們的初次見面...
便是如此平凡。

已經過了幾年。
這裡的一切，都沒有改變。

陳舊的鋼琴也依然完好。

「如果翻翻去果日，你冇應承到要做組媽，你既人生冇遇到我，可能你既經歷唔會咁崩壞。」

如果回到最初...
我們，並沒有遇上。

「可惜。」我情不自禁地露出了一個微笑，「我地已經遇到。」

你已經...
給了我，不會有第二次的經歷。

可以說是上了一課...
只是這一課，需要的代價及時間較多。

可是，我獲得的，也如此的多。

「可能我既人生入面，唔會再愛一個人愛到咁呢。」我依舊從容地笑著，「多謝你，你係我既初戀。」
「我冇諗過，我自己經歷過一個咁差既初戀，最後會比翻一個咁差既初戀人地。」何俊朗坐到琴椅上，轉身來看著我，「有冇話過比你聽？我既初戀。」
「...冇。」我俯視著這樣的何俊朗，「咁講起上離，就咁望你既話，好似冇人會將『初戀』同你掛勾。」

情場高手...
對了，也是有初戀的吧。

「中學既時候曾經好中意一個師姐，追到佢入U至到手，愛佢愛到瘋狂，想將自己既一切都交比佢。」何俊朗的眼神開始飄遠，「但係原來，親眼望到自己中意到唔敢污染佢一分一毫既人，叫自己best friend上hall，除哂衫求我best friend插佢，仲要可以聽住live，會係呢種感覺。」

親眼——

我聽著這句平靜的話，卻不斷地衝擊著我的思緒。
自己一心一意地愛著的女人。
還有自己最好的兄弟。

他此刻卻如此冷靜地說出來。

「之後，果個師姐係咁樣同我講。」何俊朗單手托著頭，手臂墊在彈架上，「因為愛情本來就係唔公平。你付出幾多都好，都冇權利要求對方相應地付出翻幾多；你幾愛對方都好，都冇權利逼對方珍惜你既愛。」

——如此合理。
便解釋了自己的背叛與不忠。

「因為呢場遊戲本身就係咁樣。邊個就先付上真心，邊個就係輸既果邊。」何俊朗這瞬間的笑容，卻與對話的內容格格不入，「最後我決定，我入到U之後，一定要做play boy。我要贏到呢場遊戲。」

...到底用了多少段關係，才彌補得到他在當時受到的傷害？

「...係為左邊個？」
「...咩話？」
「贏左，冇贏到，係為左邊個？」

我找回眼神中的焦點，望向眼前的人。

贏了...
又如何。

我找到了答案。

不管用多少段關係。
都無法彌補。

用寂寞填補寂寞...
最後，不會能填補到任何東西。

你的安全感，只是來自於毋須付出真心。
但是，既然你會害怕我的離開...

「如果真係好似你果個師姐咁講，愛情係一場遊戲，邊個就先付上真心，邊個就係輸既果邊...」我向何俊朗走近了一步，「我寧願輸既人係我。」

即使要付出真心。
即使不能保證對方會如何對待自己。

即使到頭來，可能會失去一切。

我亦希望，我在過程中，能夠這樣傾注自己。
能夠這樣感受著自己。

我曾經，如此瘋狂地愛過。

「你之所以會想留住我。」聲音環繞在空中，形成迴音，再次環繞，「係因為你有人想愛你，唔係咩？」

到最後...

即使想保護自己，所以不付出真心也好。
想被誰愛著的這心意，也沒有被更改。

如此單純、原始的心意。

「...點解你咁肯定——」
「因為我都一樣。」

我也...一樣。

不斷追尋著。
希望有人來愛自己。

「可能其實我由頭到尾都好清楚，我追求既，唔係咩異想天開既野。」

我只是...
想被愛而已。

「所以，你行得太快都好，你整痛我都好，你無視我都好，你只係將我當做洩慾工具都好。」

我似乎，可以面對這個答案了。
當初，劉婉情覺得極度不能理解，我會為何俊朗而死心塌地的理由。

「不過只係因為你令我感受到被愛。」

摸了我的頭。
對我微笑。
撫摸著我。
吻著我。
控制我。

「全部都係因為你令我感受到被愛。」

因為你對我說了。
『我愛你』。

「我都係幸福既。」

就像童話故事中的主角那般。
你是我的王子...

你是我所注定的人。
我為你而瘋狂。

曾經。

「...留起我身邊。」何俊朗一下子站起來，把我拉進懷裡，「對唔住。」

這個抱緊的力度...
也從來沒有經歷過。

「朗。」我沒有作出任何反應，「我地講好左，今日係——」
「對唔住。」

...一下子打斷了我的話。

「我想同你起埋一齊。」何俊朗的語氣極為堅定，「我想彌補翻我之前做過既野。」
「朗，我講過。」我輕輕嘆了口氣，「你可以選擇自由，你已經唔需要再比贖罪券。」
「我想再重新認識你，我中意咁放鬆既你，中意可以誠實表達自己既你。」何俊朗的信心卻沒有因我的話而降低，「我可以放棄哂所有野，我同哂全部TLC分手，我唔落club，我以後都真係只會對你一個人好，一心一意。」

...這樣真誠的何俊朗。
也非常陌生。

「求下你，留起我身邊。」

緊緊地，擁抱著我。
像是害怕著我會立刻逃跑的那樣。

「我地重新開始，好唔好？」

其實起三位男主角入面，
現實中最大機率遇到既，或者係阿朗

可能睇完今日更既文，
你都會對阿朗有更多了解

雖然都可能唔會增加好感

其實可能連願兒都呃緊自己

呢種感覺都係好既，
因為證明緊讀者對朗係有某種感情

雖然未必正面

有人話人不為己，天誅地滅

阿朗起呢個故事入面，
或者都係一個代表住人類基本渴求既代表

歡迎你啊

可能今日了解多左阿朗，
你會更加搵到自己同阿朗相似同埋唔同既地方

有經歷的愛情，令大家更愛對方
有人話當朗搵到第個女仔好似願兒咁俾到一些特別感覺朗，可能朗又會中意第個。我覺得正正係願兒的特別，又有幾多個女仔會擁有而朗又會遇到？緣份促使相遇，願兒清楚自己係出於愛，希望願兒得到幸福

==================================================================

「你喊到咁做咩？」
「又唔比？」

劇團休息室。
雖說是室，但旁邊的門是玻璃製。

任何經過的人，都可以看到室中的人。

聽著我的反駁，趙燈路更是無奈了。

也是，先哭著的人是我。
這一刻，辯駁著的人也是我。

「你唔係已經落左決心？」趙燈路托頭看著我，「點解仲要喊到咁？」
「因為——」

...我也不知道。

因為。
心底裡，傳來一種極矛盾的感覺。

「因為一方面，你覺得好釋懷，自己個心竟然可以落到呢個決定。」趙燈路莞爾著望向我，「另一方面，你又覺得好心痛，要離開一段咁深刻既愛情，一個咁痴狂既自己？」

...我可以飆髒話嗎？

向著這個比我更清楚自己在想什麼的男人。

可是，他說得對...
早在將近一個月前，何後朗上門來探我的時候。

『願兒。』
『我留唔留得住你？』

他望向著我。
如此認真。

『如果留得住既話，可唔可以淨係做我一個人既女朋友？』

向我說著...
我從來都不敢想像會從他口中聽到的話。

我應該感到欣喜若狂。
可是——

我卻竟然如此平靜。

讓我明白過來...
原來自己已經盲目至此。

『朗。』

我愛你。
因為很愛你...

因為不希望，自己與你最後的關係只剩下怨恨與傷害。

『我地分手，好唔好？』

所以，我選擇與你分手。

珍惜最後三次的機會...
挽回一切情侶的感覺。

然後，劃上句點。

只是，你卻竟然...

『我地重新再離過，好唔好？』

在最後一次，還要這樣動搖著我。

「咁所以，決定左？」趙燈路似乎也猜到了我在想著什麼。
「...未。」我抽著面紙，擦起自己的眼淚來，「我個人比較優柔寡斷。」
「咁我知。」趙燈路也非常同意，「所以，我都有一個要求，想你成全我。」

我聽見這話，抬起頭來，與趙燈路對看著。
直覺地，好像已經能預想到他要說的話。

「唔好講。」我狠狠地盯著趙燈路，「而家講呢d，我驚我會殺左你。」
「殺左我都要嫁啦。」趙燈路無奈的笑看著我，「我地——」
「收聲。」我選擇蓋過趙燈路的聲音，「唔好增加我既煩惱。」
「係為左減少你既煩惱。」趙燈路這下子望向我的眼神，卻變得溫柔了起來，「袁願兒。」

...討厭啊。
不想聽的話。

「我地分手，好唔好？」

卻偏要說出的話。

「屌你老母。」我拭著淚，卻沒有半點要退讓的想法，「我跟撚硬你去台灣。」
「我知，話要做TLC既又係我，話要分手既又係我，真係會好似玩緊你咁。」
「唔撚係好似。」我打斷了趙燈路的話，「話要拍拖既又係你，我唔開心既時候唔比我搵既又係你，話左唔好攬之後照攬既又係你，扯衡條紅線要我同嚴少諾一齊既又係你，利用我去溝劉婉情既又係你——」
「嗱嗱嗱，呢個我要講清楚，高潮女單野真係冇諗住利用——」
「冇你老母。」我再次打斷趙燈路的話，「屌你仆街死撚左佢算啦！！」

我喘著氣，把整包面紙丟向趙燈路，然後繼續盯著他。
過了將近十秒，他才又開始微笑著，俯身撿回掉到地上的面紙。

「出完氣？」眼前的人不慌不亂的笑著，「出完就聽我講嫁啦。」

我深呼吸了一下，不發任何一言。

「我講過，我一開始之所以會同你做TLC，一方面係因為我想自己既身份係拍緊拖，免卻翻自己起紅塵上既煩惱。」趙燈路媚媚道來，「而另一方面，果個人之所以係你，係因為你同思思好似。」

又是這個...
突然讓人感到火大的理由。

「我係——」
「袁願兒，唔係趙思思，我知。」趙燈路已經猜到了我要說的話，「所以我唔會隨傳隨到，唔會同你搞野，唔會同你有好多身體接觸。」

因為害怕泥足深陷。
因為害怕，會把我當成趙思思的那樣子來談戀愛。

「既然係咁，一開始揀過第二個，你就唔洗咁煩。」

根據你的性格。
應該要這樣才對。

「果然跟官知道官性格。」趙燈路饒有興味地看著我，「我又講過，因為我想保護你。」
「我唔——」
「你唔撚需要我保護，我都知。」趙燈路直接把我要說的話說了出來，「但冇計，我就係想保護你，而家唔保護都保護左。」

............

廣東話。
國語。
英文。
韓文。

你想要聽哪個國家的髒話？

「你如果真係想保護我。」我繼續狠狠地盯著對面的人看，「點解而家又棄我如敝屣？」

...媽的。
最近跟劉婉情傳得太多短訊了。

竟然現在連說話時也透著古劇腔。

「呢個時候，翻去一開始既問題。」趙燈路一臉悠閒自得，「乜你愛我咩？」

我聽著趙燈路的問題，開始回想著這數個月來發生的事情。

對了。
那個時候，我也有這樣問過趙燈路。

『乜你真係愛我咩？』

...誰也，沒有認真回答過這個問題。
因為答案很清晰。

「即使同你分手，我都唔係唔愛你，只係用唔同既愛愛你。」趙燈路打斷了我的思緒，「亦唔係放棄你，只係選擇用另一種形式保護你。」

我聽著趙燈路這不是給人聽的話，仍然沒能把自己的眼神變過來。

「...愛有好多種，好多人學一世都未必識得分。」

趙燈路看到我的反應，似乎決定延伸自己的話。

「或者可能起你既人生入面，都經歷過呢幾種愛。」

在我的人生中。

「錯愛。」

對的時間，錯的人。
錯的時間，對的人。

瘋狂地...
交錯。

「親愛。」

像是家人一樣...
自然地。

親密地。

...還有。

「真愛。」

真愛。

我望著眼前的人，輕輕皺著眉。

我們之間的愛...
是什麼？

「最後要留低邊一份愛，決定既人，只可以係你自己。」

三者...
只能擇一。

這是趙燈路於這段期間，不斷向我強調的事情。

「我九月一號飛，如果你想既話，你可以跟我一齊去。」趙燈路把一個公文袋放到桌上，往我這邊推來。
「...咩離？」我看著公文袋，不明所以。
「我之前未有問過你，你係幾點出世既？」

...露營的當時。
我向趙燈路，提起我的過去時。

『知唔知係幾點？』

他的確這樣問過我。

可是...

「想唔想知道答案？」

願兒得人中意既其中一個原因，
係佢會認真看待每一段感情，
無論愛情定係友情

佢地係兄妹 ？

我覺得應該係講緊出世先後次序，因為呢樣係令願兒最痛苦的事，但22:22就會喊呢個設定有沒有解釋？

何俊朗

呢個發展係咪會三個都失去

我覺得朗機會最大
好想睇朗認真地追願兒一次

『我似乎，可以面對這個答案了。
當初，劉婉情覺得極度不能理解，我會為何俊朗而死心塌地的理由。

「不過只係因為你令我感受到被愛。」』

嚴少最值得擁有佢

嚴少同團長都唔差，硬係唔鍾意呀朗

我都係

==================================================================

眼神。

我向著何俊朗的眼神，變了。

『人既互動係相對，佢如果突然間提得起呢個要求，就證明唔單只係佢對你既感覺，而係你最近對佢既態度都唔同左。』

趙燈路...
當時，的確是這樣對我說的。

我對何俊朗的感情，是從什麼時候開始改變的？

是從受得太多傷，導致對關係盲目了開始？
是在已經對何俊朗沒有任何期望時開始？

或是...

「好攰？」嚴少諾往我這邊走來，坐到我的旁邊，「定係對腳仲痛緊？」
「放心啦，真係好翻哂。」雖然已經不斷強調過，「Battle都跳到兩場。」
「又真係好似好耐冇見過你出Battle。」嚴少諾遞了一瓶水給我。
「我都好耐冇見你出Battle啦喎。」我接過了水瓶，「優秀krumper。」
「好漢不提當年勇啊。」嚴少諾輕輕喘著氣，「明明你跳舞都好好睇。」
「大家style都唔同。」我把毛巾疊在嚴少諾的頭髮上，「我又從來唔會話自己跳舞唔好睇既。」
「願兒。」嚴少諾也用毛巾擦著汗，「你好中意跳舞？」
「...可以咁講。」我不肯定地想著，「可能未叫做好中意，但係係可以做既野。」
「咁...你中意做d咩？」嚴少諾往我這邊盯著。
「冇嫁。」我猶豫了一下，「其實我冇咩特別中意做既野。」

一直...都是這樣。

跳舞。
遠足。
露營。
韓語。

許多許多...
別人視為是興趣的事情，對我來說也只是一種『技能』。

做了的話，不會特別開心。
不做的話，也不會感到空虛。

我一直都是這樣的人。
沒有什麼興趣，沒有什麼想做的事情。

大概，我這輩子裡最著迷的...
便是對何俊朗了吧。

「...一直？」嚴少諾不確定地重覆著，「係由幾時開始？」

從什麼時候開始？

這個問題，卻考倒了我。
對了。

「點解你會開始跳舞既？」

我望向鏡子，裡面的我與嚴少諾並排。
而他，對我這樣提問了。

對了。

我是為什麼，會開始接觸舞蹈？

『我覺得好型。』

...猶新的聲音。

第一次...
被誰稱讚的經歷。

中二，在陸運會中被逼成為啦啦隊的年代。
我也不知道原理何在。

可是，馬上就跟上動作了。

然後，旁邊的那個女生。

『願兒，你跟得好好。』
『有冇諗過試下去學校隊hip-hop dance crew既audition？』
『聽講到而家，都冇女仔可以選得入。』

既然如此，我又怎會可以選得進。
正想這樣回答時。

『我覺得好型。』

...這樣想起來，這個契機還真的有點荒謬。
因為誰的一句話。

所以追逐至今。

也因為這樣，本身正猶豫著大學時代是否應該進Danso的我，才會認識到劉婉情。

在徵選的那天。

誰也沒能搭訕的那天。
或許說，因為我本身不擅長搭訕，導致還是沒有任何一名朋友的那天。

『喂。』

依舊是那樣。
我依舊，不受到歡迎。

『你又係邊隊crew過離既？未見過。』

甚至，被挑釁。

『喂，唔應人既？啞既？』

還不懂得如何反擊的那個時間。

『大家都freshman，咁嘈法，唔通真係覺得自己好勁？』

這是我第一次看到劉婉情。

她主動把我拉往她的那邊，卻被截停了。

『d year 1咁串既？』那個長髮的女生握住了劉婉情的手，『講下自己朵先啦。』
『當呢度黑社會？要有朵咁MK。』劉婉情露出了一個譏笑，『d non-ju轉入離既year 3係咁勁既話，就唔洗同班year 1一齊audition啦可，阿師姐。』

當刻的劉婉情，吸引了我的全部注意力。

我只是一個如此不起眼的人。
沒有才華。
沒有社交能力。

如此平凡...

可是，她卻這樣子，主動地靠近了我。

不介意我慢熱的性格，逐漸地改變了我。
慢慢地感染了我...

讓我成為現在的袁願兒。

「...我都起度搵緊。」我輕輕嘆了口氣，「始終都就離23歲人，我知自己唔可以咁樣一路落去。」
「...點解唔可以？」嚴少諾展開他始終溫柔的笑容，「23歲冇你想像中咁大個喎，你應該做你中意做既野。」

...這句話，我想原封不動地還給你。

「人係要成長嫁。」我也自我調侃著，「唔可以再咁幼稚。」
「唔洗都得。」

我聽見這話，轉頭望向嚴少諾。
始終，我沒有想過這種話會從他的口中說出。

「你唔成長都得。」

...？

嚴少諾往我這邊靠近，然後緩緩抱住了我。

「任何自己唔中意既野，全部都可以唔做。」
「你唔洗逼自己改變都可以。」
「因為我中意你。」

...這是哪種霸道又帶點溫柔的台詞？

「...我想問呢個問題好耐。」

一直都忍耐了下來...
可是，事已至此。

還是覺得可以一問。

「點解你會中意我？」

如此平凡...
沒有才華，沒有華麗的相貌。

為甚麼...

偏偏，會選擇我？

「...留意你，係由2015 Mass Dance開始。」

...咦？

聽見這話，我卻一時不能反應過來。

嚴少諾，只有出席一次Mass Dance。
然後，因為他的每個動作都太乾淨俐落，所以吸引了我的視線。

可是...
他也留意著我...嗎？

「本身係應承左阿情睇佢，但唔知點解，就係比另一個女仔奪走左視線。」
「每個動作，每個線條，都好有餘。」
「而且，落台之後，臉上面依然冇咩笑容。」
「令我開始有少少好奇。」

他對我...
感到好奇。

「我之後問過阿情你既野。」
「可能佢估到我對你有興趣，所以叫左你過離捱義氣，幫我地頂場show。」
「果次，係識你既契機。」

他，在認識我之前。
便已經有向劉婉情打聽過我的事情。

「對你開始有d好感，係你幫我撖被果日。」

...嚴少諾，在練舞室睡著的那天。
因為害怕他會著涼，所以小心地替他蓋好被子的那天。

「決定要追你，係我出show遲到，但係你冇問我原因既果日。」

表演當天...
對了。

嚴少諾遲了到，然後在緊急時刻出現的那天。
這樣想回去，那天嚴少諾之所以會遲到，是因為嚴少峰吧？

「果日你同我講，你信我，所以你唔問我。」
「本來已經郁緊我既理智線...」

「偏偏就起果日，你錫左我。」

我與嚴少諾，初吻的那一天。
雖然是為表演而吻...

就是那個嗎。
導致覆水難收的...

那個吻。

「你咁講，我應該都有責任？」我想了一會兒，發現了當中的微妙之處。
「嗯。」嚴少諾把頭靠在我的肩上，「你有責任。」

...這個距離。
總覺得，如果現在主動問要怎樣負責任的話，我會很吃虧。
可是...

「我已經決定左。」

嚴少諾的話，省卻了我想出下一個動作的麻煩。

「我想試下追夢，我想接受個offer。」

韓國經紀公司的邀約...
能對他舞蹈事業造成大幫助的機會。

「所以...」

是嗎。
你也要離開了嗎。

「可唔可以跟我走？」

我望左一次，
再望多一次，
至發現劇情同用語離講好似真係有呢個可能

好開心讀者記得有呢個設定

係有少少關事

即使失去，
即使唔起身邊，
都可以係一種陪伴

可能起現階段離講，
佢地既機會都頗均等

可能最後無論同邊個一齊，
大家最中意既都會係願兒

雖然其實故事入面溝到最多女既係阿朗

LM

結局已經進入完成階段，
預計會起下星期三（15/8）出結局篇，
然後星期四（16/8）出後記

鼓勵大家起呢啲時間繼續多啲留言，
出哂之後就又要過一段見唔大家留言既日子

再次感謝各位讀者既支持

咁溝女次數係最多，又有能力溝女，咪多女
嚴少第一次溝女，我估團長都唔係咁多次

我地感謝你就真啦

==================================================================

靜如止水。

我沒有想過，趙燈路真的會付錢幫我查出我當年的出生時間。
是一個充滿著同一個數字的時間。

1995年。

2月22日。

22時22分。

22時...

22分。

『竟然...係咁樣。』

我看著報告，心情卻竟然如此平淡。

我出生的時間。
哥哥死去的時間。

我開始在想，自己之所以於每晚十時二十二分便會哭...

果然，是詛咒嗎。
是哥哥他...對我的控訴嗎。

『我覺得，唔係詛咒。』
『係一個祝福。』

趙燈路...
相當溫柔地微笑著，與我對視著。

『你話過，如果你係思思，你會想同我講，多謝我出現起呢個世界上。』
『而如果我係哥哥，我都一定唔會想詛咒一個因為自己而咁內疚既阿妹。』

『我都會想同你講，多謝你，出現起呢個世界上。』
『我希望...』

『你有哭泣既權利。』

哭泣的...

我想起自己與嚴少諾在韓國碰見的小孩子。

無助地哭泣著。
恐慌著。
擔心著自己的行為是否讓別人討厭自己。

除了覺得很擾人...
有一刻，我這樣想著。

如果，每個人都能夠像小孩子時的那樣...
想笑就笑，想哭就哭。

想愛就愛。

這個，又會是一個怎樣的世界。

有時候，發生了什麼難過的事情...
我會在晚上的那一分鐘，一次過哭完。

除了眼淚會流得比較實惠以外，這某程度上，也能使我安心。

原來，我還會如此難過。
我還會哭泣。

我還...活著。

『既然冇辦法知道22:22係點離，與其將佢睇做一個詛咒，我會更想你將佢諗成一個祝福。』

『來自天使既...祝福。』

不是十時二十二分。

可是，眼淚卻這樣不受控地落下。
像是被勒緊的筋終於被拉開的那樣。

一直以來的委屈感，一時被解放。
雖然會有點痛。

『對我離講，成為TLC既果個人之所以係你。』
『除左因為你同思思好似。』

『更加係因為...』

『你喊緊。』

一個人。
孤獨地。
黑暗中。

默默地哭泣。

『...你同情我？』我不需要。
『可能係同情。』

『可能係羨慕。』

...雖然我本人並不覺得值得被羨慕。
可是，趙燈路一定也處於那個騎虎難下的位置吧。

希望...
有誰替自己哭出來的話，那就好了。

...還真的差點忘記了那段時光。

竟然一時忘形。
是因為，這段時間太幸福了嗎？

我不再一個人。

不知道從什麼時候開始。

身邊...

「願兒姐姐～」

可愛甜美的臉龐。
繞著哥哥的手，往我這邊走來。

「婷婷。」我抬起頭來，望向嚴少婷，「恭喜你入到poly視光。」
「多謝願兒姐姐。」嚴少婷一笑起來，臉上的酒窩變得更為明顯，「我今朝第一下搵唔到自己個名，嚇到差d呼吸都停埋！」
「叫左你用search又唔用，自己轆又要發雞盲睇過龍。」嚴少諾走在嚴少婷的身後，伸手把她護好，「邊有咁蠢嫁？」
「咩喎，哥哥你見到我入到a1果下興奮到撞親頭，未又——」嚴少婷話說到一半，嘴立刻被嚴少諾從後掩住，「願兒嗲嗲你釘我擋，哥哥佢話佢唔唔唔唔唔唔—！！！」

...不行了，真的聽不懂了。

「快d坐啦，遮到後面d人啦。」我邊因為這兩兄妹的互動而笑著，邊留意著其他人的反應。
「我要坐願兒姐姐隔離—！！」嚴少婷一被嚴少諾放開，便立刻坐到我旁邊，把我的左手繞住。
「衰妹，我已經比你過離做電燈膽...」嚴少諾不滿地看著嚴少婷的行為。
「咩喎，之後你地未有得成日見囉～！」嚴少婷也賭氣著嘟起嘴，「我淨係可以見多你地一陣咋...」

嚴少婷此話一出，嚴少諾的態度馬上就軟化了。
然後，輕輕地嘆了口氣。

「願兒，你...？」嚴少諾不確定地看著我。
「得啦，比婷婷坐中間啦。」我也微笑著答應道。

畢竟，聽著剛才婷婷的無心之句，也覺得非常憐惜。

她這麼喜歡自己的哥哥，又對眼前全新的大學之路感到迷惘與陌生。
在這個時候，哥哥卻要到別的國家去。

而且，一去便不知是多久。

又而且，那是她哥哥的夢想，她說不出留住他的話。

這樣的她，依然這樣笑著...
讓人如此不忍心。

「歡迎大家離到衝破劇團既劇場—！！」

觀眾席的燈全熄，聚光燈的光線都打到台上那個拿著麥克風的女生、還有後面紅色的劇幕上。

「開始啦—！」後面的少女們也集中了起來。

舞台劇...便是這樣子在一輪寒喧後開始了。

這是一個關於天使的故事。

女主角於一場意外中死亡，但因為生前曾經過祝福無數的人，所以獲得了最後十四天的時間。
十四天之後，她便會死去。

於是，她首先化作一個壞女人，去與同居的未婚夫分手，希望未婚夫不會對自己有任何留戀。
餘下的時間，她一直與一名天使一同行動，希望能為自己的未婚夫留下自己的一切。

然而，在故事中段，天使卻愛上了女主角。
因為很清楚，女主角愛的那人是她的未婚夫，所以一預知到女主角的未婚夫在女主角死前亦會因意外而死，便立刻告訴女主角。

最後，女主角決定自我犧牲，希望能為未婚夫續命。
而天使，因為非常愛女主角，決定放棄修為，讓自己灰飛煙滅，使女主角的靈魂不至於毀滅。

而在結局時，未婚夫活了過來，女主角也因為天使的犧牲，成為了一名守護天使。
守護著未婚夫，紀念著愛過自己的天使。

『個天使咁慘嫁，犧牲埋，到最後，女主角都係中意翻個未婚夫。』
『其實我唔明喎，由得未婚夫死，咁女主角未可以同佢團聚囉，洗咩仲要犧牲天使。』

出色的燈光，適當的效果，精湛的演技。

這一場舞台劇，使觀眾的兩小時過得非常快。
甚至在結尾時，引起極多討論。

「大家好，我係編劇Jairus。」

公演結束，趙燈路才終於在台上出面。
這個樣子，還真的很少見。

「我知道，大家對結局有好多疑問。」
「我之所以會咁樣寫，係因為我想同大家一齊去研究，愛情既初衷。」

愛情的...
初衷？

「天使明知道女主角唔中意自己，都為佢而死，係因為佢認為未婚夫既生存對女主角離講係一種幸福。」
「女主角明知道未婚夫死左之後可以同自己團契，都要阻止佢死，係因為佢認為未婚夫只有生存落去，至會獲得幸福。」

希望對方...
幸福。

「唔係佔領，唔係說服，唔係控制，唔係威脅，唔係想比人錫，唔係出於自己既愛。」
「或者，呢一種單純地希望對方幸福既心意同渴望，先係最原始、單純既愛。」

趙燈路的話語...
使全場的人都沉默了。

或許，在座的人都曾經那樣。
對未來充滿期待，對愛情盡有憧憬。

但在現實的世界中，受了不少傷害。

一次又一次地付出真心。
一次又一次地傷痕累累。

逐漸，提醒著自己不要再付出真心，不要再倚靠任何人，不要再相信任何希望。
可是，卻又在希望來的時候，忘記過去的教訓，相信這次的希望不會化成泡沫。

「願兒姐姐。」嚴少婷在我的耳邊，輕聲叫道。
「做咩啊？」我也示意讓嚴少婷照直說。
「頭先哥哥唔比我講既果半句，你想唔想知係咩？」

...除了撞到頭之外，還有其他的嗎？

「哥哥佢話...」

嚴少婷的聲音非常輕。
雖然我還沒有說自己想知道那句話是什麼。

「佢好開心，自己有你起佢身邊。」
「佢覺得，非常幸福。」

............

通常，這樣的愛情故事...
能發展的結局不多。

要不就是被炸得粉碎的碎片輾過。

要不就是，在哪天突然驚覺，原來自己想要的，比想像中的簡單得多，卻又困難得多。

只是想，有個人能在自己的身邊，包容自己，了解自己。
在累的時候，希望他能告訴自己，累也是沒關係的。

希望他能對自己說...
辛苦了，我們一起加油吧。

我會，待在你的身邊。

如果真的有這樣的人。
我希望，能夠一直在他的身邊。

與他一起加油。

「Good show。」我進到只剩下趙燈路的休息室。
「Thanks。」趙燈路望向我，眼神微微失焦。
「得你一個既？」劉婉情他們都不在。
「有少少唔舒服，所以入離休息下先。」趙燈路皺了皺眉，然後再次與我對視，「唔留影，避開多人既地方，係我呢d藝術家會做既野。」

...聽著這樣的語氣，更不明白為什麼能成為最近紅起的新晉編劇。

「執哂野未啊？」趙燈路向著我朝了一下手，示意讓我走過去，「就離出發啦喎。」
「未啦。」我向著趙燈路坐著的沙發走去，「你夠就出發啦，又唔見你執哂。」
「屋企人冇反對？」趙燈路繼續提問著。
「冇反對，都冇支持。」我坐到趙燈路旁邊的座位，「叫我小心唔好比人呃。」
「你又真係易d比人呃既。」趙燈路也微笑了，用力地眨著左眼，「自己醒水d啦。」
「...你對眼好唔舒服？」我也留意到趙燈路的行為，「我個袋有人工淚液，我去拎。」

正打算轉過身起來時，趙燈路卻一把將我拽了下來。

我不能理解地望向趙燈路。
他的手卻伸起，一下子摸到我的胸部。

「...實係無啦啦起呢度摷啦屌你。」我不明所以地看著趙燈路正在摸索的手，「一陣間比劉婉情望到你就——」
「團長！！！」

開門的聲音。

嗯。
她真的看到這個畫面了。

「你地兩個...？」劉婉情也呆看著這個畫面。

...唉。
雖然說我們兩個在名義上還未分手。

怎麼竟然是我這邊會有點被捉姦在床的感覺。

「願兒。」

趙燈路的這一叫，卻讓我從這個狀態中甦醒過來。
轉過頭去看著的時候...

「開燈。」

......卻說著這種話。

明明，他驚慌的神情，空洞的眼神...
在燈光之下，都如此清晰。

「開燈啊—！！！！」

...不是在開玩笑！！
趙燈路——

「我、我睇唔到——」

其中一個幕後：

寫人物設定既時候，
起故事開始果刻，
願兒係C1，
嚴少係A1，
燈路係C3，
阿朗係A380

沒有讀者便沒有作者

希望對方幸福的愛

對眼

==================================================================

「CI-928喎。」

眼前的人這樣提醒著我。

「聽講你同步嫁喎。」我微笑著，望向嚴少諾，「講到好似要趕我自己一個上機咁。」
「唔係...」嚴少諾笑得更開了，「只係，行左呢條路，我相信我地三個都會有新既自己等緊我地去發掘。」
「係四個。」我笑著提醒道。
「係，係四個。」嚴少諾像是被提醒起來了那樣，「真係行到離呢度，竟然會覺得緊張。」
「正常既，去一個自己咁唔熟既地方。」我也明白地點了點頭，「一開始都可能會homesick，捱唔過就留唔到嫁啦。」
「...但起碼，我有咁樣做過。」嚴少諾的視線放遠，「係因為你至有既機會，我希望可以好好珍惜。」
「我都咁樣希望。」

看了，再看...
還是壓抑不住這樣的衝動。

「諾。」然後，我走進了嚴少諾的懷抱中，「你要加油。」

嚴少諾先是呆了一會，然後才把自己的下巴托在我的頭上，撫著我的頭髮。

「...願兒。」嚴少諾的聲音依舊溫暖，「多謝你。」
「我都。」我輕輕放開嚴少諾，與他對視著，「多謝你。」

謝謝你...
如此喜歡我。
給予我這樣的溫暖。

成為那...
唯一的愛。

「既然咁多謝...」嚴少諾猶豫了一下，「可唔可以錫一次？」
「噗——」

忍不住笑了出來。

那個時候的猜測沒有錯。
果然是個接吻前會先問準的乖乖型男友。

「...我講錯野？」嚴少諾望著我的反應，稍微有點擔心。
「冇。」我還沒能回復過來，只能笑著搖頭。
「咁...」嚴少諾硬是對上我的視線，「唔得？」

...還真的變得猖狂起來了呢。

雖然是這樣說。

我還是，輕輕地點了頭。

眼前的男生，像小孩子的那樣，單純地笑了。
明明動機就極不單純。

然後，逐漸往我這邊靠來。
柔情地貼上了我的唇。

過了一會後，才又開始慢慢地動起來。
像是憐惜著什麼物件，很害怕會弄壞的那樣。

那是我未曾經歷過的感覺。

使我產生一種只要拼著呼吸，時間就能暫停的錯覺。

可惜...
時間並沒有暫停。

「...你唔唞氣既？」嚴少諾放開了我，用一個憐惜的眼神望向我。

神奇的人。
明明覺得已經不會再有更溫柔的瞳孔。

記錄卻一直被他本人打破。

「...喂。」我想隨便找些話題蓋過嚴少諾剛才的問題，「同你識左咁耐，你有冇呃過我？」

嚴少諾聽了我的問題，臉竟然僵了起來。

......！！

「有—！！！」明明只是想要扯開話題來著的，「你呃我—！！」
「第二次召集——」嚴少諾望向登機範圍的位置。
「唔準扯開話題！！」已經管不著是誰在賊喊捉賊了，「你呃我！！」
「Sorry，願兒，真係一次。」嚴少諾也急起來了，「得一次。」
「邊次？！！」竟然還真的有！
「同你去食飯，落雨。」嚴少諾快速地背誦著，「果次我地食Burger。」

吃飯...
下雨。

對了，與嚴少諾還在相識初期的那時。

在練舞之前，我們常常會一起吃飯。

太子地鐵站。
B出口。
左邊。

那天...
很不巧地，下雨了。

然後。

『唔緊要啦，一齊用。』

他說他沒有帶傘。
所以，我們共用了一把傘。

「果日...」嚴少諾望向我，用力地深呼吸了一下，「其實我有帶遮。」

聽見這話，反而竟然是我彷徨了起來。

「我想同你有多d互動，我想同你一齊行，想保護你，所以...」嚴少諾這下子像是個做錯事的小孩子一樣無辜，「Sorry。」

這個無辜的樣子，卻讓我如此哭笑不得。

「...原諒你啦。」我這樣說著，嘴角忍不住上揚。
「...真係？」嚴少諾的眼神往上移，看上去更是無辜。
「嗯。」我笑著點了點頭，「打和。」
「打和？」嚴少諾不解地皺起了眉。

嗯。
打和。

Super。

我想起了那天的場景。

我們向互相邁向了一大步。
知道了對方的職業、家庭成員、基本歷史...

然後，嚴少諾打開了他的背包，把面紙分給我擦嘴。
當時，背包的拉鏈被拉開了一點...

而我，好像就在那空隙中，看到了我不應該看到的東西。

黃色的...

「嗯，打和。」

雖然看上去骨架不大，但勉強能塞下兩人。

「果日，我都有野瞞住左你。」

打從那天起，我便已經察覺到了吧。
這個人，與我之間...

「我一早，就見到把遮。」

最單純既渴望

其實睇翻之前既話，
燈路對眼唔係第一次出事

呢個故事好吸引，對嚴少嘅感覺更深

==================================================================

『朗：

諗左好耐，呢封信既開頭應該要點寫；都諗左好耐，應唔應該寫呢封信。

但係你話過，你中意好真實、好放鬆既我，所以我決定用最真實既我去寫呢封信。

Sorry。我知道我既身份，未必適宜同你講d咩，亦未必適宜同你有咩交流。始終，跟翻TLC既原則，起分手之後，我地應該各有各忙，唔再干預對方既世界。但係我覺得，有d野我好想話你知。

我琴晚發夢見到你。

你記唔記得？我地啱啱成為TLC，你同哂poly果班女分手之後。
有一日，我起學校比一班師姐圍住左，出唔到離。
佢地唔明白，我憑咩成為你女朋友。唔明白點解你可以為左我而放棄佢地，或者佢地既朋友。
起我諗緊可以點樣解圍既時候，你出現左起我後面，起所有人面前攬住左我。

即使諗翻起，我都仲記得果個覺得自己係全世界最幸福既人既感覺。

你對我離講，就係咁樣既存在。

每一個微小既行動。
每一次震動聲帶。
每一個笑容。
每一個眼神。

都可以觸動到我。

我中意你，中意到自己都理解唔到點解可以咁中意。

亦係因為咁，我唔忍心見到我地之間既關係，只係剩低傷害。
我希望，至少我地回想翻我地之間既回憶，都仲可以由衷一笑。

所以，我決定，將我地既關係停起呢個最美好既時間。

我冇後悔到自己咁愛你。
多謝你，比左我有咁深刻既感情。

多謝你，比我可以曾經咁中意一個人。
多謝你，參與左我既人生。

多謝你，令我成長。

你假設過，如果我地一開始冇遇到，如果我冇應承到去O camp，我係唔係就會開心d。

但係，我想話比你知。

即使再離多一次...
我都想再遇到你。

朗。
我曾經聽過一個講法，話我地每個人都係一份禮物，亦都係某個人既禮物。

唔可以捉住一份唔屬於自己既禮物。
無論呢份禮物有幾靚都好，佢就係唔屬於我地。唯有放低佢，我地至可以專心繼續向前行，搵果份真正屬於我地既禮物，而且做好成為最好既禮物既準備。
因為對某個人離講，我地會係最好既禮物。

我想祝福你。
我希望，你可以搵到果份屬於自己禮物。
成為一個幸運女仔既唯一禮物。

你要記得，你有資格愛人。
亦有資格被愛。

祝你幸福。

Love,
願兒

』

「由自己喊得咁犀利？」

...對啊。
還以為自己會冷靜地寫完信。

卻竟然...
哭得如此崩潰。

「我知道自己喊緊咩。」難得地。
「因為你發現到，一直以離令你付出真心、以為非常美好既事物，原來係咁不堪。」
「...呢個，我之前已經喊過。」早在我還位於香港時。
「咁係因為咩？」
「因為...離別。」

離別。

一想到，就覺得很悲傷。

「同一個好愛既人分開。」

眼淚...
還是不受控地落著。

「同一個好愛果個人既自己...」

很清楚。
自己最愛的人是誰。

即使很清楚...
卻還是只能到這裡為止了。

所以我要——

「講bye bye。」

多謝你既支持啊
起呢個故事入面，讀者印象深刻既角色都會唔一樣

記得啊 叫佢搵劉婉情男朋友睇嘛

最煩嘅係，就算已經唔愛，但又唔會唔記得，間中段記憶又走返出嚟煩下自己，本身仲要無乜野發生過，唔知依啲係咪叫庸人自擾，對方都應該唔記得曬

唉

冇錯

但只有下定決心放低，至有可以繼續向前既機會

套一句主影既話，人生好短暫，而緊握住陪唔到自己繼續前進既野既人，係去唔到未來。

結局啦

==================================================================

我想與你在一起。

每天晚上，十時二十二分。
我不想感到寂寞。

如果可以...

我想與你在一起。

可是...

我不能就這樣離開。

即使感到抱歉。

「袁願兒———！！！」

逐漸接近的聲音。
然後，門一下子被打開。

「屌你老味—！！」我把床邊的巴達獸玩偶一下子丟往打開門的人，「實係次次都起正我換緊衫既時候走入離啦—！！」
「Nice catch—！！」竟然還真的能接住玩偶，「你有d乜鳩野我未見過？」
「變態佬...」我無語地繼續穿著衣服，「同你住埋一齊真係毀我清白。」
「好似係我出名d喎，係毀都係我清白。」趙燈路笑著往我這邊走來，「高潮女寄post card過離。」
「今次係名古屋？」我也穿好衣服，接過明信片，「佢真係次次都連埋自己d相一齊寄過離嫁喎。」
「咁佢生得靚，個樣係幾值得珍藏既。」趙燈路一臉自豪地看著我手上的照片。
「你咪撚咁痴漢得唔得。」我非本意地翻了個白眼，「你趕埋稿未又有得一齊去旅行囉。」
「有d道理。」趙燈路認同地點了點頭，「我去趕稿。」
「屌你咩。」我一把又拽住了趙燈路，「醫生話過，你唔可以連續對電腦多過一個鐘。」
「我而家未分左心，又睇下明信片，又睇下同我同居果件AA囉。」趙燈路不忘調侃我的身材，「得嫁啦，我呢幾個星期都好穩定。」

這個人...
也太無賴了吧？

手機傳來震動，讓我的注意力從趙燈路身上移開。

『出左門口？』

...還沒有啊。
因為某個白痴仔。

「嘴角含春喎。」趙燈路觀察著我看訊息的樣子，「真係好，有得用between。」
「你中意既話，你都可以用。」我邊回應著趙燈路，邊回覆訊息，「你唔係要出去接待？」
「咁你呢？」趙燈路似乎放棄了趕稿的計劃，「出去搵仔？」
「係啊係啊。」我敷衍著點了頭，「有冇套？借d離。」
「冇喎，夜晚搞你果時用哂。」竟然用這種答案防禦。
「收嗲啦。」我沒好氣地翻了一下白眼，「真係好想知道，劉婉情望到你呢d樣會有咩感覺。」
「我又何嘗唔好奇佢見到你咁既樣會有咩感覺呢？」趙燈路不痛不癢地反擊著，「你都未答過我，上個月你去搵佢，你地搞左未？」
「屌。」我回覆完了訊息，鎖了手機屏幕，「中出左啦，有埋bb添。」
「洗唔洗新晉編劇幫手改個名？」趙燈路看著我，「收你優惠價。」
「我比較想叫個編劇快d收皮準備接待既野。」我狠狠地盯了趙燈路一下，「我翻離果時買埋晚餐。」
「最好買埋甜品，thanks。」完全不客氣。
「...我比面你個無國界醫生friend。」我輕輕地嘆了口氣，「翻離之前call你。」
「喂。」趙燈路看著我，展出了一個奸狡的笑容，「記得帶多條仔翻離。」
「仆街啦你。」

出門前留下的最後一句話。

「屌，真係漏左起度...」

我看著辦公桌上電腦的USB槽，輕輕地咒罵著。
就是因為把USB忘在電腦裡，就要專程回來公司一趟。

『搵唔搵到啊？』

訊息很快地又傳了過來。

『搵到啦，插左起部電腦度。』
『都話你嫁啦。』

對啊。
果然...

非常了解我。

『搵得翻未好囉。』

「你好。」大廈保安看到了出升降機的我，便用國語向我打了招呼，「袁小姐不是在放假嗎？」
「是的，可是把東西忘在桌上了。」我搖了搖手上的USB，微笑看著保安，「這下子真的要放假了，要下禮拜才回來。」
「好的，享受你的休假喔。」送我離開之後，保安還不忘報上笑容。

藍天白雲...
極熾熱的陽光。

沒錯。

這個地方，是台灣。

大半年前，我跟趙燈路一同來了這個地方。

本來，我的確打算與嚴少諾一同前往韓國。
可是——

我一直，都沒有好好正視的...
關於趙燈路雙眼的事情。

我應該再早點察覺的。
數個月前，趙燈路常常說自己看東西會突然變得模糊時...

我便應該逼他去檢查的。

...視網膜中央靜脈阻塞。
剛發現時，趙燈路有兩天的時間，完全無法看見。

那樣無助的趙燈路，是我第一次看見。

待暫時能模糊地看見後，醫生建議趙燈路接受長期治療。
得知了趙燈路需要前往外地逗留後，醫生也建議直接轉介趙燈路至台灣的醫院。

『你唔叫劉婉情陪你？』我坐在趙燈路的旁邊，閱讀著報告。
『佢考空姐唔易。』趙燈路的語氣帶有點猶豫，『我唔想佢因為我而實現唔到自己夢想。』

可是...

『Sorry。』

當時的我，在出發前兩天，這樣向嚴少諾道了歉。

『Sorry。』

我知道，這樣的我很任性。
也很不負責任。

但——

『我放唔低佢一個人。』

...我放不下那傢伙。
我無法無視那傢伙的急躁與不安。

我想陪伴他。
起碼到劉婉情可以接手為止。

雖然是惹人厭到要求我特地請假去帶他的無國界醫生朋友遊台的人。

『咁你而家去邊？』手機再次傳來訊息。
『書局啊。』好像在前方有一間。

畢竟最近才又換了辦公室，對這附近還不太熟。

金智城說得沒錯，公司的業務的確不斷拓展。
果然，媒體公司現在是一個大勢。

遲點說不定可以考慮一下與趙燈路合作吧。

『有書要買？』回覆的時間仍然很快。
『你上次講果本書叫咩名話？』我再次確認著。
『《最後一個初戀》啊。』非常清晰。

《最後一個初戀》......

是在這一邊嗎？

雖然不算太有興趣...
可是，因為他說很好看。

因為，即使不在同一地方，也想與他有一樣的經歷...

煩死了，到底在哪裡啊？
難得我會來書店這種地方。

還是應該叫趙燈路買呢？

後面...
有誰把手放到了我的右肩上。

...誰？

「你搵緊呢本書？」

熟悉的...
微笑。
溫柔。
人。

仍然...

以笨蛋一樣的笑容望著我。

...
......
.........

！！！！

「屌——！！！！！」

我亦...
依舊，沒有任何儀態。

依舊，是你最喜歡的我。

「咪撚望啦，我冇化妝啊仆街—！」

=================================

《22:22 限時情侶》※ 完

Live 咗結局

我想知最後個個人係邊個？
我怕我諗多左，但又好似係

係嚴少諾？

對於個件事，個人係覺得有些少內疚嘅，可能係因為咁先會諗起
我諗都係要多D時間去處理，但其實都已經過咗好耐
有好多道理自己真係明,但未接受

一直同願兒傳信息是誰？
我一開頭都覺係嚴少
但我重覆睇左四五次會唔會係朗開始做主動？
定還是訊息是嚴少，圖書館搭肩個個係朗
因為我記得初戀，仲有迷人的微笑
同埋如果被朗見到願兒無化妝，願兒會講粗口
求解答